<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>古城 on 晴耕雨讀</title><link>http://0x3f.org/tags/%E5%8F%A4%E5%9F%8E/</link><description>Recent content in 古城 on 晴耕雨讀</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><copyright>© 淘气 2022</copyright><lastBuildDate>Thu, 20 Aug 2015 23:07:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://0x3f.org/tags/%E5%8F%A4%E5%9F%8E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>寻找失落的匈奴（201409）</title><link>http://0x3f.org/posts/a-trip-to-tongwan-city/</link><pubDate>Thu, 20 Aug 2015 23:07:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/a-trip-to-tongwan-city/</guid><description>行程 D1.AM 失落的匈奴 匈奴是中国统一后的第一个大敌，极盛时号称控弦四十万，以至于汉武帝穷高、文、景三代积蓄，鏖战数十年，延及元帝，郅支授首，才终于换来一句“犯强汉者，虽远必诛”。
东汉招引外族入居内地，想同化并加以利用，至于魏晋，欺压各族，又不加防备。
西晋初年，由封建制的复兴导致的八王之乱，纷纭十六年，耗尽了皇族势力。被压制已久的民族矛盾于是爆发，匈奴、鲜卑、羯、氐、羌五族先后建立十六个国家，混战一百三十多年，史称五胡十六国。
其中，匈奴铁弗部赫连勃勃建立大夏国，横行秦晋，役民十万蒸土筑城，号统万城。蒸土就是在土中混入生石灰，然后浇水夯筑，所以城墙是白色的，当地人至今都叫白城子。筑城要求极为严格，工程验收人以铁锥刺墙，刺入一寸杀筑者，尸体填入城墙，所以城墙极为坚固，是夯土建筑的巅峰之作。后来北魏太武帝拓跋焘灭夏入城，说“统驭万邦，在德不在险”。
统万城遗址在陕西靖边。我喜欢去这种没有被过度商业化开发的地方，再过几年，也许就再也见不到这种荒草孤城的景象了。
早上四点火车到站，车站门口有很多黑车，会漫天要价，事先做好功课就不会被宰，议定一百五，要说明白包往返，到地方等两个小时。
路上停车吃洋芋擦擦，就是炒土豆丝……
火车站到统万城大概三十公里，所以不会用太长时间，五点多到的时候，天还没有亮，这个时候没人收费，可以直接开进去。
天色微亮，从停车场走向统万城还是条土路。
遗址正在进行小规模的修复。
城墩填充的外表被刻画成砖的样子，而夯土建筑的轮廓应该是一层一层的。
像这样：
走在质地坚硬的城墙上，可以想象当年它曾是怎样的坚不可摧。
凸出的城墩和城墙形成有纵深的防御体系，可以分割敌人的阵形，将攻城者置于被三面夹击的死地。残存的城墙尚且这么高，不知道当年是如何雄伟的一座城！
荒原晨露，日出统万。
沿着小路走向城中的高台，沙深露重，很不好走。
土墩离外城城门不远，可能是内城的一部分。高处的洞里，栖满了野鸽子。
城的中部，据说是宫殿遗址。
城北一处正在发掘的现场。
北角的城墩，淹没在一望无际的荒草中。
我在这里休息，读完了《晋书·赫连勃勃载记》。
东角的城墩已经破坏得快消失了。
回望城内。
东南城墙已经快消失在荒草中了。
南角墩曾被挖做窑洞。
只有西角残存的遗迹最完整。
因为去得早，而且遗址少有人去，所以整个早上只有我一个人，不紧不慢地走遍全城，用了三个小时，好在司机没有催我，如果能带着帐篷来这里扎营，重读通鉴永嘉南渡后三百年的烽火狼烟，一定很刺激，不过可能再也没有机会了。
D1.PM 龙洲丹霞（波浪谷） 从统万城出来，时间还很早，上车直奔龙洲丹霞，车上议价，往返加等待，100￥。
路上还有一段长城的遗迹，只剩下垄起的一条痕迹，可能是汉长城。
景区已经修了观景台和公路，不过还没有收费。
看这个就知道为什么叫波浪谷了。
下面是深沟，岩石表面是风化的沙土，走在上面很惊险。
靖边有石油，能看到远方油井喷出的火。
其它地方见到的丹霞都是在地上的，这里是在地下，要从公路边的野路下去，所以找个知道路口在哪的司机很重要。
有的小路不好走，只能手脚屁股并用。
下到谷底。
很美，真的很美。
中间有一段很窄，一只脚都插不下。
像什么，我当时自然地想到了大地的菊花……
下面这一段更难走，顺着沟再往前是悬崖，只能从左手边的崖壁上绕过去。
这段很危险，旁边就是悬崖，石头风化严重，我爬得很慢、很纠结。
过了这段就好了，前面谷底别有洞天。
谷里的水是从这个谷口里流出来的，水源是人工的，源头有只死猫，恶心死我了，因为溯源前用溪水洗了手，还挺凉。
前面这个山包就是传说中的土匪窝，山体已经被挖空了，在前朝是土匪的藏身之地。
谷底再多些草和野花就好了。
水流经过的地方倒是水草丰茂。
土匪窝下的人工湖可以坐船。
从土匪窝旁的土路上到公路路口就很容易了，在路口吃了碗荞麦凉粉，挺好吃的。
波浪谷不大，不过确实很漂亮，据说雨后初晴时来更好看，丹霞会呈现通红的颜色。由于野路不好走，而且我慢慢玩儿、拍照多，用了大概三个小时。
大概下午两三点的样子，时间还早，所以让司机把我拉到县城里的电影院，看了场《猩球崛起2》，小县城因为有石油，居然就可以看3D，而且是眼镜夹片，真是我大四眼党的福音，比3D眼镜舒服多了。只是小县城的影院不打折，于是看了自《阿凡达》以来最贵的电影。
看完电影，步行去之前司机推荐的“乔沟湾老婆风干羊肉剁荞面”馆吃剁荞面（23￥），离电影院不远。然后就酱紫了：
没想到吃面可以这么铺张，不知道从哪开始发动，恬着脸问了服务员，吃得好爽，也很撑。
出门边散步边打车，时间还早，慢慢讲价，这小县城的出租车死贵，到火车站没多远，要价20￥，后来终于找到一个15￥的。
D2.AM 晋祠 一夜火车，早上4点到太原，在车站门口等804路公交到晋祠，大概七点多到的。
相机没电了，只拍了这一张。
剩下的只能用手机拍了，效果很差。
李世民和其功臣塑像。李唐以国号始自周成王弟叔虞所封的唐国，所以大修晋祠。
难老泉，就是奔它来的。
从晋祠出来大概十一点，吃完饭坐公交到山西博物馆。
D2.PM 山西省博物馆 博物馆最能看出一个地方的底蕴。山西省博在国内算是一流的，不可不看。
山西省博东西很多，走马观花也没看完，到闭馆时还有一个展厅没看。</description></item><item><title>自驾鸡鸣驿、草沿天路（201507）</title><link>http://0x3f.org/posts/a-drive-to-jimingyi-and-caoyantianlu/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2015 21:05:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/a-drive-to-jimingyi-and-caoyantianlu/</guid><description>行程 D1：上午，北京到怀来，土木之变战场遗址和鸡鸣驿；下午，宣化，清远楼、镇朔楼、时恩寺、辽代古墓壁画群。
D2：草沿天路，张北野狐岭入，崇礼桦皮岭出。
D1.AM 土木堡、鸡鸣驿 虽然起得很早，上京藏线也七点多了，赶上草原音乐节，出城的车巨多，在居庸关前面一段堵了半小时。
到土木堡的时候已经十点多了，唯一的标志物就是这个路边的牌楼。
里面是一片荒地，可能是土木之变的战场遗址。当年一战，二十万大军覆没，大明精锐尽丧，英宗北狩，瓦剌围城。可惜于谦，打赢了北京保卫战，却输掉了夺门之变。所以老子说：“持而盈之，不若其已。揣而群之，不可长保也。金玉盈室，莫能守也。富贵而骄，自遗咎也。功遂身退，天之道也。”，实在是金玉良言，不过知进易，知退难，几千年来，有几个张良？
数百年的烽火狼烟，劫波度尽，谁能想到土木堡真正的被毁发生在本朝。路的另一边就是土木村，据说还有土木堡残存的遗迹，时间关系，没有去看。
事实证明，沿G110奔鸡鸣驿不是个好选择，路况不太好，大货车很多，应该走高速的。
城门被修成这样也是醉了，我头回见城门口横着一影壁墙的。
反而从城内看城门，才有点儿意思。
城门口的塑像，后面是驿城博物馆，主要介绍一下驿城的历史。
城门要远看才有意境。
城中主干道旁的戏台，其它地方还有两个，小小的驿城，修那么多戏台干嘛，规划有问题。
多久没见这种风格的房子了。
驿城署，现在是一家人的住处，可以进去参观，有人剪票，不过里面什么都没有。
文昌宫，当年是驿城的学校。
晴耕雨读，用的残体字……
龙神庙里也有个戏台，得是多喜欢看戏！
范家大院，庚子国变慈禧逃跑时曾在这住了一宿，现在也就剩这么一进。敢向全世界宣战的只有两个人，一个是天朝圣母皇太后，一个是巴格达迪。
伏瞰驿城，怀疑原来真有这么大么，似乎和西夏黑水城和统万城差不多。
坐在城头等日落。
我怀疑这城墙是做旧，明朝以后，大多数城墙已经换用砖石结构，应该不会用这种过时的夯土建筑了吧。
城外的鸡鸣山形态突兀，很显眼，如果是下雨的天气，真有“风雨如晦，鸡鸣不已”的感觉。
城外不知道为什么弄了几截绿皮火车，很不搭。
D1.PM 宣化古城、辽代古墓壁画 从鸡鸣驿出来奔宣化，三点多到，吃莜面窝窝，又叫栲姥姥，据说是当地特色，在电视上见过。蘸着羊肉臊子，味道很不错。
清远楼和镇朔楼是宣化古城的标志性建筑，始建于明朝，气势恢宏，不可不看。
清远楼是钟楼，在维修。
镇朔楼是鼓楼，门票5￥，我包场。
一层是个展厅，居然是介绍宣化当代发展的。
二楼很空，只有一面大鼓。
楼外就是时恩寺。
殿里正在做法事，很多人，顺时针转圈，口宣佛号，净土宗的路子。
就是奔这块匾来的。
从寺里出来，开始下雨，赶紧钻到车里，奔辽代古墓壁画群，路经大新门，这是一排新修的城墙，今天已经逛够城墙了，时间也不够，于是继续赶路。
穿过又窄又烂的土路，深入下八里村，就是辽代古墓壁画群，如果不是导航，谁能找到这鬼地方。时间已经是5点后，售票处没有人，墓道锁门了，只能看看园子，看售票处的标价，票价要50￥，比满城汉墓黑多了。不过这种地方游人很少，即便白天来，一个人逛古墓是一种什么样的体验？或者如何优雅的和古人神交？这是知乎看多了。
D2 草沿天路 第二天，早五点起床，奔天路东线，从张北野狐岭入，崇礼桦皮岭出。
现在这条路知名度越来越高，来的人很多，七点多到的时候，野狐岭入口的一段路，车就已经一辆接一辆了。路的两边越来越多地被开发旅游项目，中国旅游模式正在再次被复制，草原旅游就那么几项，烧烤、骑马、射箭、沙滩摩托，毫无新意，而且同质化严重。使天路出名的原生态自然风光，正在慢慢消退。
费用 北京到宣化过路费：65￥
鸡鸣驿门票：35￥
镇朔楼门票：5￥
宣化经天路回北京过路费：120￥
加油：416￥</description></item></channel></rss>