<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hoarder on 晴耕雨讀</title><link>http://0x3f.org/tags/hoarder/</link><description>Recent content in Hoarder on 晴耕雨讀</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><copyright>© 2007-2024 鬼马妖刀</copyright><lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2024 00:55:08 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://0x3f.org/tags/hoarder/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>我为什么用 linkding 自建书签管理服务</title><link>http://0x3f.org/posts/why-do-i-use-linkding-as-my-bookmark-manager/</link><pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:55:08 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/why-do-i-use-linkding-as-my-bookmark-manager/</guid><description>&lt;h1 id="一为什么需要独立书签管理服务">一、为什么需要独立书签管理服务&lt;/h1>
&lt;h2 id="1-降低迁移浏览器成本">1. 降低迁移浏览器成本&lt;/h2>
&lt;p>在我们日常使用浏览器的过程中，经常会遇到需要更换主力浏览器的情况。而每次迁移浏览器时，重新导入书签是一件非常繁琐的事情。有了独立的书签管理服务，就可以大大降低这种迁移成本。我们无需再为了导入书签而耗费大量时间和精力，轻松实现浏览器的切换。&lt;/p>
&lt;h2 id="2-降低同步数据成本">2. 降低同步数据成本&lt;/h2>
&lt;p>在使用多个浏览器或者在不同设备（如在家和公司电脑）之间切换时，书签的同步问题常常让人头疼。如果没有独立的书签管理服务，我们可能需要依赖浏览器自带或者某些插件提供的同步功能，但这往往会带来数据错乱和丢失的风险。而有了独立的书签管理服务，我们就可以避免这些问题，确保书签数据的安全和稳定。&lt;/p>
&lt;h2 id="3-方便管理">3. 方便管理&lt;/h2>
&lt;p>Raycast 插件是一个非常强大的工具，结合相关插件，可以让我们方便地搜索书签，并且能够对书签进行修改或删除操作。相比之下，以前使用的 Raycast 浏览器书签插件虽然搜索功能好用，但是缺乏管理功能。有了独立的书签管理服务，我们就可以充分发挥 Raycast 的优势，更加高效地管理我们的书签。&lt;/p>
&lt;h1 id="二为什么自建书签管理服务">二、为什么自建书签管理服务&lt;/h1>
&lt;p>数据掌握在自己手中，配合 3 - 2 - 1 备份策略，既省钱又放心。&lt;/p>
&lt;p>在当今数字化的时代，我们的生活越来越依赖于各种电子设备和在线服务。然而，这也带来了一个问题，那就是我们的数据安全和隐私问题。如果我们仅仅依赖于浏览器自带的书签同步功能，那么我们的数据就可能会面临被泄露、丢失或者被篡改的风险。&lt;/p>
&lt;p>而自建书签管理服务，就可以很好地解决这个问题。通过自建书签管理服务，我们可以将自己的数据掌握在自己的手中，不用担心数据被第三方机构窃取或者滥用。同时，我们还可以配合 3 - 2 - 1 备份策略，确保我们的数据安全可靠。&lt;/p>
&lt;p>3 - 2 - 1 备份策略是一种非常有效的数据备份方法，它的基本原理是：至少保留 3 份数据备份，存储在 2 种不同的介质上，并确保 1 份备份异地存储，以提高数据安全性和恢复能力。这样，即使我们的硬盘损坏、电脑被盗或者遭遇自然灾害，我们的数据也不会丢失。&lt;/p>
&lt;p>自建书签管理服务可以让我们更加方便地实施 3 - 2 - 1 备份策略。我们可以将书签数据备份到本地硬盘、外部硬盘或者云存储服务上，确保我们的数据安全可靠。同时，我们还可以定期对备份数据进行检查和更新，确保备份数据的完整性和可用性。&lt;/p>
&lt;p>总之，自建书签管理服务可以让我们的数据更加安全可靠，同时也可以让我们更加方便地管理和使用自己的数据。如果你还在为数据安全和隐私问题而担忧，那么不妨考虑自建书签管理服务，让你的数据掌握在自己的手中。&lt;/p>
&lt;h1 id="三linkding-的特点">三、linkding 的特点&lt;/h1>
&lt;p>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/xbot/image-hosting/master/blog/2024-12-13-23-45-05-linkding.jpeg" alt="2024-12-13-23-45-05-linkding">&lt;/p>
&lt;h2 id="简洁高效">简洁高效&lt;/h2>
&lt;p>linkding 的用户界面设计简洁直观，没有复杂的布局和过多的干扰元素。无论是网页界面还是移动端应用，都以清晰的布局和简洁的设计呈现，让用户能够快速聚焦于书签内容本身。优化后的可读性使得用户可以轻松浏览和管理自己的书签，无需在繁琐的界面中费力寻找所需信息。&lt;/p>
&lt;p>linkding 强调快速和无干扰的操作体验。用户可以高效地进行各种书签管理操作，如添加、编辑、删除等。其操作流程简单明了，无需复杂的步骤即可完成对书签的管理。无论是在忙碌的工作中还是日常的浏览中，linkding 都能让用户节省时间，提高效率。&lt;/p>
&lt;h2 id="功能丰富">功能丰富&lt;/h2>
&lt;p>标签分类：linkding 支持基于标签的书签组织方式，用户可以根据自己的需求和喜好为书签添加各种标签。这种多标签的方式使得书签的分类更加灵活多样，用户可以通过点击相应的标签快速找到所需的书签。例如，用户可以为一个关于编程的网页添加 “编程”、“Python”、“开发工具” 等多个标签，当需要查找 Python 相关的书签时，只需搜索或点击 “Python” 标签即可。&lt;/p>
&lt;p>批量编辑：linkding 提供批量编辑功能，用户可以一次性对多个书签进行相同的操作。比如，当用户需要为一批书签添加相同的标签或修改注释时，可以使用批量编辑功能，大大提高了书签管理的效率。无需逐个编辑书签，节省了大量的时间和精力。&lt;/p></description></item></channel></rss>