<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>数据备份 on 晴耕雨讀</title><link>http://0x3f.org/tags/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%A4%87%E4%BB%BD/</link><description>Recent content in 数据备份 on 晴耕雨讀</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>© 淘气 2022</copyright><lastBuildDate>Wed, 31 Jan 2024 20:02:08 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://0x3f.org/tags/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%A4%87%E4%BB%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>我的家庭数据备份方案</title><link>http://0x3f.org/posts/my-homelab-backup-strategy/</link><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 20:02:08 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/my-homelab-backup-strategy/</guid><description>在这个数字化时代，数据安全比以往任何时候都更加重要。无论是个人生活还是工作，我们都需要一个可靠的备份方案来确保数据的安全。今天，我想分享我的家庭数据备份方案，它不仅涵盖了我所有的虚拟机、容器和配置数据，还包括了 NAS 上的重要文件，如照片、密码、笔记和待办事项。这个方案遵循了著名的 3-2-1 备份策略，并且通过精心选择的备份工具，确保了数据的安全性和高效性。
数据种类 首先，让我们来了解我需要备份的数据种类。我有两个 PVE（Proxmox Virtual Environment）宿主机，上面运行着多个虚拟机和容器。这些虚拟机和容器包含了我所有的工作和个人项目。为了备份这些数据，我选择了 PBS（Proxmox Backup Server）作为备份存储。同时，我还使用 proxmox-backup-client 将 PVE 的配置数据也备份到 PBS 。
除了虚拟机和容器，我的 NAS 上还存储着许多重要数据，包括家庭照片、密码管理器的数据库、个人笔记以及待办事项列表。这些数据对我来说同样重要，因此我也将它们纳入了备份计划。
备份策略 我遵循的备份策略是 3-2-1 原则，即至少有三份备份，存储在两种不同的媒介上，且至少有一份在其他地方。这个策略可以有效地防止数据丢失。
3-2-1策略的具体实现 为了实现这一策略，我部署了两个 Kopia 实例，并行运行，分别将数据备份到阿里云盘和我的移动硬盘。这样做的原因是 KopiaUI 目前只支持同时连接一个仓库，而并行备份可以确保即使上游备份出现问题，也不会影响下游的备份进程。
为什么选择并行而不是串行 串行备份可能会导致一个问题：如果上游的备份过程中出现错误，那么这个错误会被传递到下游的备份。通过并行备份，我们可以避免这种情况，确保每个备份都是独立的。
备份工具的选择 在选择备份工具时，我考虑了以下几个标准：
支持本地和云备份：这样可以确保数据在本地和远程都有备份。 支持增量备份：只备份自上次备份以来发生变化的数据，节省时间和存储空间。 支持压缩和加密：保护数据安全的同时，减少存储需求。 支持将备份数据分割成一定大小：这对于远程备份尤其有用，可以提高小文件的上传速度，降低大文件上传失败的风险。 支持定时备份：自动化的定时备份可以确保数据始终是最新的。 稳定性和易用性：工具需要稳定运行，并且用户界面友好，易于操作。 在对比了多个备份工具后，我选择了 Kopia 和 Duplicati 。以下是它们的优缺点对比：
Duplicati 优点：
易于部署，通过 Docker 部署非常简单。 用户界面友好，易于操作。 支持同时连接多个仓库。 缺点：
使用 .Net 实现，可能会占用更多的系统资源。 有关于稳定性的传闻，尽管这可能因环境而异。 Kopia 优点：
稳定性的负面反馈较少，运行效率高。 占用资源相对较少，对系统的影响小。 用户界面简洁，易于理解。 缺点：
部署和上手难度较高，相关资料较少，官方文档不够详尽。 不支持同时连接多个仓库，这在某些情况下可能会造成不便。 高级功能通常需要通过命令行实现，对于不熟悉命令行的用户来说可能不够友好。 结语 通过这样的备份方案，我可以确保我的数据在多种情况下都能得到保护。无论是硬件故障还是意外删除，我都有办法恢复我的数据。这给了我极大的安心，让我可以专注于我的工作和家庭生活，而不必担心数据安全问题。希望我的分享能为你的家庭数据备份提供一些启示。</description></item><item><title>用 SuperDuper! 配合迁移助理加速 Mac 的迁移</title><link>http://0x3f.org/posts/speed-up-mac-migration-with-superduper-and-migration-assistant/</link><pubDate>Sat, 05 Aug 2023 22:29:54 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/speed-up-mac-migration-with-superduper-and-migration-assistant/</guid><description>用迁移助理迁移数据到一台新的 Mac ，点对点传输提示要几个小时。改用 SuperDuper! 复制到固态移动硬盘，再用迁移助理迁移，几分钟就好了。
趁着今年 SSD 降价攒了个移动硬盘，把机械的卖了，省了太多时间了。</description></item></channel></rss>