<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>折叠车 on 晴耕雨讀</title><link>http://0x3f.org/tags/%E6%8A%98%E5%8F%A0%E8%BD%A6/</link><description>Recent content in 折叠车 on 晴耕雨讀</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><copyright>© 淘气 2022</copyright><lastBuildDate>Sun, 28 Jul 2024 19:42:29 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://0x3f.org/tags/%E6%8A%98%E5%8F%A0%E8%BD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>佰客城市版国布的走线问题</title><link>http://0x3f.org/posts/wiring-issue-of-the-bikes-folding-bike/</link><pubDate>Sun, 28 Jul 2024 19:42:29 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/wiring-issue-of-the-bikes-folding-bike/</guid><description>佰客城市版国布的变速线是在头管内侧走线的，这会严重影响像 Fidlock 这样的水壶架的安装。
这个问题应该跟指拨有关。佰客用的蓝图 A7 ，这是一款山地车指拨，长度较长，尤其在 M 把上微调旋钮离车把很近，走线空间非常有限。
这个问题在 S 把上就不存在，事实上，看照片，用 S 把的佰客无界版就是在外侧走线的。
我之前吐槽过这个指拨用在小布车架上不合理，为了缓解拨柄顶着大拇指的问题，需要把指拨向内侧平移一段距离，但这样微调旋钮就更接近 M 把了，更难通过头管外侧走线。
而且小布的走线角度相比大行、风行的车的更大，这就导致微调旋钮处的线管受力很大。我的新车到手两个月，受力处的线管外的包胶就已经开裂了。
所以国布要想做好，这个指拨是一定要重新设计的。
看照片，R 布的指拨似乎用的也是蓝图 A7 ，但是走线是在外侧，所以买车前可能可以要求佰客改一下走线方式或者用 S 把，以免日后遇到这么尴尬的问题。</description></item><item><title>这款 MKS 塑料脚踏是我国布折叠车的最优解</title><link>http://0x3f.org/posts/mks-ux-d-pedal/</link><pubDate>Tue, 23 Jul 2024 15:27:41 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/mks-ux-d-pedal/</guid><description>经过半个月的漫长等待，海淘的 MKS UX-D 非快拆脚踏终于到了，和之前买的快拆版一起，组了一副单边快拆脚踏。一副维格 V984T 在两辆车上来回倒腾的日子结束了。
我的佰客城市版的原装折叠脚踏，在骑了不到两个月、里程不到一千公里的时候，异响到了让我难以忍受的程度。虽然我仍然认为折叠脚踏是最适合折叠车的，但市面上为数不多的那几款挑来挑去都不太满意，只能退而求其次，从快拆脚踏里找。
这个过程仍然不轻松，因为大部分快拆脚踏都是我不喜欢的金属脚踏。在我看来，金属脚踏除了好看之外都是缺点，因为自身的特性，金属脚踏只能通过增大压强的方式防滑，比如钉踏，比如在竖直的金属片上刻齿，压强越大，和脚的接触面积越小，也就越伤鞋、越容易刮伤腿，不适合我这种喜欢穿着随意、主要在市区道路骑折叠车的普通人。尤其是在另一辆 KA349 上用了维格 V984T 之后，我现在挑脚踏都优先考虑塑料的了，塑料脚踏除了颜值不如金属之外都是优点：
防滑且不伤鞋和腿 和脚的接触面积大，踩着舒服 轻 便宜 我想要塑料的快拆脚踏，但这似乎是个不可能完成的任务，直到找到 MKS UX-D ，大概市面上只有这么一款塑料的快拆脚踏。试骑了 30 公里，整体满意，符合预期，甚至颜值也不输金属，只是踏面稍小，踩上没有 V984T 那种人车合一的包覆感。</description></item><item><title>体验精致与舒适：佰客城市版国产小布折叠车详评</title><link>http://0x3f.org/posts/hands-on-the-city-version-of-bikes-folding-bike/</link><pubDate>Wed, 12 Jun 2024 15:31:07 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/hands-on-the-city-version-of-bikes-folding-bike/</guid><description>分享一下佰客国布城市版 2024 新版的开箱和骑行感受。
TL;DR 整车比较精致，个别细节有待加强。 非常好骑，轮组很润。 比英布 C Line 和一般国布轻一点，不多。 除了座垫要到手换，整车无须大改，属于一辆到手就能骑的车。 解决了一些英布的问题，但还有优化的空间。 配色少，且以冷色为主。 磨合期会遇到一些小问题，线上售后会耐心解答和指导解决（可能没有专职的售后，有时候不能及时响应），需要一些简单的动手能力。没有体验过线下售后。 开箱感受 包装很紧凑：只有座垫和脚踏需要自己安装，据说以后整车都是装好的。 做工整体较为精致：用了很多 CNC 的银色部件，质感很好，抛光银的燕把和座管比磨砂银更有高级感，线管是透明表面+银色螺旋（可能是金属）内衬，有质感，银色的夹器和刹把好看，但表面近看有点粗糙，据说城市版是铜焊，漆水厚实，不像风行的漆那么脆皮。 肉球把套挺舒服。 轮组很润：花鼓声音不大，很润，实际骑行感受非常好。 自带延长杆的易行轮货架：CNC 货架很精致，重量更轻，拉开易行轮的延长杆可以解决折叠后重心不稳的问题，个人以为不如青春版那种 Q 版货架实用，拉开延长杆毕竟多出一步操作，比较麻烦，而且延长杆比较脆弱，不适合在拉开的状态下推行，可说是为了颜值和轻量化牺牲了实用性了。 预置了驻车盘：解决座管不完全放下时拎车散架的问题，方便推车过程中临时拎车。 尾灯很好用：座垫自带充电尾灯，挺好用，安装接口不通用，换座垫后用不了。 塑料猪鼻座：比铝合金的实用。 细节处理：脚踏安装孔预涂了润滑脂，刹车块是可替换刹皮的刹车靴。 磨合期遇到的一些问题 座管抛光层剥落：开箱就是抛光层剥落的座管，卖家寄了新的座管。 座管下滑：调紧座管夹可以解决，但锁和解锁座管夹会更费力，需要多次尝试、找到一个平衡点。 座管夹头复杂且不支持碳弓：座管复刻英布，夹头复杂、安装麻烦，且安装碳弓座垫需要换夹组（不便宜），暂时放弃使用碳弓座垫，改用钛弓。 座垫有翘翘板现象：卖家说需要 25nm 的扭力，但还是会有轻微的问题，不过并不影响乘坐舒适度。 座垫不舒服：仿棒槌哥 AEOLUS comp 座垫，比较硬且中间的空隙很长很宽，穿上骑行裤骑 30km 也难受，换了 TAOZIK 的钛弓座垫，好多了。 指拨不舒服：指拨用的蓝图 A7，柄较长，顶着大拇指，握把和变速都很难受，把指拨往远离把套的方向移动一段距离后，问题得到缓解，蓝图 A7 不是为小布设计的，直接拿来用体验不好，和“国布天花板”、“精益求精”的宣传给我拉高的预期有差距。 变速跳档：第三次骑的过程中出现变速跳档的现象，微调拧紧变速线之后，问题解决。 C 扣限位影响展开流畅度：C 扣限位是为了解决英布 C 扣扳手可能拧脱和 C 扣可能转动的问题，大梁上的 C 扣拧松后会向前倾斜导致短边会卡住折叠关节边缘，使车头部分的关节无法和大梁部分闭合，而当左手从车头离开去调整 C 扣时，在非纯平地面容易出现折叠关节重新展开导致很狼狈的问题。 挡泥板效果不完美：后挡泥板较短，会有少量泥水被甩出来，可能安装挡泥皮后能解决，但平价配件很难找，应该预置。 脚踏的踏感一般：景晔的这款铝合金折叠脚踏做工不错，也好看，但是重量较大，有点滑、不抓脚。 轮胎亏气：骑了三次才发现轮胎的气压只有 40 多 PSI，补气后好骑多了，理解可能是为了防止运输的过程中爆胎，但给一个明确的提示会好得多。 推行向左偏：因为重心靠右，通过改变推行姿势缓解：不要握着座垫鼻，而是扶着座垫右后方。 颜色少且缺乏暖色：的确有冷色更耐看的说法，但个人更喜欢车架是暖色，显得有生气。 重量比宣传的重：宣传的 9.5kg 是不带挡泥板和货架的，客服说加上后是 10+ kg，到手是 11.</description></item><item><title>15￥ 包邮的尼龙脚踏，实现了我对休闲骑行脚踏的所有想象</title><link>http://0x3f.org/posts/wellgo-v984t-pedal/</link><pubDate>Wed, 22 May 2024 18:57:03 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/wellgo-v984t-pedal/</guid><description>休闲骑行脚踏的选择 休闲骑行的特点是单段持续时间较长、需要保持和队友的节奏，对车的好骑程度要求较高，对折叠便利性和折叠体积要求低。
在选择休闲骑行的脚踏时，我考虑了以下几种类型：
锁踏：由于市区路况复杂，休闲骑行不追求速度，因此锁踏并不适合。 钉踏：市面上产品众多，价格和外观选择丰富。但钉踏容易伤鞋，也容易把腿划破。之前买了用圆头防滑钉、号称不伤鞋的辉哥 J6 脚踏，骑了一个月也磨坏了运动鞋底的防滑纹。 平踏：最适合市区骑游的场景，我的期望是： 大踏面：提供舒适的踩踏体验。 抓脚但不伤鞋：在保证稳定性的同时，不伤鞋。 重量轻：对于折叠、携带的要求不高，可以牺牲快拆或折叠功能。 我了解或使用过的脚踏包括：
MKS：重量较重，价格较高。 维格 M111 类似脚踏：外观相似，采用 DU 轴或 DU + 单培林，在平踏中较为常见，视觉效果简洁，价格不贵，但踏面较小。包括： M111：外观、做工、重量表现最佳，价格最贵。 M248：做工一般，踏面和轴用螺丝结合。 M921：做工好，一体成形，漆面光滑。（下图右侧） 大行 Jifo 原装快拆脚踏：快拆设计方便，但安装复杂，且难以购买。（上图左侧） LP 的快拆脚踏：一体成形，但漆面差。 最终，我选择了维格的尼龙脚踏 V984T 。
维格提供了多种尼龙脚踏，我选择的是体积较小、重量较轻、与车外观搭配较为协调的 V984T 。它满足了我对配件和脚踏的所有选择标准，而且价格仅为 15￥ 包邮。这款脚踏的踩踏体验极为舒适，脚掌与踏面的贴合度非常好，有人体工学的感觉，超过了以往用过的所有脚踏。
关于脚踏润度的题外话 理论上，润度更高的脚踏可以提高踩踏效率，但对于我们普通人在市区道路上的骑行场景来说，追求高润度并没有太大意义。DU 轴的脚踏已经完全够用，既满足了日常需求，又保持了合理的价格。</description></item><item><title>Jifo 前刹的改造之路：好事多磨</title><link>http://0x3f.org/posts/the-end-of-road-to-modifying-jifos-front-brake/</link><pubDate>Mon, 29 Apr 2024 21:33:01 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/the-end-of-road-to-modifying-jifos-front-brake/</guid><description>上次尝试过彰星夹器后，我用回了原装的单轴夹器。但是前刹手感差、刹车力弱、刹臂移动距离不对称的问题一直困扰着我。直到最近找到了价格合适的大行夹器。
这个夹器主体看起来和 eezz 的原装夹器一样，只是螺帽螺杆是公路车那种隐藏式的，而且是后刹。我没有 eezz ，不了解原装后刹是什么样的。
用上次改装彰星夹器的物料改装了一下：
安装测试，结果很完美，刹车力、刹车手感和颜值都有了很大提升。
粗略了解了一下脱漆、抛光、抗氧化的方法，觉得太麻烦，没有处理成银色，好在黑色夹器并不明显，在 Jifo 这车上也不违和，就这样吧。</description></item><item><title>修复绝版老车 Jifo 的张链器：一次艰难的维修之旅</title><link>http://0x3f.org/posts/fixing-the-chain-tensioner-of-dahon-jifo/</link><pubDate>Wed, 24 Apr 2024 15:38:37 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/fixing-the-chain-tensioner-of-dahon-jifo/</guid><description>拥有一辆绝版老车 Jifo ，就像拥有一个珍贵的老友。然而，当它出现问题时，维修之路往往充满挑战。
在前不久的一次骑行中，我的 Jifo 飞轮突然发生跳齿。回家后，我检查发现问题出在张链器的弹簧上——它断了。
由于 Jifo 使用的是非标件，市场上很难找到合适的替换件，而且价格昂贵。因此，我决定尝试寻找第三方的平替产品。
便宜的替代品 我首先尝试了两种便宜的替代品。由于导链轮和基座之间的距离较大且无法调节，它们并不适合Jifo。
碳客和禧玛诺 尽管我没有实际测试过这两款产品，但从图片上看，它们似乎也存在同样的问题。碳客的款式虽然距离可调，但最小距离可能仍然超出 Jifo 的规格。
MUQZI 我随后尝试了 MUQZI 的张链器，它的调节范围较大，可以使用。然而，实际使用中，链条会蹭到导链轮两侧的挡板，这也不是理想的解决方案。
回归原装 最终，我决定回归使用原装的张链器。尽管价格昂贵，且未来寻找替换件同样困难，但它体积小、重量轻，安装方便，且不需要截断链条。
结语 在安装过程中，我发现这辆车之前进行过不太成功的改装。尾钩安装张链器的孔中有四分之三的螺纹已经滑丝。幸运的是，目前还能固定住。我计划稍后使用螺丝胶进行加固。如果螺纹完全滑丝，我将不得不考虑使用丝锥和丝套来挽救，这是一体尾钩设计的一个潜在弊端。</description></item><item><title>猫眼铃铛，我的梦中情铃</title><link>http://0x3f.org/posts/highly-recommend-the-cat-eye-bell/</link><pubDate>Mon, 22 Jan 2024 22:34:37 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/highly-recommend-the-cat-eye-bell/</guid><description>蚂蚁腿走大路，装了个全银色杠杆撞击式的车铃也够用，一半也算是配合全银车把，起个装饰作用。Jifo 走街串巷，骑了两次胡同就感觉原装车铃用着难受了。
猫眼这款横拨铃铛（PB-1000P），拨一下响两声，声音清脆，音量不小，有二八大杠六厘米大铃的灵魂和大行原装车铃的风格身量，非常符合我对 Jifo 优化体验、尽量保留原车风格的改装思路。
到手后发现，作为一个左手铃，铃体中轴是靠后的，大拇指拨动铃柄，其它四指要脱离刹把，效率不高，也不安全。试了几种安装方位，最后感觉左手吊装是最优方案，只需要食指自然下移就能搭在铃柄上，其它手指握住车把、刹把不用动，既安全、效率又高，而且 Jifo 把横较窄，车铃正装的话左侧一半把横几乎就搭载不了任何东西了，吊装之后铃铛被刹把遮挡，反而既能节省空间又让视觉效果更简洁。
如果一定要正装的话，可以考虑 PB-1100P ，中轴居中，姆指更好够到。怪不得铃体相同的 PB-1000P 便宜不少，应该是为了兼容左手指拨所做的妥协，所幸 Jifo 这车也很特别，负负得正了属于是。
出车试铃效果不错，连拨两下响铃四声，既过瘾，让行人避让的效果又好，唯一不足是铃声向下，于音量有损。</description></item><item><title>Jifo 前刹的改造之路：彰星夹器的优缺点</title><link>http://0x3f.org/posts/the-road-to-modifying-jifos-front-brake/</link><pubDate>Mon, 15 Jan 2024 19:13:10 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/the-road-to-modifying-jifos-front-brake/</guid><description>大行 Jifo 的原装前刹是单轴夹器，刹车力较弱，和后刹刹车力不一致会导致急刹车时发生甩尾，不安全。所以从这个车型在 12 年上市以后，就一直有人在探索前刹的改装方案。
Jifo 原装夹器的行程较短（约 51mm），左侧拉线，使用 51mm （裸露）长度的螺杆和普通螺母安装，想找到满足这些条件的双轴夹器是不可能的，不然十几年过去了，也不至于没有一个完美的改装案例。
考虑了两种改造思路。
一是用 Jifo 的升级版 eezz 的前夹器。从某种程度上说，这几乎是最完美的方案——行程合适、左侧拉线、双轴，但唯一的问题是只有黑色，需要脱漆、抛光并解决氧化的问题，而且物稀价贵，时间和物料成本较高。
再就是用普通夹器改造。目前只能找到极少的左侧拉线的双轴夹器，但因为行程不合适，用不了。只能退而求其次，从右侧拉线的产品里挑。之前有人用彦豪 539 改过，但是不知道为什么，彦豪的夹器很少单卖，量少而且价格很高。所幸最后找到了彰星的夹器，做工用料都很好，而且造型美观。
另买了个垃圾夹器，拆螺杆、螺母和垫片用。
改装很成功，CP 值、刹车力和手感都有很大提升。
但是折叠时必须小心翼翼地找刁钻的角度，否则容易撞到夹器，折叠后夹器和连接杆会因有干涉而产生轻微的损伤。
所以想要完美地折叠，只能用左侧拉线的夹器，彰星的这款如果有左侧版本就太完美了，可惜难遂我愿，现在市面上的夹器几乎全是右侧拉线的，只能徒叹奈何了。
总之这次的改造也能用，但权衡之下，我觉得折叠的流畅度更重要，何况原装的夹器也不是完全不能用，换装永杰 470 刹车皮之后制动力有一定的提升。暂时先这样吧，改造过的夹器留作备份了。
2024-04-29 现在有了新的进展。</description></item></channel></rss>