<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>数码 - 标签 - 晴耕雨讀</title><link>http://0x3f.org/tags/%E6%95%B0%E7%A0%81/</link><description>数码 - 标签 - 晴耕雨讀</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sun, 04 Oct 2020 18:43:16 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://0x3f.org/tags/%E6%95%B0%E7%A0%81/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>给 Bose QC35 更换新耳罩</title><link>http://0x3f.org/post/change-muffs-for-bose-qc35/</link><pubDate>Sun, 04 Oct 2020 18:43:16 +0800</pubDate><author>作者</author><guid>http://0x3f.org/post/change-muffs-for-bose-qc35/</guid><description><![CDATA[<p>尽管我用东西很爱惜，QC35 的耳罩表面在前年也开始了剥落，并终于在今年早些时候裂开了。</p>
<p>了解到官方耳罩太贵（380￥左右），而且就这四年的使用情况而言，质量一般。所以打算买第三方的自己换。最终在淘宝上买了排序靠前、35包邮的蛋白皮款。</p>
<p>安装过程比较简单（<a href="https://www.bose.cn/zh_cn/support/article/ear-cushion-replacement-qc25.html" target="_blank" rel="noopener noreffer">官方说明</a>），把旧耳罩扯下来，再把新的耳罩的包边逐个塞到耳机的卡扣里就行，就是容易边塞边松脱。</p>
<p>替换前后：</p>
<p></p>
<p>用了两天，不管是外观还是材质，和原装没有区别。</p>
<p>作为易耗品，以后可以考虑在阿里巴巴上买，更便宜。</p>
]]></description></item><item><title>试用讯飞 A1 和 SR101 录音笔</title><link>http://0x3f.org/post/a-trial-on-iflytec-a1-and-sr101-voice-recorder/</link><pubDate>Mon, 28 Sep 2020 17:30:14 +0800</pubDate><author>作者</author><guid>http://0x3f.org/post/a-trial-on-iflytec-a1-and-sr101-voice-recorder/</guid><description><![CDATA[<p>讯飞的中文语音识别做得很好，十几年前在学校的一次讲座上就见识过讯飞的语音技术，印象深刻。录音笔结合语音识别是现在的一个趋势，把一个比较专业向的工具推向普及，做好了可以是个很有用的效率工具。我曾经跟一些产品经理讲过，如果我是他们，就买一个录音笔，无论是收集、讨论还是评审需求，都是个很好的工具，不至于丢三落四、误人误己。</p>
<p>讯飞的录音笔包含终身免费的转写服务，是个很吸引人的点。这次试用了 A1 和 SR101 两款，谈谈感受。</p>
<hr>
<h2 id="无处安放的-a1">无处安放的 A1</h2>
<p></p>
<h3 id="优点">优点</h3>
<ul>
<li>工业设计很有特点，外形模仿磁带，附带贴纸，既怀旧又酷炫，属于数码潮玩向的东西。</li>
<li>体积小巧，火柴盒大小。</li>
<li>录音效果明显好于 iPhone X。</li>
</ul>
<h3 id="特点">特点</h3>
<ul>
<li>通过蓝牙和手机传输数据，交互很流畅。</li>
</ul>
<h3 id="缺点">缺点</h3>
<ul>
<li>不支持待机，5分钟无操作自动关机，不适合做备忘。</li>
<li>录音过程中不支持做标记，所以不适合做会议记录。</li>
<li>有安全隐患，手机可以不经授权连接并读取录音笔里的数据。</li>
</ul>
<h3 id="总结">总结</h3>
<p>几乎完全不满足我的使用场景，所以无处安放。感觉如果能增加标记功能和实现一键录音就值得一用。</p>
<hr>
<h2 id="五脏俱全但囿于软件的-sr101">五脏俱全但囿于软件的 SR101</h2>
<p></p>
<h3 id="优点-1">优点</h3>
<ul>
<li>工业设计年轻时尚。</li>
<li>支持待机、标记、一键录音。</li>
<li>有屏幕，更方便。</li>
</ul>
<h3 id="缺点-1">缺点</h3>
<ul>
<li>通过触屏做标记，误操作的机率很大，影响效率。</li>
<li>待机状态下，一键录音有3秒左右的等待时间。</li>
<li>录音数据通过云盘和手机 APP 同步，等待时间超过 A1 很多，极其影响体验。</li>
<li>录音效果不如 A1。</li>
</ul>
<h3 id="总结-1">总结</h3>
<p>功能覆盖我的所有需求，但是体验总是离及格线差那么一点。</p>
<hr>
<p>讯飞在中文语音识别这个核心技术上的成就勿庸置疑，但是它的产品总是在体验上做得差一点。我用过的讯飞产品里，手机输入法是最接近满意分数线的，但是它的动图搜索功能真的是很反人类，交互很繁复。</p>
<p>这两款录音笔各自有独特的点、有吸引人的地方，但是最大的短板在软件的体验上，导致不太适合把它们当成效率工具。基于这个出发点，我云了几个设想：</p>
<ul>
<li>允许自动转写，目前只能逐条手工操作转写，如果录音较多，会不厌其烦。</li>
<li>做开放平台，和 IFTTT 之类的服务打通。</li>
<li>支持 iOS Shortcuts 之类的效率工具。</li>
</ul>
]]></description></item><item><title>MacBook Pro 维修记</title><link>http://0x3f.org/post/story-of-repairing-macbook-pro/</link><pubDate>Fri, 26 Jun 2020 23:29:24 +0800</pubDate><author>作者</author><guid>http://0x3f.org/post/story-of-repairing-macbook-pro/</guid><description><![CDATA[<p></p>
<p>生平第一次修电脑。</p>
<p>17款的 MacBook Pro 13`，该有的问题全有——键盘随机连击或无反应、在桌面上放不平且触控板反馈很弱、疑似电池鼓包。</p>
<p>用过 ThinkPad X200 和 X220，虽然屏幕很渣，但从来没出过问题。上一台电脑是 15 款的 MacBook Air，用了三年，也没事儿。只能说这届苹果不行。</p>
<p>APP 上预约的三里屯店，时间下午两点多。太古里门口和店门口分别出示了一次健康码。虽然是工作日、而且在疫情期间，店里人不多也不少，还是等了一会儿。</p>
<p>常规的询问和联机检查，大概花了十几分钟，没有要求提供任何凭证。店员说因为键盘和电池都在一起，所以是要一块换的。时间上快则一天，慢则两三天，就能修好。</p>
<p>第二天晚上九点半，接到一个陌生座机号码打来的电话，以为是营销电话，而且之前看过有说换键盘用了一周时间的帖子，所以没往这上面想，就没接。</p>
<p>第三天晚上看手机电池健康状态的时候，偶然看到电脑的维修状态是已完成，才意识到，回电话过去果然是三里屯苹果商店，但是没人接。</p>
<p>今天早上九点多，再次打过去，说是十点才营业。于是决定直接过去。</p>
<p>交接需要出示身份证，花了几分钟验机，很快结束。期间问店员如果之后键盘再坏了怎么办，说是有一年保修期，而且因为批次不同的原因，换过的键盘不容易再出问题。暗笑，换个批次就能解决的话，新款何至于换回剪刀脚？！</p>
<p>回家后用了一会儿，新键盘和触控板体验很棒，没有打油的阻尼感沁人心脾，发了条 tweet 说：找回了初恋的感觉。</p>
]]></description></item><item><title>AirPods Pro的使用感受</title><link>http://0x3f.org/post/the-expirence-of-airpods-pro/</link><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:18:54 +0000</pubDate><author>作者</author><guid>http://0x3f.org/post/the-expirence-of-airpods-pro/</guid><description><![CDATA[<p>Bose QC35曾是带给我巨大幸福感的工具，并且三年来一直处于重度使用的状态。但是它的一些弱点，使得在某些细分场景下并不能得到很好的体验。首先是包耳式的设计在夏天会很热。其次，虽然有折叠的功能，但头戴式的设计对于日常通勤来说，还是不够便携。再次，QC35一代的降噪级别只能通过APP设置，很麻烦，所以我一直都保持默认开启状态，出于安全性考虑，不适合徒步或者骑行。</p>
<p>于是后来买了一副AirPods（以下简称AP）。高温和骑行的体验得以改善，但一直被通勤过程中北京公交糟糕的乘坐体验所困扰。其实在购买AP之前，更想买的是带降噪功能的耳塞，当时索尼的降噪豆一代才刚上市，评测普遍反馈体验不太好，而QC30的狗圈又让我完全接受不能，除此之外，在当时并无更多的选择。AP其实是权衡之后妥协的结果。</p>
<p>所以从看到AirPods Pro（以下简称APP）上市的消息到下单，并没有考虑太久。下单时提示可能一到两周才能到货，但其实第二天就发了货，次日到手。体验了几天，说说感受。</p>
<h1 id="降噪效果">降噪效果</h1>
<p>首先是最大的卖点，降噪。整体上不如QC35，但完全可以接受。</p>
<p>在主要的应用场景（通勤）下，对公交车、马路上的低频噪音过滤效果明显，戴上之后一秒钟，整个世界都安静了。仍然能听到较为清楚的人声，好处是可以听到报站声、避免坐过站，但旁边大声打电话的声音也会产生一定的干扰。</p>
<h1 id="佩戴舒适度">佩戴舒适度</h1>
<p>对APP主要的疑虑应该就是入耳式的设计。对于我来说，默认的中号耳塞确实会有明显的胀感，戴的时间稍长就会不舒服。换上小号之后好很多，可以长时间佩戴，但稳固度会受到一定影响。</p>
<h1 id="稳固度">稳固度</h1>
<p>我戴AP时，右耳容易松脱。APP的稳固度会好于AP，但吃东西时右耳仍然会松脱。而且换成小号耳塞也会影响到稳固度。</p>
<h1 id="操控体验">操控体验</h1>
<p>之前对APP捏的操控方式有些顾虑，担心会影响稳固度。实际体验下来没有那么严重，可能跟入耳式、柄较短和重心靠上有关。但还是会在每次操作后不自觉地扶一下。整体上操控比AP敲击的方式精准，但不如后者方便。</p>
<h1 id="音质和续航">音质和续航</h1>
<p>我不是个音乐发烧友，对音质不敏感。续航方面也没有过多关注。这两方面大致是Apple一贯的水准吧，和AP相比差不多。</p>
<h1 id="通话体验">通话体验</h1>
<p>我很少打电话，留做后补吧。</p>
<h1 id="结尾">结尾</h1>
<p>我曾<a href="/post/the-experience-of-bose-qc35/" rel="">说过</a>，我对耳机的核心需求是降噪、无线和舒适。AirPods Pro完全可以满足这样的需求。QC35仍是我降噪效果最好、佩戴最舒适的耳机，而APP会是通勤、高温场景下绝对的主力。至于AP，我想知道iOS 13的音频共享什么时候迁移到macOS上？</p>]]></description></item><item><title>iQunix F60使用感受</title><link>http://0x3f.org/post/iqunix-f60/</link><pubDate>Sat, 17 Feb 2018 15:40:47 +0000</pubDate><author>作者</author><guid>http://0x3f.org/post/iqunix-f60/</guid><description><![CDATA[<p></p>
<p>我不喜欢冗余的东西。如果桌子足够大，我能接受的极限是87键。然而我的Filco 87圣手二代黑茶已经吃灰很久了，之前的主力是Poker II白青。所以目前主要的关注点还是在60键上。</p>
<p>我对Poker整体上还是比较满意的，尤其是按键编程的功能很方便。但是有两点让我很不满意。一是做工一般，键帽的活动幅度较大，远远没有Filco的扎实感。二是不支持蓝牙，无线化是一个用了就回不去的东西。</p>
<p>iQunix F60就是这么个东西，符合我对键盘所有的核心需求：支持蓝牙、做工好、60%布局、Cherry轴、PBT键帽。用了一段时间，整体是满意的。</p>
<p>买的银白色，收到的是侧刻，算是个小惊喜吧，虽然不如无刻骚气，至少不像正刻那么平庸。铝合金外框加白色PBT键帽的颜值很高，整体很有质感。</p>
<p>做工比Poker好很多，找回了Filco的扎实感。PBT的键帽不打油，这一点超过了Filco。</p>
<p>续航一般，轻度使用可以持续一周。信号强度也很一般，一米的距离，已能感受到明显的延迟。不过这些在实际的使用中不是什么大问题。</p>
<p>功能上，不支持键盘编程，这点不如Poker。但是可以用组合键交换左侧WIN键和ALT键，对Mac很友好。代替方向键的组合键位也比Poker合理。此外，可以用组合键切换有线和无线模式，支持在3台设备之间切换。</p>
]]></description></item><item><title>飞利浦电动牙刷HX9903/42使用感受</title><link>http://0x3f.org/post/philips-hx9903-42/</link><pubDate>Sat, 10 Feb 2018 17:23:15 +0000</pubDate><author>作者</author><guid>http://0x3f.org/post/philips-hx9903-42/</guid><description><![CDATA[<p>效果虽说没别人说的夸张，也的确刷得很干净，再就是缓解了胳膊的疲劳感。</p>
<p>有个问题。刚开始的几天，虽然电池已经充满，但是震动强度很一般，而且手柄底部的压力警示灯一直闪，试过拔掉刷头，问题还在，说明是手柄的问题。直到提示电量紧张后第二次充电，之后才恢复正常。</p>
<p>App、多种刷头、多种模式、压力警示和三级震动强度都是噱头，刷个牙而已，HX6730足够了，多交的几百块钱除了智商税，也就颜值和无线充电有点价值了。</p>
<p>电动牙刷不是个用了就回不去的东西，不过体验确实很好，刷牙不再是例行公事和负担，而是件挺有意思的事。</p>
]]></description></item><item><title>全新Kindle Oasis使用感受</title><link>http://0x3f.org/post/the-all-new-kindle-oasis/</link><pubDate>Sat, 09 Dec 2017 14:03:08 +0000</pubDate><author>作者</author><guid>http://0x3f.org/post/the-all-new-kindle-oasis/</guid><description><![CDATA[<p></p>
<p>早在Paperwhite 1的时候我就不喜欢它的工业设计：边框太宽，屏幕内陷。此外，非人体工学设计和没有实体翻页键导致单手握持体验很差。再有就是做工的问题，机身表面接缝处缝隙明显而不均匀、通体强烈的塑料感。然而还是从一代用到了三代，除了kpw是kindle全系列里性价比最高的产品线之外，还有就是没有其它任何一款产品解决了kpw的主要问题。</p>
<p>例如Voage，虽然屏幕不内陷了、楔形机身优化了握持感、增加了翻页键，但整体的设计只算是在kpw基础上的优化，何况各项硬件配置和kpw3几乎无差。</p>
<p>后来当第一代Oasis发布的时候，看了第一眼就瞬间失掉了兴趣。捆绑的充电保护壳绝对是体验杀手，装上壳比kpw还要厚重，不装的话本体的续航又很差，频繁拆装也很不方便，这样的体验连kpw都不如。所以我很不看好它，果然很快在今年六月就下架了。</p>
<p>十月刚看到新Oasis的消息时，马上觉得这回终于有买的价值了。</p>
<p>首先是7寸的屏幕，瞬间和其它产品线拉开了距离。更大的屏幕意味著能展示更多内容，增加了宽度后也更接近实体书的观感。</p>
<p>工业设计相对于我的kpw3当然是有了质的改变。玻璃材质的纯平表面，金属背壳，没有了kpw的塑料感，显得更精致。得益于窄边框，7寸屏的机身长度比6寸的kpw还短。虽然因为加宽了屏幕和增加了单手握持的边框导致机身宽度超过kpw很多，不过在平时携带中并没有造成很多困扰。</p>
<p>单手握持是ko系列的主要卖点，实际使用体验当然很好。为握持设计的宽边框加上实体翻页键非常方便。虽然因为加大屏幕和增加续航导致194g的重量远远超过1代的131g，但还是比kpw轻了10g，而且主要重量集中在单手握持的一边，杠杆效应很小。配合重力感应，随时换手可以有效缓解疲劳。当然，作为长时间单手握持的阅读设备，重量自然越轻越好，这一点上，ko还有很大优化的空间。</p>
<p>此外，新ko的做工远远好于kpw，没有了廉价感。12颗背光灯使得背光的均匀度比kpw强了很多，几乎不会有kpw上明显的光影。性能上是现在kindle全系列里最高的，翻页时虽然还会看到闪屏，但比以前已经快了很多。自动亮度调节算是个聊胜于无的功能吧。至于防水和有声书，我没有这方面的需求。</p>
<p>如果说缺点的话，还是续航。虽然相对于1代本体，续航已经达到可用的水平，但是对于被其它产品线惯坏的我们来说，新ko电量的消耗还是快了点。我没有精确的对比，但是能明显地感觉到比kpw掉得快不少。</p>
]]></description></item><item><title>清洁手机的最佳实践</title><link>http://0x3f.org/post/how-to-clean-a-phone/</link><pubDate>Sun, 03 Dec 2017 22:51:42 +0000</pubDate><author>作者</author><guid>http://0x3f.org/post/how-to-clean-a-phone/</guid><description>&lt;p>以前的做法是先用湿巾清理，再用纸巾擦干。后来屏幕的触感逐渐不如开始时顺滑，也更容易沾指纹和灰尘，而且不容易清除。估计应该是湿巾的酒精会腐蚀屏幕的涂层，纸巾粗糙的表面也会造成磨损。&lt;/p>
&lt;p>现在先用软毛刷扫除灰尘，然后用3M魔布擦拭。效果应该会更好。&lt;/p></description></item><item><title>iPhone X官方硅胶保护壳使用感受</title><link>http://0x3f.org/post/iphone-x-silicone-case/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2017 12:50:13 +0000</pubDate><author>作者</author><guid>http://0x3f.org/post/iphone-x-silicone-case/</guid><description><![CDATA[<p>我相信所有注重体验的人都不愿意用保护壳，我也一样，所以用iPhone 6的两年多里绝大部分时间也都是裸奔。</p>
<p>对于给X加壳这件事，我是很矛盾的，然而面对这个既易碎又碎不起的东西，贫穷限制了我对体验的偏执。</p>
<p>对于壳的选择，我有这些考虑：</p>
<ul>
<li>防护性好：毕竟这是加壳的唯一目的，所以那些超薄的壳就在考虑范围内了。</li>
<li>易装卸：只有出门时会加壳，在家要去掉，所以这是个很频繁的行为，既要容易操作，又要不伤手机。</li>
<li>易维护：方便清洁，所以皮质的就不考虑了。</li>
<li>贴合度高，触感好：体验还是很重要，软壳一般很难做到这一点，所以范围限制在硬壳上。</li>
<li>外观简约。</li>
<li>材料安全。</li>
<li>试错成本低：少花冤枉钱，节省时间精力。</li>
</ul>
<p>符合这些条件的就只剩下官方硅胶壳了，然而我还是在颜色的选择上纠结了很长时间。因为硅胶壳容易粘灰，所以越是浅色越不明显，然而深色可以减少和X黑色前面板的割裂感。最终选择了钴蓝色。</p>
<p></p>
<p></p>
<p>用了一周的时间，完全符合预期。</p>
]]></description></item><item><title>iPhone X使用感受</title><link>http://0x3f.org/post/iphone-x/</link><pubDate>Sun, 12 Nov 2017 13:10:05 +0000</pubDate><author>作者</author><guid>http://0x3f.org/post/iphone-x/</guid><description><![CDATA[<p>上手用了两天，感觉优点多于缺点，总体是进步的。</p>
<p></p>
<p>如果没有新的工业设计，我可能会把小6继续用下去。毕竟当初就对小6的白带和粗边框很不满意，虽然8因为改回玻璃背板已经基本解决白带问题，但是前面板几乎没有变化，一个工业设计用了四代，再优秀也审美疲劳了，而且那个屏占比在现在的千元机里也是倒数了，哪怕把边框做得再窄一点，8也不至于跳水成现在这样。</p>
<p></p>
<p>买的银色，实际观感更接近乳白色，而深空灰更接近黑色。后者配色的一体性并没有别人说的那么好，而前者配色也没有很强的割裂感。</p>
<p></p>
<p>宽度比6稍大，长度更长，单手握持无压力，不过单手操作就别想了，即使是6，搭配指环单手操作也不方便。</p>
<p></p>
<p>前面板在息屏状态下一体性很好。当然我不认为这是个很重要的标准，好像罗永浩说过黑色边框可以隐藏低成本的做工，白色边框想做好更难，不管真假，息屏美学就是个营销手段，有谁会盯著息屏的手机瞅？</p>
<p>功能方面，这次最大的卖点就是Face ID，体验真是比Touch ID好太多！尤其是我手汗多，指纹解锁失败率很高，不过这些年倒是因此养成了一天洗几十次手的习惯……</p>
<p>性能上，找回了6在iOS8时的流畅度。如果没有意外，6在iOS11下就现在这德性了，追求流畅度的在10.3.3止步吧。</p>
<p>拍照方面，「世界第二」的摄像头效果搭配人像模式效果比6好很多。</p>
<p>至于续航，虽然免不了一天一充，起码比6在iOS11下强多了，毕竟多了一千毫安。</p>
<p>此外，作为古老的小6的用户，3D Touch、抬手亮屏、随时喊Siri也有更好的体验。</p>
<p>屏幕方面，全面屏+OLED效果拔群。看久了X的屏幕，再看6的会觉得模糊很多。另外，True Tone比起Night Shift也更智能了。</p>
<p>异形屏不是苹果的首创，全面屏也不是小米的首创，而它们连同三星S8已然成了全面屏的三个流派。我个人更倾向于异形屏，虽然iPhone X的屏占比实际上并不是非常高，不过观感上更彻底。S8用曲面屏把左右边框做到视觉上宽度接近零，不过三星的供货问题是这个流派最大的障碍。至于小米MIX，完全就是在低成本、供应链和软件生态话语权弱、硬件技术落后等因素作用下、利用普通LCD面板追全面屏热度的怪胎。MIX1就是个半成品，到了MIX2才算基本可用。所以小米不是第一个做全面屏的，但是是第一个不要脸的，还是老罗实在，「全面屏」后面还加个「almost」。</p>
<p>未来一两年，从千元机到高端机会全面普及全面屏。中低端机型主流应该会选择坚果Pro2的风格，用普通面板，然后尽量把边框做窄。高端机型在异型屏和曲面屏之间会有一场好戏。</p>
<p>取消Home键换来的新的交互方式，整体上是进步了。回到主界面和切换任务这两个常用操作改用触摸手势，取消了到实体键的依赖，也提高了效率。侧边键得到了更充分的利用，呼出Siri和Apple Pay从Home键挪了过来。如果同时按侧边键+音量减能自定义或者实现像坚果Pro2闪念胶囊按键那样的功能会更好。</p>
<p>缺点主要是边框和厚度，原本我对小6的厚度是很满意的，只是希望把边框做窄点。现在不但祖传的粗边还在，还越做越厚是什么毛病？！</p>
]]></description></item></channel></rss>