<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>数码 on 晴耕雨讀</title><link>http://0x3f.org/tags/%E6%95%B0%E7%A0%81/</link><description>Recent content in 数码 on 晴耕雨讀</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>© 淘气 2022</copyright><lastBuildDate>Tue, 12 Sep 2023 22:59:11 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://0x3f.org/tags/%E6%95%B0%E7%A0%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>墨案 Air 的使用感受</title><link>http://0x3f.org/posts/hands-on-moaan-air/</link><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 22:59:11 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/hands-on-moaan-air/</guid><description>今年对微信读书载体的寻觅12落在了墨案 Air 上。
优点是屏幕显示和背光这两个核心指标过关。Carta 1200、300 PPI，文字的锐度不错，底色较白，背光比较自然，相对其它国产 6 寸阅读器来说更接近纸质书的效果，不会过度影响阅读的沉浸感。
和文石 Poke5S 的对比：
抛开 212 的 PPI 不说，后者的背光在环境光强度较高的时候看着还行，但是弱光条件下明显泛蓝，调节暖色光也没有用，感觉冷光是冷光、暖光是暖光，而墨案 Air 的两色背光融合度好得多。
不过，这都 2023 年了，国产阅读器在 Carta 1200 加持下的显示效果都比不过 6 年前的 Kindle Oasis 2 ，后者还是 Carta 1000 。如果不是有些书的特定版本只在微信读书上有，我才不在这些电子垃圾上花时间。
缺点比较多。
首先是反应慢，明显不跟手，和其它主要竞品比简直没眼看。不过，鉴于主要操作只有翻页，也就问题不大了。
其次，残影明显。这算是国产阅读器的通病了。不过拿电子书阅读器看的一般都是纯文字的书，残影只在显示图片时严重影响观感，也算勉强可以接受。
256 灰阶默认是关闭的，这很难理解，除非打开会有更大的问题，但我暂时没发现。打开后图片过渡更平滑，但依然看不到文石 Poke5S 能看到的阴影：
此外还有：
屏幕盖板是塑料材质，需要注意刮花。 做工一般，边缘有点割手。 前黑后蓝有条纹，外观一般。 今年 6 寸国产阅读器还是没有让我很满意的，考虑到影响阅读体验的核心指标还说得过去，另外背面有弧度、握持感不错，先就它了。
文石 Poke5S 的使用感受&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
翰林阅 Read6 Pro 的使用感受&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description></item><item><title>文石 Poke5S 的使用感受</title><link>http://0x3f.org/posts/hands-on-boox-poke5s/</link><pubDate>Sat, 19 Aug 2023 18:25:50 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/hands-on-boox-poke5s/</guid><description>之前提到想挑一个便携美观的微信读书载体，第一眼就被文石 Poke5S 的白色机身吸引了。
试用了一段时间，总结了一些比较戳我的优点：
便携：可能是长宽最小的 6 寸阅读器。 美观：白色，做工质感还可以。 屏幕：Carta 1100 （销售宣传诈称 Carta 1200）。 操作：日常操作、翻页速度较快。 配件：支持磁吸保护壳，自动休眠、唤醒。 还有缺点：
屏幕：像素密度 212 PPI 。 残影：图片显示有明显残影。 背光：有明显的灯箱效果。 购买：白色版捆绑销售保护壳，价格太贵。 鉴于 212 PPI 和背光的灯箱效果降低了阅读体验，考虑到这个价格，最后还是退货了。</description></item><item><title>翰林阅 Read6 Pro 的使用感受</title><link>http://0x3f.org/posts/hands-on-hanlinyue-read6-pro/</link><pubDate>Sat, 12 Aug 2023 15:29:09 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/hands-on-hanlinyue-read6-pro/</guid><description>虽然 Kindle 退出中国对我影响不大，但是近期想看的一些特定版本的书在其它地方没有找到、却在微信读书里垂手可得，所以想着挑个方便的阅读器。先是尝试了文石的 Poke5S ，各方面都挺好，就是屏幕分辨率只有 212 PPI 。然后正好看到了翰林阅 Read6 Pro 预售的消息，看配置非常符合我的想象：
便携美观：6 英寸、白色。 显示效果好：Carta 1200、300 PPI、无盖板。 运行流畅：4G 运存、4核×1.5GHz CPU 。 微信读书友好：入口在一级菜单。 但是到手后很失望。
最大的问题是背光效果很差，泛蓝、不均匀，看着很难受，到了完全无法接受的程度。
另外前面板边缝很明显，让当年的 Kindle Paperwhite 都自叹不如，按压有咔哒声。第三个问题是字体墨迹不均匀，升级固件后好了点，但还是能看出来。虽然有 4G 运存，但是翻页速度的表现不好。最后就是送了一堆非常差的配件：翻页器做工很差，按键手感难以言表；支架质感极差，有股呛人的味儿；保护套没看，没有开盒的心情了，把印象分直接拉到谷底。
没想到这都 2023 年了，挑个中意的阅读器还是那么难！</description></item><item><title>Pixel 5 每月更新后重刷 Magisk 的步骤</title><link>http://0x3f.org/posts/steps-to-reflash-magisk-after-pixel-5-monthly-update/</link><pubDate>Sat, 25 Jun 2022 17:22:57 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/steps-to-reflash-magisk-after-pixel-5-monthly-update/</guid><description>下载最新的 Factory Image 。
解压两次得到 boot.img 。
用数据线连接电脑并允许 USB 调试。
复制 boot.img 到手机
1 adb push boot.img /sdcard/Download/ 在手机上的 Magisk 里给 boot.img 打补丁。
执行命令
1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 # 把打完补丁的文件复制到电脑上 adb pull /sdcard/Download/magisk_patched-25101_MNbd5.img . # 启动到 bootloader adb reboot bootloader # 查看设备连接正常 fastboot devices # 刷 boot.img fastboot flash boot_a magisk_patched-25101_MNbd5.img fastboot flash boot_b magisk_patched-25101_MNbd5.img # 重启 fastboot reboot 参考 How to Patch Stock Boot Image via Magisk and Flash it using Fastboot Root Google Pixel 5 Android 12 using Magisk 附：更新 Pixel 5 的 Magisk 缩小状态栏的模块的步骤 直接覆盖原模块会导致功能不生效。</description></item><item><title>希捷 Basic 简系列和东芝新小黑 A3 的简单对比</title><link>http://0x3f.org/posts/seagate-basic-vs-toshiba-a3/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 22:15:16 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/seagate-basic-vs-toshiba-a3/</guid><description>把个人数据收集到 NAS 之后，我开始着手实现 NAS 的异地备份，以补足数据安全的最后一环。
综合考虑过多种方案之后，感觉还是通过移动硬盘冷备最合适我目前的状况。之前闲置的 Buffalo 3.5&amp;rsquo; 外置硬盘不方便携带，所以放在家里做冗余备份。新买一块 2.5&amp;rsquo; 移动硬盘，每隔一段时间拿回家更新一下备份。
正好希捷 Basic 简系列和东芝新小黑 A3 有优惠，分别以 380 ￥和 370 ￥的价格入手了 2T 容量款，对比结果如下：
写入速度方面，200G 大文件，东芝比希捷快大概一分钟，速度分别为 142 MB/s 和 137 MB/s 。另对一个总大小为 140G 的目录（内含多个大文件）做写入的结果也是前者比后者稍快一点。
温度表现上，写入过程中东芝保持在 41℃ 左右，希捷在 45℃ ~ 51℃ 的范围。
希捷的尺寸（117mm × 80mm × 14.8mm）比东芝（109mm × 78mm × 14.0mm）明显大一些。
价格也是东芝更便宜。
外观上都是塑料感很强，正面简单到只有一个 LOGO ，背面是规格标签，东芝的标签居中而且尤其大，十分难看。正面棱角稍方，底部稍圆润，虽然是为了优化握持感，但我觉得不太好看。希捷只有灰色款有优惠，到手观感确实不如黑色。
整体来说，东芝的这款 2T 的新小黑 A3 在可见的各方面都比同容量希捷 Basic 简系列更有优势。</description></item><item><title>我的第一台 NAS</title><link>http://0x3f.org/posts/my-first-nas/</link><pubDate>Sun, 10 Oct 2021 21:50:12 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/my-first-nas/</guid><description>年初终于攒了一台 NAS 。
之前用一块 1T 的 Buffalo 外置硬盘，但是多年之后，我开始担心这头老水牛还能活多久，况且它的剩余空间也已经不多了。与此同时，手机和电脑的存储空间也像油腻大叔的头发一样越来越少，我必须把沉淀的冷数据迁移出去。身边像有一群饥饿的东西拼命向我伸手。
而且，随着数码设备的增加，尤其在添了一台 Apple TV 后，出于看 YouTube 的目的，我更需要通过软路由的方式改善家庭网络的翻墙体验。
再者，以前看影剧都是把 U 盘插到电视或者微投上，或者通过电脑串流，多少也有点麻烦。
于是打算用一台 All-in-one 解决所有问题。
硬件规格 最初考虑过群晖、威联通之类的品牌 NAS ，如果能得到更好的使用体验，多花点钱也是可以的。但是看过硬件规格后，感觉我要是以这个价格买了，那就算人生的污点了。
所以开始准备攒机，按优先级列举一下要求：
美观，不要傻大黑粗的直男风。 体积小。 兼顾功耗和性能。 内存大（16 ~ 32 G）。 先后拟了 4 套配置，和某淘宝店的套装做了一下对比：
- 淘宝店方案 价格 方案 1 价格 方案 2 价格 方案 3 价格 方案 4 价格 机箱 万由 410 - 万由 410 680 迎广 MS04 930 蜗牛星际B涂装改风扇 275 蜗牛星际B涂装改风扇 275 电源 益衡 200W - 益衡 7025B 236 机箱内置 - 益衡 7025B 236 益衡 7025B 236 主板 B365-ITX 定制工控板 - 华擎 Z390M-ITX/ac 1199 华擎 Z390M-ITX/ac 1199 华擎 Z390M-ITX/ac 1199 华擎 Z390M-ITX/ac（二） 700 CPU I5-8600T - I5-8600T 825 I5-8600T 825 I5-8600T 825 I5-8600T 825 散热器 - - AVC 28mm 115X 23 AVC 28mm 115X 23 AVC 28mm 115X 23 AVC 28mm 115X 23 内存 镁光 DDR4 16G 2666 - 光威 DDR4 2666 16G 379 光威 DDR4 2666 16G 379 光威 DDR4 2666 16G 379 海盗船 DDR4 3000 16G×2（二） 700 总计 - 2999 - 3342 - 3356 - 2937 - 2759 最后选了第 4 种。</description></item><item><title>给 Bose QC35 更换新耳罩</title><link>http://0x3f.org/posts/change-muffs-for-bose-qc35/</link><pubDate>Sun, 04 Oct 2020 18:43:16 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/change-muffs-for-bose-qc35/</guid><description>尽管我用东西很爱惜，QC35 的耳罩表面在前年也开始了剥落，并终于在今年早些时候裂开了。
了解到官方耳罩太贵（380￥左右），而且就这四年的使用情况而言，质量一般。所以打算买第三方的自己换。最终在淘宝上买了排序靠前、35包邮的蛋白皮款。
安装过程比较简单（官方说明），把旧耳罩扯下来，再把新的耳罩的包边逐个塞到耳机的卡扣里就行，就是容易边塞边松脱。
替换前后：
用了两天，不管是外观还是材质，和原装没有区别。
作为易耗品，以后可以考虑在阿里巴巴上买，更便宜。</description></item><item><title>试用讯飞 A1 和 SR101 录音笔</title><link>http://0x3f.org/posts/a-trial-on-iflytec-a1-and-sr101-voice-recorder/</link><pubDate>Mon, 28 Sep 2020 17:30:14 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/a-trial-on-iflytec-a1-and-sr101-voice-recorder/</guid><description>讯飞的中文语音识别做得很好，十几年前在学校的一次讲座上就见识过讯飞的语音技术，印象深刻。录音笔结合语音识别是现在的一个趋势，把一个比较专业向的工具推向普及，做好了可以是个很有用的效率工具。我曾经跟一些产品经理讲过，如果我是他们，就买一个录音笔，无论是收集、讨论还是评审需求，都是个很好的工具，不至于丢三落四、误人误己。
讯飞的录音笔包含终身免费的转写服务，是个很吸引人的点。这次试用了 A1 和 SR101 两款，谈谈感受。
无处安放的 A1 优点 工业设计很有特点，外形模仿磁带，附带贴纸，既怀旧又酷炫，属于数码潮玩向的东西。 体积小巧，火柴盒大小。 录音效果明显好于 iPhone X。 特点 通过蓝牙和手机传输数据，交互很流畅。 缺点 不支持待机，5分钟无操作自动关机，不适合做备忘。 录音过程中不支持做标记，所以不适合做会议记录。 有安全隐患，手机可以不经授权连接并读取录音笔里的数据。 总结 几乎完全不满足我的使用场景，所以无处安放。感觉如果能增加标记功能和实现一键录音就值得一用。
五脏俱全但囿于软件的 SR101 优点 工业设计年轻时尚。 支持待机、标记、一键录音。 有屏幕，更方便。 缺点 通过触屏做标记，误操作的机率很大，影响效率。 待机状态下，一键录音有3秒左右的等待时间。 录音数据通过云盘和手机 APP 同步，等待时间超过 A1 很多，极其影响体验。 录音效果不如 A1。 总结 功能覆盖我的所有需求，但是体验总是离及格线差那么一点。
讯飞在中文语音识别这个核心技术上的成就勿庸置疑，但是它的产品总是在体验上做得差一点。我用过的讯飞产品里，手机输入法是最接近满意分数线的，但是它的动图搜索功能真的是很反人类，交互很繁复。
这两款录音笔各自有独特的点、有吸引人的地方，但是最大的短板在软件的体验上，导致不太适合把它们当成效率工具。基于这个出发点，我云了几个设想：
允许自动转写，目前只能逐条手工操作转写，如果录音较多，会不厌其烦。 做开放平台，和 IFTTT 之类的服务打通。 支持 iOS Shortcuts 之类的效率工具。</description></item><item><title>MacBook Pro 维修记</title><link>http://0x3f.org/posts/story-of-repairing-macbook-pro/</link><pubDate>Fri, 26 Jun 2020 23:29:24 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/story-of-repairing-macbook-pro/</guid><description>生平第一次修电脑。
17款的 MacBook Pro 13`，该有的问题全有——键盘随机连击或无反应、在桌面上放不平且触控板反馈很弱、疑似电池鼓包。
用过 ThinkPad X200 和 X220，虽然屏幕很渣，但从来没出过问题。上一台电脑是 15 款的 MacBook Air，用了三年，也没事儿。只能说这届苹果不行。
APP 上预约的三里屯店，时间下午两点多。太古里门口和店门口分别出示了一次健康码。虽然是工作日、而且在疫情期间，店里人不多也不少，还是等了一会儿。
常规的询问和联机检查，大概花了十几分钟，没有要求提供任何凭证。店员说因为键盘和电池都在一起，所以是要一块换的。时间上快则一天，慢则两三天，就能修好。
第二天晚上九点半，接到一个陌生座机号码打来的电话，以为是营销电话，而且之前看过有说换键盘用了一周时间的帖子，所以没往这上面想，就没接。
第三天晚上看手机电池健康状态的时候，偶然看到电脑的维修状态是已完成，才意识到，回电话过去果然是三里屯苹果商店，但是没人接。
今天早上九点多，再次打过去，说是十点才营业。于是决定直接过去。
交接需要出示身份证，花了几分钟验机，很快结束。期间问店员如果之后键盘再坏了怎么办，说是有一年保修期，而且因为批次不同的原因，换过的键盘不容易再出问题。暗笑，换个批次就能解决的话，新款何至于换回剪刀脚？！
回家后用了一会儿，新键盘和触控板体验很棒，没有打油的阻尼感沁人心脾，发了条 tweet 说：找回了初恋的感觉。</description></item><item><title>AirPods Pro的使用感受</title><link>http://0x3f.org/posts/the-expirence-of-airpods-pro/</link><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:18:54 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/the-expirence-of-airpods-pro/</guid><description>&lt;p>Bose QC35曾是带给我巨大幸福感的工具，并且三年来一直处于重度使用的状态。但是它的一些弱点，使得在某些细分场景下并不能得到很好的体验。首先是包耳式的设计在夏天会很热。其次，虽然有折叠的功能，但头戴式的设计对于日常通勤来说，还是不够便携。再次，QC35一代的降噪级别只能通过APP设置，很麻烦，所以我一直都保持默认开启状态，出于安全性考虑，不适合徒步或者骑行。&lt;/p>
&lt;p>于是后来买了一副AirPods（以下简称AP）。高温和骑行的体验得以改善，但一直被通勤过程中北京公交糟糕的乘坐体验所困扰。其实在购买AP之前，更想买的是带降噪功能的耳塞，当时索尼的降噪豆一代才刚上市，评测普遍反馈体验不太好，而QC30的狗圈又让我完全接受不能，除此之外，在当时并无更多的选择。AP其实是权衡之后妥协的结果。&lt;/p>
&lt;p>所以从看到AirPods Pro（以下简称APP）上市的消息到下单，并没有考虑太久。下单时提示可能一到两周才能到货，但其实第二天就发了货，次日到手。体验了几天，说说感受。&lt;/p></description></item><item><title>iQunix F60使用感受</title><link>http://0x3f.org/posts/iqunix-f60/</link><pubDate>Sat, 17 Feb 2018 15:40:47 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/iqunix-f60/</guid><description>我不喜欢冗余的东西。如果桌子足够大，我能接受的极限是87键。然而我的Filco 87圣手二代黑茶已经吃灰很久了，之前的主力是Poker II白青。所以目前主要的关注点还是在60键上。
我对Poker整体上还是比较满意的，尤其是按键编程的功能很方便。但是有两点让我很不满意。一是做工一般，键帽的活动幅度较大，远远没有Filco的扎实感。二是不支持蓝牙，无线化是一个用了就回不去的东西。
iQunix F60就是这么个东西，符合我对键盘所有的核心需求：支持蓝牙、做工好、60%布局、Cherry轴、PBT键帽。用了一段时间，整体是满意的。
买的银白色，收到的是侧刻，算是个小惊喜吧，虽然不如无刻骚气，至少不像正刻那么平庸。铝合金外框加白色PBT键帽的颜值很高，整体很有质感。
做工比Poker好很多，找回了Filco的扎实感。PBT的键帽不打油，这一点超过了Filco。
续航一般，轻度使用可以持续一周。信号强度也很一般，一米的距离，已能感受到明显的延迟。不过这些在实际的使用中不是什么大问题。
功能上，不支持键盘编程，这点不如Poker。但是可以用组合键交换左侧WIN键和ALT键，对Mac很友好。代替方向键的组合键位也比Poker合理。此外，可以用组合键切换有线和无线模式，支持在3台设备之间切换。</description></item><item><title>飞利浦电动牙刷HX9903/42使用感受</title><link>http://0x3f.org/posts/philips-hx9903-42/</link><pubDate>Sat, 10 Feb 2018 17:23:15 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/philips-hx9903-42/</guid><description>效果虽说没别人说的夸张，也的确刷得很干净，再就是缓解了胳膊的疲劳感。
有个问题。刚开始的几天，虽然电池已经充满，但是震动强度很一般，而且手柄底部的压力警示灯一直闪，试过拔掉刷头，问题还在，说明是手柄的问题。直到提示电量紧张后第二次充电，之后才恢复正常。
App、多种刷头、多种模式、压力警示和三级震动强度都是噱头，刷个牙而已，HX6730足够了，多交的几百块钱除了智商税，也就颜值和无线充电有点价值了。
电动牙刷不是个用了就回不去的东西，不过体验确实很好，刷牙不再是例行公事和负担，而是件挺有意思的事。</description></item><item><title>全新Kindle Oasis使用感受</title><link>http://0x3f.org/posts/the-all-new-kindle-oasis/</link><pubDate>Sat, 09 Dec 2017 14:03:08 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/the-all-new-kindle-oasis/</guid><description>早在Paperwhite 1的时候我就不喜欢它的工业设计：边框太宽，屏幕内陷。此外，非人体工学设计和没有实体翻页键导致单手握持体验很差。再有就是做工的问题，机身表面接缝处缝隙明显而不均匀、通体强烈的塑料感。然而还是从一代用到了三代，除了kpw是kindle全系列里性价比最高的产品线之外，还有就是没有其它任何一款产品解决了kpw的主要问题。
例如Voage，虽然屏幕不内陷了、楔形机身优化了握持感、增加了翻页键，但整体的设计只算是在kpw基础上的优化，何况各项硬件配置和kpw3几乎无差。
后来当第一代Oasis发布的时候，看了第一眼就瞬间失掉了兴趣。捆绑的充电保护壳绝对是体验杀手，装上壳比kpw还要厚重，不装的话本体的续航又很差，频繁拆装也很不方便，这样的体验连kpw都不如。所以我很不看好它，果然很快在今年六月就下架了。
十月刚看到新Oasis的消息时，马上觉得这回终于有买的价值了。
首先是7寸的屏幕，瞬间和其它产品线拉开了距离。更大的屏幕意味著能展示更多内容，增加了宽度后也更接近实体书的观感。
工业设计相对于我的kpw3当然是有了质的改变。玻璃材质的纯平表面，金属背壳，没有了kpw的塑料感，显得更精致。得益于窄边框，7寸屏的机身长度比6寸的kpw还短。虽然因为加宽了屏幕和增加了单手握持的边框导致机身宽度超过kpw很多，不过在平时携带中并没有造成很多困扰。
单手握持是ko系列的主要卖点，实际使用体验当然很好。为握持设计的宽边框加上实体翻页键非常方便。虽然因为加大屏幕和增加续航导致194g的重量远远超过1代的131g，但还是比kpw轻了10g，而且主要重量集中在单手握持的一边，杠杆效应很小。配合重力感应，随时换手可以有效缓解疲劳。当然，作为长时间单手握持的阅读设备，重量自然越轻越好，这一点上，ko还有很大优化的空间。
此外，新ko的做工远远好于kpw，没有了廉价感。12颗背光灯使得背光的均匀度比kpw强了很多，几乎不会有kpw上明显的光影。性能上是现在kindle全系列里最高的，翻页时虽然还会看到闪屏，但比以前已经快了很多。自动亮度调节算是个聊胜于无的功能吧。至于防水和有声书，我没有这方面的需求。
如果说缺点的话，还是续航。虽然相对于1代本体，续航已经达到可用的水平，但是对于被其它产品线惯坏的我们来说，新ko电量的消耗还是快了点。我没有精确的对比，但是能明显地感觉到比kpw掉得快不少。</description></item><item><title>清洁手机的最佳实践</title><link>http://0x3f.org/posts/how-to-clean-a-phone/</link><pubDate>Sun, 03 Dec 2017 22:51:42 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/how-to-clean-a-phone/</guid><description>以前的做法是先用湿巾清理，再用纸巾擦干。后来屏幕的触感逐渐不如开始时顺滑，也更容易沾指纹和灰尘，而且不容易清除。估计应该是湿巾的酒精会腐蚀屏幕的涂层，纸巾粗糙的表面也会造成磨损。
现在先用软毛刷扫除灰尘，然后用3M魔布擦拭。效果应该会更好。</description></item><item><title>iPhone X官方硅胶保护壳使用感受</title><link>http://0x3f.org/posts/iphone-x-silicone-case/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2017 12:50:13 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/iphone-x-silicone-case/</guid><description>我相信所有注重体验的人都不愿意用保护壳，我也一样，所以用iPhone 6的两年多里绝大部分时间也都是裸奔。
对于给X加壳这件事，我是很矛盾的，然而面对这个既易碎又碎不起的东西，贫穷限制了我对体验的偏执。
对于壳的选择，我有这些考虑：
防护性好：毕竟这是加壳的唯一目的，所以那些超薄的壳就在考虑范围内了。 易装卸：只有出门时会加壳，在家要去掉，所以这是个很频繁的行为，既要容易操作，又要不伤手机。 易维护：方便清洁，所以皮质的就不考虑了。 贴合度高，触感好：体验还是很重要，软壳一般很难做到这一点，所以范围限制在硬壳上。 外观简约。 材料安全。 试错成本低：少花冤枉钱，节省时间精力。 符合这些条件的就只剩下官方硅胶壳了，然而我还是在颜色的选择上纠结了很长时间。因为硅胶壳容易粘灰，所以越是浅色越不明显，然而深色可以减少和X黑色前面板的割裂感。最终选择了钴蓝色。
用了一周的时间，完全符合预期。</description></item><item><title>iPhone X使用感受</title><link>http://0x3f.org/posts/iphone-x/</link><pubDate>Sun, 12 Nov 2017 13:10:05 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/iphone-x/</guid><description>上手用了两天，感觉优点多于缺点，总体是进步的。
如果没有新的工业设计，我可能会把小6继续用下去。毕竟当初就对小6的白带和粗边框很不满意，虽然8因为改回玻璃背板已经基本解决白带问题，但是前面板几乎没有变化，一个工业设计用了四代，再优秀也审美疲劳了，而且那个屏占比在现在的千元机里也是倒数了，哪怕把边框做得再窄一点，8也不至于跳水成现在这样。
买的银色，实际观感更接近乳白色，而深空灰更接近黑色。后者配色的一体性并没有别人说的那么好，而前者配色也没有很强的割裂感。
宽度比6稍大，长度更长，单手握持无压力，不过单手操作就别想了，即使是6，搭配指环单手操作也不方便。
前面板在息屏状态下一体性很好。当然我不认为这是个很重要的标准，好像罗永浩说过黑色边框可以隐藏低成本的做工，白色边框想做好更难，不管真假，息屏美学就是个营销手段，有谁会盯著息屏的手机瞅？
功能方面，这次最大的卖点就是Face ID，体验真是比Touch ID好太多！尤其是我手汗多，指纹解锁失败率很高，不过这些年倒是因此养成了一天洗几十次手的习惯……
性能上，找回了6在iOS8时的流畅度。如果没有意外，6在iOS11下就现在这德性了，追求流畅度的在10.3.3止步吧。
拍照方面，「世界第二」的摄像头效果搭配人像模式效果比6好很多。
至于续航，虽然免不了一天一充，起码比6在iOS11下强多了，毕竟多了一千毫安。
此外，作为古老的小6的用户，3D Touch、抬手亮屏、随时喊Siri也有更好的体验。
屏幕方面，全面屏+OLED效果拔群。看久了X的屏幕，再看6的会觉得模糊很多。另外，True Tone比起Night Shift也更智能了。
异形屏不是苹果的首创，全面屏也不是小米的首创，而它们连同三星S8已然成了全面屏的三个流派。我个人更倾向于异形屏，虽然iPhone X的屏占比实际上并不是非常高，不过观感上更彻底。S8用曲面屏把左右边框做到视觉上宽度接近零，不过三星的供货问题是这个流派最大的障碍。至于小米MIX，完全就是在低成本、供应链和软件生态话语权弱、硬件技术落后等因素作用下、利用普通LCD面板追全面屏热度的怪胎。MIX1就是个半成品，到了MIX2才算基本可用。所以小米不是第一个做全面屏的，但是是第一个不要脸的，还是老罗实在，「全面屏」后面还加个「almost」。
未来一两年，从千元机到高端机会全面普及全面屏。中低端机型主流应该会选择坚果Pro2的风格，用普通面板，然后尽量把边框做窄。高端机型在异型屏和曲面屏之间会有一场好戏。
取消Home键换来的新的交互方式，整体上是进步了。回到主界面和切换任务这两个常用操作改用触摸手势，取消了到实体键的依赖，也提高了效率。侧边键得到了更充分的利用，呼出Siri和Apple Pay从Home键挪了过来。如果同时按侧边键+音量减能自定义或者实现像坚果Pro2闪念胶囊按键那样的功能会更好。
缺点主要是边框和厚度，原本我对小6的厚度是很满意的，只是希望把边框做窄点。现在不但祖传的粗边还在，还越做越厚是什么毛病？！</description></item><item><title>Bose QC35，这安静有毒</title><link>http://0x3f.org/posts/the-experience-of-bose-qc35/</link><pubDate>Sat, 18 Feb 2017 20:23:28 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/the-experience-of-bose-qc35/</guid><description>我很容易受环境影响，即便在家里比较安静的时候，也经常集中不了注意力。小时候总是可以连续几个小时读一本书，现在已经很久没有长时间专心做一件事了。戴了一段时间QC35，又重新找回了这种感觉，干什么事都很专心，感觉很安静，心态平和很多。
之前先入手了森海大馒头，不过没有降噪的功能，所以必须一直配合白噪声使用，时间长了还是有点累的。另外，有线耳机实在不方便，所有的数码设备都应该无线化，对生活品质的提升会很大。虽然大馒头作为出街向的东西，手机也推得动，但是要发挥音质，还是得上耳放，我不是发烧友，这木耳就算了。
所以对QC35长草很久了，后来大法又出了MDR 1000X，作为对标QC35的东西，有这些优点：
独立的降噪开关 手势操作 快速反应模式 音质 QC35的优势：
穿戴更舒适 同时连接两个设备 关于耳机，我的核心需求是：
降噪效果好 无线 舒适 在满足核心需求的基础上，选择有价格优势的东西。1000X肯定更方便，不过没有这些功能好像问题也不大。而且有些噱头的实际体验究竟有多好，我是有疑问的，比如手势的误操作问题。在我看来，为这些噱头买单不值，所以最后选了QC35。
使用一段时间下来体验确实很好，已经对这久违的安静上瘾了，长时间戴也没有不适感，同时连接电脑和手机也很方便。</description></item><item><title>那些年我用过的鼠标</title><link>http://0x3f.org/posts/my-mouses-of-all-those-years/</link><pubDate>Sat, 29 Jun 2013 19:53:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/my-mouses-of-all-those-years/</guid><description>第四款，罗技M185，卖相不错，无光，一节五号电池驱动，据说很省电，握感不错，正在用。
第三款，惠普百灵，卖相不错，大小适中，左侧两个快捷按键在浏览网页时前进后退很方便。两节七号电池驱动，不太省电。先后买过两个，都是滚轮失灵，似乎这款的滚轮有问题，伤心了。
第二款，雷柏7100，形状较大，握感还可以，用一节五号电池，省电。最后按键失灵，壮烈牺牲。
第一款，Thinkpad 31P7410，先后买过两三个，比较小巧，按键易坏，不推荐。</description></item><item><title>Mac，江湖再见！</title><link>http://0x3f.org/posts/bye-mac/</link><pubDate>Mon, 12 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/bye-mac/</guid><description>零八年底，我用半年的差补收了当时Thinkpad X200顶配的FN3。三年的时间，几乎每天都要用很久，竟然从没掉过链子。虽说是这样，但毕竟用的强度大、时间长，屏幕已经远不如当初清晰，亮度也差了，即使调到最高亮度都觉著暗。
于是打算趁著还能发挥余热，趁早处理掉，省得将来砸手里。
既然要换，不如玩儿得折腾一点儿，于是小手一抖，Mac到手。
我对Mac的OS只是有点小好奇，主要是奔著Mac的外观和做工去的，还是打算回头装Arch。玩儿了四个月，平心而论，Mac OS X确实是个不错的OS，美观程度无与伦比，结合Mac硬件的外观和做工，真是天作之合；易用性之高，确实让我有点小惊讶，多点触摸得心应手，软件安装一拖而就，相比之下，Windows显得拙劣不堪。
如果只是作为办公和娱乐的工具，Mac可挑剔的地方确实不多。但是易用性往往和灵活性成反比，灵活性高意味著你可以随心所欲地制定自己的游戏规则，而易用性高则往往意味著你只能接受它的方式、认可它的价值观，易用并不代表顺手。
除此之外就是软件资源的问题，Mac的免费软件相对很少，而且和Windows一样，需要先下载，再安装。虽然也有MacPorts、Homebrew，和Linux的软件仓库比起来还是差得太远。
做惯了Archer，是可忍，孰不可忍。
还是要装Arch。但是在制作安装介质这一步就遇著麻烦了，USB启动安装盘死活都不认，试了几种方法，无果。此外还有不少未知的问题，比如驱动等等。
如果在几年前，在学校，有大把的时间可以糟蹋，我就跟丫死掐了。现在不行了，伤不起了。果断入手Thinkpad X220 A45，上周六把Mac出手了。
小黑和Arch不愧是天作之合，比起当初在X200上装的时候还容易。只是小黑的多点触摸板啊，东施效颦，我想不到更贴切的词形容了，太TMD坑爹了！
鉴于X200上4G内存被Chromium吃光光的苦逼经历，这次果断入手两根4G的三星金条，都是党的政策好啊，最近内存白菜价，两根金条才300粮票。
从宣和八年秋十月到宣和九年春王三月，我的短暂的小白史告一段落，MacBook Pro MC700CH/A，江湖再见！
Posted via UltraBlog.vim.</description></item><item><title>初入Kindle DX Graphite</title><link>http://0x3f.org/posts/got-kindle-dxg/</link><pubDate>Sun, 20 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/got-kindle-dxg/</guid><description>垂涎已久，昨天终于出手，今天上午就收到了。
把玩了一下自带的系统，用免费的3G网络看Wikipedia，体验不错。中文文件名不能显示，嵌入了中文字体的PDF可以正常显示。买DXG的目的就是为了看计算机类的英文PDF和繁体竖排的扫描版的古籍PDF，所以不折腾，直接装多看系统。
多看果然给力，全中文界面，中文输入法，中文TTS语音朗读，而且支持MP3播放、图片浏览和包括chm、epub在内的多种电子书格式。因为暂时用不上，所以先不深究。连到Arch传PDF，直接自动挂载并弹出Nautilus，没想到对Linux如此友好！
贴了膜，所以有反光，但是只要没有灯光直射，大角度效果依然良好：
来个微距：
以上图片出自G7+Camera360，光线不好，马马虎虎。
缺点。一是不支持触摸操控，加上官方系统古板、笨拙，做一些高级操作是很费力的，好在多看系统在这一点上做得很好。二是PDF翻页的时候速度确实比较慢，还要闪一下屏，不过还可以接受。多看系统也不完美，最要命的是不支持3G网络，要使用3G网络还得切换到官方系统中；另外就是不支持重力感应，文档方向需要手工设置。
齐活了，从此不用再担心长时间在电脑上看OReilly累眼了，也不用发愁中华书局的扫描版史书没法看了。</description></item></channel></rss>