<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>古墓 - 标签 - 晴耕雨讀</title><link>http://0x3f.org/tags/%E5%8F%A4%E5%A2%93/</link><description>古墓 - 标签 - 晴耕雨讀</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Wed, 12 Aug 2015 21:05:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://0x3f.org/tags/%E5%8F%A4%E5%A2%93/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>自驾鸡鸣驿、草沿天路（201507）</title><link>http://0x3f.org/post/a-drive-to-jimingyi-and-caoyantianlu/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2015 21:05:00 +0000</pubDate><author>作者</author><guid>http://0x3f.org/post/a-drive-to-jimingyi-and-caoyantianlu/</guid><description><![CDATA[<h2 id="行程">行程</h2>
<p>D1：上午，北京到怀来，土木之变战场遗址和鸡鸣驿；下午，宣化，清远楼、镇朔楼、时恩寺、辽代古墓壁画群。</p>
<p>D2：草沿天路，张北野狐岭入，崇礼桦皮岭出。</p>
<p></p>
<h2 id="d1am-土木堡鸡鸣驿">D1.AM 土木堡、鸡鸣驿</h2>
<p>虽然起得很早，上京藏线也七点多了，赶上草原音乐节，出城的车巨多，在居庸关前面一段堵了半小时。</p>
<p>到土木堡的时候已经十点多了，唯一的标志物就是这个路边的牌楼。</p>
<p></p>
<p>里面是一片荒地，可能是土木之变的战场遗址。当年一战，二十万大军覆没，大明精锐尽丧，英宗北狩，瓦剌围城。可惜于谦，打赢了北京保卫战，却输掉了夺门之变。所以老子说：“持而盈之，不若其已。揣而群之，不可长保也。金玉盈室，莫能守也。富贵而骄，自遗咎也。功遂身退，天之道也。”，实在是金玉良言，不过知进易，知退难，几千年来，有几个张良？</p>
<p></p>
<p>数百年的烽火狼烟，劫波度尽，谁能想到土木堡真正的被毁发生在本朝。路的另一边就是土木村，据说还有土木堡残存的遗迹，时间关系，没有去看。</p>
<p>事实证明，沿G110奔鸡鸣驿不是个好选择，路况不太好，大货车很多，应该走高速的。</p>
<p>城门被修成这样也是醉了，我头回见城门口横着一影壁墙的。</p>
<p></p>
<p>反而从城内看城门，才有点儿意思。</p>
<p></p>
<p>城门口的塑像，后面是驿城博物馆，主要介绍一下驿城的历史。</p>
<p></p>
<p>城门要远看才有意境。</p>
<p></p>
<p>城中主干道旁的戏台，其它地方还有两个，小小的驿城，修那么多戏台干嘛，规划有问题。</p>
<p></p>
<p>多久没见这种风格的房子了。</p>
<p></p>
<p>驿城署，现在是一家人的住处，可以进去参观，有人剪票，不过里面什么都没有。</p>
<p></p>
<p>文昌宫，当年是驿城的学校。</p>
<p></p>
<p></p>
<p></p>
<p>晴耕雨读，用的残体字……</p>
<p></p>
<p>龙神庙里也有个戏台，得是多喜欢看戏！</p>
<p></p>
<p></p>
<p></p>
<p></p>
<p></p>
<p>范家大院，庚子国变慈禧逃跑时曾在这住了一宿，现在也就剩这么一进。敢向全世界宣战的只有两个人，一个是天朝圣母皇太后，一个是巴格达迪。</p>
<p></p>
<p></p>
<p></p>
<p></p>
<p>伏瞰驿城，怀疑原来真有这么大么，似乎和西夏黑水城和统万城差不多。</p>
<p></p>
<p>坐在城头等日落。</p>
<p></p>
<p>我怀疑这城墙是做旧，明朝以后，大多数城墙已经换用砖石结构，应该不会用这种过时的夯土建筑了吧。</p>
<p></p>
<p></p>
<p>城外的鸡鸣山形态突兀，很显眼，如果是下雨的天气，真有“风雨如晦，鸡鸣不已”的感觉。</p>
<p></p>
<p>城外不知道为什么弄了几截绿皮火车，很不搭。</p>
<p></p>
<p></p>
<h2 id="d1pm-宣化古城辽代古墓壁画">D1.PM 宣化古城、辽代古墓壁画</h2>
<p>从鸡鸣驿出来奔宣化，三点多到，吃莜面窝窝，又叫栲姥姥，据说是当地特色，在电视上见过。蘸着羊肉臊子，味道很不错。</p>
<p></p>
<p>清远楼和镇朔楼是宣化古城的标志性建筑，始建于明朝，气势恢宏，不可不看。</p>
<p>清远楼是钟楼，在维修。</p>
<p></p>
<p>镇朔楼是鼓楼，门票5￥，我包场。</p>
<p></p>
<p></p>
<p></p>
<p>一层是个展厅，居然是介绍宣化当代发展的。</p>
<p></p>
<p>二楼很空，只有一面大鼓。</p>
<p></p>
<p></p>
<p></p>
<p>楼外就是时恩寺。</p>
<p></p>
<p></p>
<p>殿里正在做法事，很多人，顺时针转圈，口宣佛号，净土宗的路子。</p>
<p></p>
<p>就是奔这块匾来的。</p>
<p></p>
<p>从寺里出来，开始下雨，赶紧钻到车里，奔辽代古墓壁画群，路经大新门，这是一排新修的城墙，今天已经逛够城墙了，时间也不够，于是继续赶路。</p>
<p></p>
<p>穿过又窄又烂的土路，深入下八里村，就是辽代古墓壁画群，如果不是导航，谁能找到这鬼地方。时间已经是5点后，售票处没有人，墓道锁门了，只能看看园子，看售票处的标价，票价要50￥，比满城汉墓黑多了。不过这种地方游人很少，即便白天来，一个人逛古墓是一种什么样的体验？或者如何优雅的和古人神交？这是知乎看多了。</p>
<p></p>
<p></p>
<p></p>
<h2 id="d2-草沿天路">D2 草沿天路</h2>
<p>第二天，早五点起床，奔天路东线，从张北野狐岭入，崇礼桦皮岭出。</p>
<p>现在这条路知名度越来越高，来的人很多，七点多到的时候，野狐岭入口的一段路，车就已经一辆接一辆了。路的两边越来越多地被开发旅游项目，中国旅游模式正在再次被复制，草原旅游就那么几项，烧烤、骑马、射箭、沙滩摩托，毫无新意，而且同质化严重。使天路出名的原生态自然风光，正在慢慢消退。</p>
<p></p>
<p></p>
<p></p>
<p></p>
<p></p>
<p></p>
<p></p>
<h2 id="费用">费用</h2>
<p>北京到宣化过路费：65￥<br>
鸡鸣驿门票：35￥<br>
镇朔楼门票：5￥<br>
宣化经天路回北京过路费：120￥<br>
加油：416￥</p>
]]></description></item><item><title>自驾白石山、满城汉墓（201507）</title><link>http://0x3f.org/post/a-drive-to-baishi-mountain-and-a-kings-tomb-of-han/</link><pubDate>Wed, 29 Jul 2015 20:15:00 +0000</pubDate><author>作者</author><guid>http://0x3f.org/post/a-drive-to-baishi-mountain-and-a-kings-tomb-of-han/</guid><description><![CDATA[<h2 id="行程">行程</h2>
<p>D1：北京到白石山，爬山，到满城住宿。<br>
D2：看满城汉墓，回京。</p>
<p></p>
<h2 id="d1-白石山">D1 白石山</h2>
<p>原计划早上6点出发，该死的拖延症，收拾东西花了点时间，七点多才走。</p>
<p>途径南六环、京石高速、廊涿高速、张石高速。易县以后进入山区，隧道又多又长，本着不超速、不随意变道、做中国好司机的原则，走得比较慢，十点多才到涞源。涞源出口很窄，堵了二十分钟。出高速到景区已经不远了，在东门停车场停好车。</p>
<p>来前天气预报说有小雨，心说很好啊，我就喜欢下着小雨爬山，所以没带速干帽，结果是个闷热天儿，我去。</p>
<p>十点四十，出发。我的艺名叫不逃票不舒服斯基，因为走正门太low了。不过逃票要早上四五点走野路，时间紧，任务重，还是low吧。头一天同程订的门票，比现买便宜十块，据说发表评价再退十块。坐摆渡车到祥云门，也可以坐索道。然后顺时针走环线。</p>
<p>山里大部分路口都是局部路标，带张完整的路线图还是有必要的。</p>
<p></p>
<p>我对所有以“传说”开头介绍的东西不感冒，总之这个塑像是环线的起点和终点。</p>
<p></p>
<p>一开始就走下坡，沿着峡壁的栈道下到飞狐峡，这一线主要是峡谷半山的栈道，是全环线最好的一段，我喜欢峡谷。</p>
<p></p>
<p>飞狐峡走的人少，多数时间太阳不直晒，风吹着，凉快。</p>
<p></p>
<p>我喜欢峡谷。</p>
<p></p>
<p>每个山谷都应该有一条河，可惜。</p>
<p></p>
<p>逆风如解意，容易莫摧残。</p>
<p></p>
<p>仙人晒靴。不喜欢这种附会的东西。</p>
<p></p>
<p>太行之神。这货跟神有一毛钱关系么。</p>
<p></p>
<p>好吧，这才是重点，玻璃栈道。一点儿都不吓银，而且很短，而且收费，看我的斯卡帕美不美。</p>
<p></p>
<p>回望走过的栈道，敢问路在何方。</p>
<p></p>
<p>过了玻璃栈道就是双雄石，好内涵的名字，剩下的路已经不多了，而且都是平路。</p>
<p></p>
<p>猪八戒背媳妇儿。虽然附会，确实比较像，就是这媳妇儿砢碜了点儿。</p>
<p></p>
<p>走一圈环线用了4个小时。刚下山，到停车场，毫无征兆的一场暴雨，这酸爽，山里的天气真是孩子脸。</p>
<p>驱车奔满城，走高速要绕很远，于是奔S332，看地图只有一百多公里。结果又干了三个多小时，天落黑才到酒店。</p>
<p>刚开始的一段路还可以。小公路在太行山里蜿蜒，重山夹路，车少，路况也不错，偶尔掠过几个石筑的村落，甚至有牧人和羊群镶嵌在陡峭的青山上，恍如隔世。</p>
<p>中间一段路况很差，再往下走，人烟逐渐增多，更多的是成群结队的重卡，很耽误时间，有时候走着走着停了，还以为前面堵车了，哪知道这孙子站路中间嘘嘘呢，知道燕赵民风骠悍，没想到这么骠悍。省道真练技术。</p>
<h2 id="d2-满城汉墓">D2 满城汉墓</h2>
<p>我喜欢破破烂烂的地方，满城汉墓早在我的怨念单里。汉墓十墓九空，唯独这个是极少没被盗过的之一，光这个墓的陪葬，撑起了整个河北省博物馆。另外墓主人很有名，中山靖王，汉景帝庶子，汉武帝异母兄，刘备号称的祖宗。平生三大爱好，喝酒、吃肉、叮叮当当造小人儿。《史记》载其有子百二十人，按照正态分布，女儿也得有百二十人，刘营长辛苦。</p>
<p>景区大门，我喜欢人少的地方。头一天在同程上订好的园区门票、窦绾墓、刘胜墓的联票，比现买便宜十块，一个景点分段收费，旅游业非常黑。</p>
<p></p>
<p>石像生和翁仲应该不是汉墓的原物。</p>
<p></p>
<p></p>
<p>有索道，不过山不高，没必要。</p>
<p></p>
<p>夫人窦绾墓在靖王墓北一百多米处，容积比靖王墓大，大概是靖王死在先，窦绾墓多施工了几年。</p>
<p>墓门用砖砌墙，然后注入熔铁封死。倒这样的斗确实不容易。</p>
<p></p>
<p>窦绾墓平面图。仿宫殿式布局，两个耳室一存车马，一存饮食。中室是客厅。侧室是带浴室的主卧。</p>
<p></p>
<p>墓道里非常凉快，和外面完全两个世界。两千年前的人，先用火灼烧石壁，再用水激，最后用铁器凿掉碎石，这样的工艺也算是巧夺天工了。</p>
<p></p>
<p></p>
<p>南耳室是车库。</p>
<p></p>
<p>北耳室存放饮食。</p>
<p></p>
<p>中室灰常大。</p>
<p></p>
<p>渗水井和室内排水沟相连，组成很完善的排水系统。</p>
<p></p>
<p>金缕玉衣，仿品。</p>
<p></p>
<p>侧室，窦绾的金缕玉衣和传说中的长信宫灯原本停放在这里。</p>
<p></p>
<p></p>
<p></p>
<p>靖王墓的容积虽然比窦绾墓小，不过规制似乎更大。中室有木瓦结构的建筑，卧室在中室正后方，卧室后甚至有回廊。</p>
<p></p>
<p></p>
<p>中室内的木瓦建筑，象征宴会厅。</p>
<p></p>
<p>南耳室，车库。</p>
<p></p>
<p>北耳室，仓库。</p>
<p></p>
<p>中室，宴会厅。</p>
<p></p>
<p>后室回廊。</p>
<p></p>
<p>后室，刘胜的金缕玉衣和传说中的错金博山炉原本停放在这里。</p>
<p></p>
<p></p>
<p></p>
<p></p>
<p></p>
<h2 id="费用">费用</h2>
<p>北京到白石山高速过路费：95￥<br>
白石山门票：140￥<br>
白石山停车费：20￥<br>
白石山摆渡车票：20￥×2<br>
满城汉墓门票：65￥<br>
满城汉墓停车费：10￥<br>
加油：233￥<br>
保定到北京高速过路费：75￥</p>
]]></description></item></channel></rss>