<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Miniflux on 晴耕雨讀</title><link>http://0x3f.org/tags/miniflux/</link><description>Recent content in Miniflux on 晴耕雨讀</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><copyright>© 淘气 2022</copyright><lastBuildDate>Thu, 11 Jul 2024 17:33:26 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://0x3f.org/tags/miniflux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>打通稍后读工作流：Readwise Reader 的 RSSHub 路由发布</title><link>http://0x3f.org/posts/rsshub-route-for-readwise-reader-is-published/</link><pubDate>Thu, 11 Jul 2024 17:33:26 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/rsshub-route-for-readwise-reader-is-published/</guid><description>本文聊聊在从 Inoreader 迁移到 Miniflux 后，我是怎样重建我的阅读工作流的。
原来的阅读工作流 在用过的 RSS 阅读器里，Inoreader 最符合我的阅读习惯。它有以下优点：
文章去重和过滤：由于订阅的资讯较多，这个功能能帮我节省很多时间。 接近 Vim 风格的快捷键：Vim 用户表示极度舒适。 多种布局：为不同的订阅源指定最合适的布局能极大提高阅读效率。 支持把标签输出为订阅源：方便通过 Calibre 订阅和抓取。 我在 Inoreader 里只做快速浏览，对需要阅读的文章打星标，随后集中对星标文章打标签。然后在 Calibre 里抓取指定标签的文章并生成电子书，既可以在 Calibre Content Server 的网页端阅读，也可以发送到 Kindle 离线阅读。
电脑上的阅读体验 在电脑上，我一直钟爱使用 Calibre Content Server 的网页端进行阅读。它具备以下特点：
自适应多栏布局：针对高分屏的优化，使得阅读体验更加舒适。 卡片式翻页：与传统的滚动式翻页相比，卡片式翻页在提高阅读效率的同时，也更加护眼。 自定义排版样式：可以根据自己的喜好调整阅读界面，打造个性化的阅读环境。 从 Inoreader 到 Miniflux 的转变 后来，Inoreader 的价格涨了很多，我尝试自建 Miniflux ，效果意外地好，但它有一个明显的局限性：只支持打星标，不支持打标签。这意味着我无法像使用 Inoreader 那样，通过标签对文章进行筛选和分类。
Readwise Reader 的优势 不过 Miniflux 支持集成 Readwise Reader 。它不仅支持标签功能，还提供了列表接口。这让我意识到，如果能够将 Readwise Reader 的文档输出为订阅源，那么我的稍后读工作流将更加完善。
RSSHub 路由发布 为了实现这一目标，我为 RSSHub 添加了一个路由，它可以将 Readwise Reader 的文档转换成订阅源。这样一来，我就可以在 Calibre Content Server 中愉快地阅读那些稍后阅读的文章了。</description></item><item><title>从 Inoreader 到 Miniflux：寻找理想的 RSS 阅读器之旅</title><link>http://0x3f.org/posts/replacing-inoreader-with-miniflux/</link><pubDate>Tue, 13 Feb 2024 21:51:59 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/replacing-inoreader-with-miniflux/</guid><description>在信息爆炸的时代，我们每天都在被各种新闻、文章和更新淹没。作为一个热衷于高效获取信息的读者，我一直在寻找一个理想的 RSS 阅读器，它能够让我快速筛选出感兴趣的内容，同时提供舒适的阅读体验。经过多年的探索，Inoreader 成为了我的首选，它几乎满足了我对 RSS 阅读器的所有期望。然而，最近 Inoreader 的价格调整让我不得不重新审视我的选择。
我理想中的 RSS 阅读器 我理想中的 RSS 阅读器应该具备以下几个特点：
关键词过滤：这让我能够避免浪费时间在不感兴趣的内容上，专注于那些真正有价值的信息。 多种视图支持：至少包括列表和卡片视图，这样我可以为不同的订阅源选择最合适的视图。例如，对于变形金刚的优惠信息，卡片视图能让我一眼看到感兴趣的型号。 稍后读功能：RSS 阅读器对我来说主要是快速浏览的工具，对于那些需要深入阅读的内容，我希望能够标记为稍后阅读。 快捷键支持：快捷键能够极大提高我的阅读效率，让我在浏览时更加得心应手。 Inoreader 的变迁 Inoreader 在过去几年里几乎完全符合我的需求，即使在前两年涨价后，它仍然允许老用户以原价续费，这让我感到非常满意。然而，最近我收到了一封邮件，通知我年费直接涨了近一倍。这让我不得不开始考虑转移到私有云部署的 RSS 订阅工具。
试用 FreshRSS 和 Miniflux 在尝试了 FreshRSS 和 Miniflux 之后，我发现 FreshRSS 存在过滤规则保存后为空的问题，另外全文抓取也需要更多更复杂的配置，不如 Miniflux 稳定和简单。最终，我决定保留 Miniflux。
Miniflux 的优势 Miniflux 是用 Go 语言实现的，拥有极简的 WebUI，占用系统资源较少，抓取能力出色。它支持根据订阅源的更新频率定制抓取时间间隔，还支持多种 Web 服务的集成，如我在用的 Readwise Reader。我选择使用 Docker 将 Miniflux 部署到 NAS 中，经过几天的试用，稳定性令人满意。
Miniflux 的不足 尽管 Miniflux 在功能上满足了我的需求，但其 Web 界面过于简洁，不太适合我快速浏览大量订阅内容的工作流。为了解决这个问题，我在 macOS 上配合 NetNewsWire 使用 Miniflux，不过这个阅读器缺少多种视图等功能，只能算是差强人意。
未来的选择 如果没有意外，我计划在本月底 Inoreader 订阅到期后，正式放弃使用它，转而全面拥抱 Miniflux。虽然这个决定伴随着对 Inoreader 的不舍，但我相信 Miniflux 能够为我提供一个更加经济、灵活且高效的 RSS 阅读体验。</description></item></channel></rss>