<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>行见 on 晴耕雨讀</title><link>http://0x3f.org/categories/%E8%A1%8C%E8%A7%81/</link><description>Recent content in 行见 on 晴耕雨讀</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>© 淘气 2022</copyright><lastBuildDate>Tue, 04 Apr 2017 10:23:43 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://0x3f.org/categories/%E8%A1%8C%E8%A7%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>玉渊潭的樱花</title><link>http://0x3f.org/posts/sakura-in-yuyuantan-park/</link><pubDate>Tue, 04 Apr 2017 10:23:43 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/sakura-in-yuyuantan-park/</guid><description>终于还是去了。
十年，不喜闹市，或宅，或远方。
期望本不高，故无惊亦无喜。
有一小片集中的地方还是不错的，风来，落英缤纷。</description></item><item><title>尝新，明前碧螺春</title><link>http://0x3f.org/posts/try-biluochun-2017/</link><pubDate>Sun, 19 Mar 2017 18:19:40 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/try-biluochun-2017/</guid><description>近年明前都要试一种新茶，今年是碧螺春。
不觉得有什么特别的地方，就是不耐泡。</description></item><item><title>一碗酸汤面</title><link>http://0x3f.org/posts/noodles-in-acid-soup/</link><pubDate>Sun, 19 Mar 2017 18:12:36 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/noodles-in-acid-soup/</guid><description>
继续清淡。
依赖：
挂面 小葱 香油、盐、陈醋、生抽 实现：
小葱切丁，碗里放醋、生抽、盐 水烧开，下面，点一次水 捞面，浇汤</description></item><item><title>一碗阳春面</title><link>http://0x3f.org/posts/noodles-in-a-simple-sauce/</link><pubDate>Sat, 18 Mar 2017 20:49:07 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/noodles-in-a-simple-sauce/</guid><description>
想吃点清淡的。
依赖：
挂面 小葱 香油、盐 实现：
小葱切丁 水烧开，下面，点一次水 捞面沥水，撒葱花、盐，浇开水</description></item><item><title>干锅土豆片</title><link>http://0x3f.org/posts/new-dish-dry-pot-potato/</link><pubDate>Thu, 16 Mar 2017 11:11:59 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/new-dish-dry-pot-potato/</guid><description>
没有平底锅和夹子是硬伤啊。
依赖：
土豆 黄豆酱、干辣椒、花椒、姜、蒜、油 实现：
土豆切片，干辣椒掰两半，姜切丝，蒜切块 土豆片放沸水30秒，煎黄取出 放油、黄豆酱、干辣椒、花椒、姜、蒜，炒香 放土豆片，翻炒，太干的话放一点水</description></item><item><title>干锅菜花</title><link>http://0x3f.org/posts/dry-pot-cauliflower/</link><pubDate>Wed, 08 Mar 2017 20:55:54 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/dry-pot-cauliflower/</guid><description>
去年学的。
依赖：
菜花 姜、干辣椒、花椒 黄豆酱、生抽、料酒、油 实现：
菜花泡盐水 放油、姜、花椒、干辣椒、豆瓣酱，炒香 放菜花，翻炒入味 放生抽、料酒</description></item><item><title>胡萝卜炒杏鲍菇</title><link>http://0x3f.org/posts/new-dish-mushroom-carrot-pepper/</link><pubDate>Tue, 07 Mar 2017 21:10:05 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/new-dish-mushroom-carrot-pepper/</guid><description>
去年学的，今天忘买蒜了，也挺好吃的。
依赖：
杏鲍菇 胡萝卜 青椒 姜、蒜、黑胡椒粉、淀粉、生抽、盐、油 实现：
杏鲍菇、胡萝卜、蒜切片，青椒、姜切丝，淀粉勾芡 放油、蒜、姜，油热后放胡萝卜，炒至半熟 放杏鲍菇，炒软 芡汁入锅，放黑胡椒粉、生抽、盐 放青椒 炒至色泽出现、汤汁量合适出锅</description></item><item><title>寻找失落的匈奴（201409）</title><link>http://0x3f.org/posts/a-trip-to-tongwan-city/</link><pubDate>Thu, 20 Aug 2015 23:07:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/a-trip-to-tongwan-city/</guid><description>行程 D1.AM 失落的匈奴 匈奴是中国统一后的第一个大敌，极盛时号称控弦四十万，以至于汉武帝穷高、文、景三代积蓄，鏖战数十年，延及元帝，郅支授首，才终于换来一句“犯强汉者，虽远必诛”。
东汉招引外族入居内地，想同化并加以利用，至于魏晋，欺压各族，又不加防备。
西晋初年，由封建制的复兴导致的八王之乱，纷纭十六年，耗尽了皇族势力。被压制已久的民族矛盾于是爆发，匈奴、鲜卑、羯、氐、羌五族先后建立十六个国家，混战一百三十多年，史称五胡十六国。
其中，匈奴铁弗部赫连勃勃建立大夏国，横行秦晋，役民十万蒸土筑城，号统万城。蒸土就是在土中混入生石灰，然后浇水夯筑，所以城墙是白色的，当地人至今都叫白城子。筑城要求极为严格，工程验收人以铁锥刺墙，刺入一寸杀筑者，尸体填入城墙，所以城墙极为坚固，是夯土建筑的巅峰之作。后来北魏太武帝拓跋焘灭夏入城，说“统驭万邦，在德不在险”。
统万城遗址在陕西靖边。我喜欢去这种没有被过度商业化开发的地方，再过几年，也许就再也见不到这种荒草孤城的景象了。
早上四点火车到站，车站门口有很多黑车，会漫天要价，事先做好功课就不会被宰，议定一百五，要说明白包往返，到地方等两个小时。
路上停车吃洋芋擦擦，就是炒土豆丝……
火车站到统万城大概三十公里，所以不会用太长时间，五点多到的时候，天还没有亮，这个时候没人收费，可以直接开进去。
天色微亮，从停车场走向统万城还是条土路。
遗址正在进行小规模的修复。
城墩填充的外表被刻画成砖的样子，而夯土建筑的轮廓应该是一层一层的。
像这样：
走在质地坚硬的城墙上，可以想象当年它曾是怎样的坚不可摧。
凸出的城墩和城墙形成有纵深的防御体系，可以分割敌人的阵形，将攻城者置于被三面夹击的死地。残存的城墙尚且这么高，不知道当年是如何雄伟的一座城！
荒原晨露，日出统万。
沿着小路走向城中的高台，沙深露重，很不好走。
土墩离外城城门不远，可能是内城的一部分。高处的洞里，栖满了野鸽子。
城的中部，据说是宫殿遗址。
城北一处正在发掘的现场。
北角的城墩，淹没在一望无际的荒草中。
我在这里休息，读完了《晋书·赫连勃勃载记》。
东角的城墩已经破坏得快消失了。
回望城内。
东南城墙已经快消失在荒草中了。
南角墩曾被挖做窑洞。
只有西角残存的遗迹最完整。
因为去得早，而且遗址少有人去，所以整个早上只有我一个人，不紧不慢地走遍全城，用了三个小时，好在司机没有催我，如果能带着帐篷来这里扎营，重读通鉴永嘉南渡后三百年的烽火狼烟，一定很刺激，不过可能再也没有机会了。
D1.PM 龙洲丹霞（波浪谷） 从统万城出来，时间还很早，上车直奔龙洲丹霞，车上议价，往返加等待，100￥。
路上还有一段长城的遗迹，只剩下垄起的一条痕迹，可能是汉长城。
景区已经修了观景台和公路，不过还没有收费。
看这个就知道为什么叫波浪谷了。
下面是深沟，岩石表面是风化的沙土，走在上面很惊险。
靖边有石油，能看到远方油井喷出的火。
其它地方见到的丹霞都是在地上的，这里是在地下，要从公路边的野路下去，所以找个知道路口在哪的司机很重要。
有的小路不好走，只能手脚屁股并用。
下到谷底。
很美，真的很美。
中间有一段很窄，一只脚都插不下。
像什么，我当时自然地想到了大地的菊花……
下面这一段更难走，顺着沟再往前是悬崖，只能从左手边的崖壁上绕过去。
这段很危险，旁边就是悬崖，石头风化严重，我爬得很慢、很纠结。
过了这段就好了，前面谷底别有洞天。
谷里的水是从这个谷口里流出来的，水源是人工的，源头有只死猫，恶心死我了，因为溯源前用溪水洗了手，还挺凉。
前面这个山包就是传说中的土匪窝，山体已经被挖空了，在前朝是土匪的藏身之地。
谷底再多些草和野花就好了。
水流经过的地方倒是水草丰茂。
土匪窝下的人工湖可以坐船。
从土匪窝旁的土路上到公路路口就很容易了，在路口吃了碗荞麦凉粉，挺好吃的。
波浪谷不大，不过确实很漂亮，据说雨后初晴时来更好看，丹霞会呈现通红的颜色。由于野路不好走，而且我慢慢玩儿、拍照多，用了大概三个小时。
大概下午两三点的样子，时间还早，所以让司机把我拉到县城里的电影院，看了场《猩球崛起2》，小县城因为有石油，居然就可以看3D，而且是眼镜夹片，真是我大四眼党的福音，比3D眼镜舒服多了。只是小县城的影院不打折，于是看了自《阿凡达》以来最贵的电影。
看完电影，步行去之前司机推荐的“乔沟湾老婆风干羊肉剁荞面”馆吃剁荞面（23￥），离电影院不远。然后就酱紫了：
没想到吃面可以这么铺张，不知道从哪开始发动，恬着脸问了服务员，吃得好爽，也很撑。
出门边散步边打车，时间还早，慢慢讲价，这小县城的出租车死贵，到火车站没多远，要价20￥，后来终于找到一个15￥的。
D2.AM 晋祠 一夜火车，早上4点到太原，在车站门口等804路公交到晋祠，大概七点多到的。
相机没电了，只拍了这一张。
剩下的只能用手机拍了，效果很差。
李世民和其功臣塑像。李唐以国号始自周成王弟叔虞所封的唐国，所以大修晋祠。
难老泉，就是奔它来的。
从晋祠出来大概十一点，吃完饭坐公交到山西博物馆。
D2.PM 山西省博物馆 博物馆最能看出一个地方的底蕴。山西省博在国内算是一流的，不可不看。
山西省博东西很多，走马观花也没看完，到闭馆时还有一个展厅没看。</description></item><item><title>自驾鸡鸣驿、草沿天路（201507）</title><link>http://0x3f.org/posts/a-drive-to-jimingyi-and-caoyantianlu/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2015 21:05:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/a-drive-to-jimingyi-and-caoyantianlu/</guid><description>行程 D1：上午，北京到怀来，土木之变战场遗址和鸡鸣驿；下午，宣化，清远楼、镇朔楼、时恩寺、辽代古墓壁画群。
D2：草沿天路，张北野狐岭入，崇礼桦皮岭出。
D1.AM 土木堡、鸡鸣驿 虽然起得很早，上京藏线也七点多了，赶上草原音乐节，出城的车巨多，在居庸关前面一段堵了半小时。
到土木堡的时候已经十点多了，唯一的标志物就是这个路边的牌楼。
里面是一片荒地，可能是土木之变的战场遗址。当年一战，二十万大军覆没，大明精锐尽丧，英宗北狩，瓦剌围城。可惜于谦，打赢了北京保卫战，却输掉了夺门之变。所以老子说：“持而盈之，不若其已。揣而群之，不可长保也。金玉盈室，莫能守也。富贵而骄，自遗咎也。功遂身退，天之道也。”，实在是金玉良言，不过知进易，知退难，几千年来，有几个张良？
数百年的烽火狼烟，劫波度尽，谁能想到土木堡真正的被毁发生在本朝。路的另一边就是土木村，据说还有土木堡残存的遗迹，时间关系，没有去看。
事实证明，沿G110奔鸡鸣驿不是个好选择，路况不太好，大货车很多，应该走高速的。
城门被修成这样也是醉了，我头回见城门口横着一影壁墙的。
反而从城内看城门，才有点儿意思。
城门口的塑像，后面是驿城博物馆，主要介绍一下驿城的历史。
城门要远看才有意境。
城中主干道旁的戏台，其它地方还有两个，小小的驿城，修那么多戏台干嘛，规划有问题。
多久没见这种风格的房子了。
驿城署，现在是一家人的住处，可以进去参观，有人剪票，不过里面什么都没有。
文昌宫，当年是驿城的学校。
晴耕雨读，用的残体字……
龙神庙里也有个戏台，得是多喜欢看戏！
范家大院，庚子国变慈禧逃跑时曾在这住了一宿，现在也就剩这么一进。敢向全世界宣战的只有两个人，一个是天朝圣母皇太后，一个是巴格达迪。
伏瞰驿城，怀疑原来真有这么大么，似乎和西夏黑水城和统万城差不多。
坐在城头等日落。
我怀疑这城墙是做旧，明朝以后，大多数城墙已经换用砖石结构，应该不会用这种过时的夯土建筑了吧。
城外的鸡鸣山形态突兀，很显眼，如果是下雨的天气，真有“风雨如晦，鸡鸣不已”的感觉。
城外不知道为什么弄了几截绿皮火车，很不搭。
D1.PM 宣化古城、辽代古墓壁画 从鸡鸣驿出来奔宣化，三点多到，吃莜面窝窝，又叫栲姥姥，据说是当地特色，在电视上见过。蘸着羊肉臊子，味道很不错。
清远楼和镇朔楼是宣化古城的标志性建筑，始建于明朝，气势恢宏，不可不看。
清远楼是钟楼，在维修。
镇朔楼是鼓楼，门票5￥，我包场。
一层是个展厅，居然是介绍宣化当代发展的。
二楼很空，只有一面大鼓。
楼外就是时恩寺。
殿里正在做法事，很多人，顺时针转圈，口宣佛号，净土宗的路子。
就是奔这块匾来的。
从寺里出来，开始下雨，赶紧钻到车里，奔辽代古墓壁画群，路经大新门，这是一排新修的城墙，今天已经逛够城墙了，时间也不够，于是继续赶路。
穿过又窄又烂的土路，深入下八里村，就是辽代古墓壁画群，如果不是导航，谁能找到这鬼地方。时间已经是5点后，售票处没有人，墓道锁门了，只能看看园子，看售票处的标价，票价要50￥，比满城汉墓黑多了。不过这种地方游人很少，即便白天来，一个人逛古墓是一种什么样的体验？或者如何优雅的和古人神交？这是知乎看多了。
D2 草沿天路 第二天，早五点起床，奔天路东线，从张北野狐岭入，崇礼桦皮岭出。
现在这条路知名度越来越高，来的人很多，七点多到的时候，野狐岭入口的一段路，车就已经一辆接一辆了。路的两边越来越多地被开发旅游项目，中国旅游模式正在再次被复制，草原旅游就那么几项，烧烤、骑马、射箭、沙滩摩托，毫无新意，而且同质化严重。使天路出名的原生态自然风光，正在慢慢消退。
费用 北京到宣化过路费：65￥
鸡鸣驿门票：35￥
镇朔楼门票：5￥
宣化经天路回北京过路费：120￥
加油：416￥</description></item><item><title>自驾白石山、满城汉墓（201507）</title><link>http://0x3f.org/posts/a-drive-to-baishi-mountain-and-a-kings-tomb-of-han/</link><pubDate>Wed, 29 Jul 2015 20:15:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/a-drive-to-baishi-mountain-and-a-kings-tomb-of-han/</guid><description>行程 D1：北京到白石山，爬山，到满城住宿。
D2：看满城汉墓，回京。
D1 白石山 原计划早上6点出发，该死的拖延症，收拾东西花了点时间，七点多才走。
途径南六环、京石高速、廊涿高速、张石高速。易县以后进入山区，隧道又多又长，本着不超速、不随意变道、做中国好司机的原则，走得比较慢，十点多才到涞源。涞源出口很窄，堵了二十分钟。出高速到景区已经不远了，在东门停车场停好车。
来前天气预报说有小雨，心说很好啊，我就喜欢下着小雨爬山，所以没带速干帽，结果是个闷热天儿，我去。
十点四十，出发。我的艺名叫不逃票不舒服斯基，因为走正门太low了。不过逃票要早上四五点走野路，时间紧，任务重，还是low吧。头一天同程订的门票，比现买便宜十块，据说发表评价再退十块。坐摆渡车到祥云门，也可以坐索道。然后顺时针走环线。
山里大部分路口都是局部路标，带张完整的路线图还是有必要的。
我对所有以“传说”开头介绍的东西不感冒，总之这个塑像是环线的起点和终点。
一开始就走下坡，沿着峡壁的栈道下到飞狐峡，这一线主要是峡谷半山的栈道，是全环线最好的一段，我喜欢峡谷。
飞狐峡走的人少，多数时间太阳不直晒，风吹着，凉快。
我喜欢峡谷。
每个山谷都应该有一条河，可惜。
逆风如解意，容易莫摧残。
仙人晒靴。不喜欢这种附会的东西。
太行之神。这货跟神有一毛钱关系么。
好吧，这才是重点，玻璃栈道。一点儿都不吓银，而且很短，而且收费，看我的斯卡帕美不美。
回望走过的栈道，敢问路在何方。
过了玻璃栈道就是双雄石，好内涵的名字，剩下的路已经不多了，而且都是平路。
猪八戒背媳妇儿。虽然附会，确实比较像，就是这媳妇儿砢碜了点儿。
走一圈环线用了4个小时。刚下山，到停车场，毫无征兆的一场暴雨，这酸爽，山里的天气真是孩子脸。
驱车奔满城，走高速要绕很远，于是奔S332，看地图只有一百多公里。结果又干了三个多小时，天落黑才到酒店。
刚开始的一段路还可以。小公路在太行山里蜿蜒，重山夹路，车少，路况也不错，偶尔掠过几个石筑的村落，甚至有牧人和羊群镶嵌在陡峭的青山上，恍如隔世。
中间一段路况很差，再往下走，人烟逐渐增多，更多的是成群结队的重卡，很耽误时间，有时候走着走着停了，还以为前面堵车了，哪知道这孙子站路中间嘘嘘呢，知道燕赵民风骠悍，没想到这么骠悍。省道真练技术。
D2 满城汉墓 我喜欢破破烂烂的地方，满城汉墓早在我的怨念单里。汉墓十墓九空，唯独这个是极少没被盗过的之一，光这个墓的陪葬，撑起了整个河北省博物馆。另外墓主人很有名，中山靖王，汉景帝庶子，汉武帝异母兄，刘备号称的祖宗。平生三大爱好，喝酒、吃肉、叮叮当当造小人儿。《史记》载其有子百二十人，按照正态分布，女儿也得有百二十人，刘营长辛苦。
景区大门，我喜欢人少的地方。头一天在同程上订好的园区门票、窦绾墓、刘胜墓的联票，比现买便宜十块，一个景点分段收费，旅游业非常黑。
石像生和翁仲应该不是汉墓的原物。
有索道，不过山不高，没必要。
夫人窦绾墓在靖王墓北一百多米处，容积比靖王墓大，大概是靖王死在先，窦绾墓多施工了几年。
墓门用砖砌墙，然后注入熔铁封死。倒这样的斗确实不容易。
窦绾墓平面图。仿宫殿式布局，两个耳室一存车马，一存饮食。中室是客厅。侧室是带浴室的主卧。
墓道里非常凉快，和外面完全两个世界。两千年前的人，先用火灼烧石壁，再用水激，最后用铁器凿掉碎石，这样的工艺也算是巧夺天工了。
南耳室是车库。
北耳室存放饮食。
中室灰常大。
渗水井和室内排水沟相连，组成很完善的排水系统。
金缕玉衣，仿品。
侧室，窦绾的金缕玉衣和传说中的长信宫灯原本停放在这里。
靖王墓的容积虽然比窦绾墓小，不过规制似乎更大。中室有木瓦结构的建筑，卧室在中室正后方，卧室后甚至有回廊。
中室内的木瓦建筑，象征宴会厅。
南耳室，车库。
北耳室，仓库。
中室，宴会厅。
后室回廊。
后室，刘胜的金缕玉衣和传说中的错金博山炉原本停放在这里。
费用 北京到白石山高速过路费：95￥
白石山门票：140￥
白石山停车费：20￥
白石山摆渡车票：20￥×2
满城汉墓门票：65￥
满城汉墓停车费：10￥
加油：233￥
保定到北京高速过路费：75￥</description></item><item><title>骑行的已知和未知</title><link>http://0x3f.org/posts/cycling-in-the-known-and-unknown/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2014 21:44:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/cycling-in-the-known-and-unknown/</guid><description>暂时没有好路线，所以今天是保持性练习。上周发现顺时针绕道G109从军庄路放坡下来会很轻松，所以依旧从香岩寺出发，经黑山扈路、香山路、香山南路、八大处路、模式口大街、G109、军庄路、北清路，最后回到出发点。
照例，先交作业：
走香山路是因为不想重复上周的老路，但是很快就体会到了不长记性的后果，这条路似乎从来没有不堵过，天气这么差都挡不住这么多人，植物园门口一坨一坨的，我一直觉得香山之难看、植物园之无聊可著北京城都是数一数二的，要不说文人可恶呢，忽悠了多少人！
传说中的模式口大街居然只是一条很窄的巷子，两边是很旧的居民区，时近中午，这么窄的路上居然挤满了一坨一坨的人。
军庄路似乎一般是上午会有很多拉土方的卡车，上周我中午过后经过时车就不多，不幸今天中奖了，要不是贪图放坡的快感，打死也不走这条路。
总之今天走的不是个好路线，不如上周卢沟桥那一圈，很大程度上是因为想到的路线都有坡，加上天气不好、准备不充分，有点儿怵。以往的经历，第一次走的路线，因为不知道前面会有什么，怀著对未知的好奇和无畏，不管多困难，总是可以坚持下来，但下次就不敢了，因为有痛苦的经历。所以骑行的乐趣在于对未知的好奇，或者是克服对已知的恐惧。前一种我还行，至于后者，无力吐槽，唯余呵呵。</description></item><item><title>骑行卢沟桥</title><link>http://0x3f.org/posts/a-ride-to-lugou-bridge/</link><pubDate>Sun, 13 Apr 2014 19:55:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/a-ride-to-lugou-bridge/</guid><description>更始元年三月癸丑，孤亲提铁骑南下卢沟，为甲午一百二十年祭。
以前一直以为很远，后来发现单程只有三十多公里，而且基本都是平地，自从去年推上妙峰山后，一般难度就不怕不怕啦。
先交作业：
不知道为什么，记录到了北安河就结束了，最后十公里木有了。
在网上见有人说从桥西进去不查门票，遂先过永定河，从西边进去，路上捡了个迷路的小盆友，说刚刚用手机导航直接上了高速！聊 后得知是北科大的学生，曾国藩的老乡，骑了辆不知道什么牌子的旧车，怯生生的，不禁遥想老夫当年，去矽谷吃顿七块钱的土豆牛肉饭都美得不行不行的。
骑到桥西入口，一个大妈模样的头从售票处小窗口里伸出来：“二十！”，要不说我没有大妈缘呢，走到哪都被拦，去年苦逼哈哈地推到七王坟，大妈说封山防火，片板不得入山。老老实实地买了票，才见著真神，爱个国容易么。桥是金章宗的时候建的，乾隆五十多年重修。桥下就是永定河，左宗棠任直隶总督时在此治水，旧称无定河，不过不是“可怜无定河边骨，犹是春闺梦里人”里的那条。
请小盆友拍了张孤王的戎装照：
果然每个狮子都不一样，小学课本不余欺也：
卢沟晓月，所谓的燕京八景之一，我一般不尿这种虚无缥缈、滥竽充数的东西，鲁迅在《再论雷峰塔的倒掉》里说：
我们中国的许多人，——我在此特别正重声明：并不包括四万万同胞全部！——大抵患有一种“十景病”，至少是“八景病”，沉重起来的时候大概在清朝。凡看一部县志，这一县往往有十景或八景，如“远村明月”、“萧寺清钟”、“古池好水”之类。
我虽然不喜欢鲁迅，因为此人文风过于惼狭和左倾，虽然老先生一再声明不针对所有国人，但还是随处可见断章取义、不懂装懂的人扯大旗作虎皮，动辄就中国人的劣根性怎么怎么样。但在这一点上我跟老先生意见一致，就某些小县城都有所谓“七台八景”，台好歹还有个土堆，景就开始胡扯了。
摆一堆仿明清的大炮干什么，跟七七世变不搭调，更容易联想到两甲子前的那场战争，此日漫挥天下泪，有公足庄海军威。
小盆友的高中历史是体育老师教的，居然不知道宛平城。这座长宽只有几百米的小城是崇祯为抵御闯贼建的桥头堡。不要门票。
这么小的一座城居然还有瓮城：
城里有个抗日纪念馆，免费参观，因为没处存车，没有进去，不过受党国栽培多年，用脚趾头也能想到里面都是什么，不去也罢。城里没啥可吃的，小盆友说要回校再吃饭，我心说您是直接奔学院路了，我还有几十公里路要绕，不补充热量怎么行，请小盆友吃了顿热干面。这兄弟明显没有方向感，好容易才让他找著北，在手机上找好回学院路的路线，最后送出东门，然后告诉他怎么走之后，老夫才起驾回宫。
之后的路基本比较轻松，大体沿永定河一直走，河边的永定楼气势恢宏，懒得拍照了，再上G109，从军庄路一路放坡下来，很爽。</description></item><item><title>二骑白羊沟</title><link>http://0x3f.org/posts/2nd-ride-to-white-goat-valley/</link><pubDate>Sat, 29 Mar 2014 20:16:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/2nd-ride-to-white-goat-valley/</guid><description>桃花、迎春花开得很好，但没有秋天长满路边的花有气氛。早上去得晚了，阳坊镇的小笼包收摊了……
交作业：
这次一口气上了魔鬼六连弯，弯口溪水别样清啊：
小蓝月湖，命名权是我的：</description></item><item><title>西山徒步——大觉寺至凤凰岭南线</title><link>http://0x3f.org/posts/a-walk-through-the-west-mountain/</link><pubDate>Sat, 15 Mar 2014 19:56:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/a-walk-through-the-west-mountain/</guid><description>从大觉寺上，至凤凰岭南线下，全程十六公里，最高海拔一千多米，上升一千米，用时七个多小时，难度适中。全程用行者骑行软件记录，挺好用，GPS定位准，耗电不大，魅族MX3大概用了60%的电。
记录数据：
山上的公路很好，在这里骑行挺好的，只是不知道从哪上来：
在山上接了壶泉水，陆羽《茶经·煮》里说：“其水，用山水上，江水中，井水下”，上水烹茶，不言其中：</description></item><item><title>探访纳兰家庙</title><link>http://0x3f.org/posts/a-visit-to-the-family-temple-of-nalans/</link><pubDate>Fri, 07 Mar 2014 18:25:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/a-visit-to-the-family-temple-of-nalans/</guid><description>客居多年，不久前才知道附近有如此底蕴的一个去处，于是赶在开始一段新行程前探访了这里。
永泰庄东岳庙，始建于明代，经清代纳兰明珠遗言修缮，供奉明珠牌位，所以又叫纳兰家庙，据说纳兰性德也葬在附近，不过已经难觅词踪。
前殿已经残破不堪，横生凄凉：
钟鼓楼已经只剩下西面一座：
虽然没有重簷，正殿仍然显得很有气势：
宋以后中国知识界思想僵化，明清两代能拿得出手的只有小品和小说，纳兰词是一个异数，有清一代的诗词里，一定少不了那句“人生若只如初见”。</description></item><item><title>骑行京西古道</title><link>http://0x3f.org/posts/riding-to-ancient-west-peking-path/</link><pubDate>Sat, 18 May 2013 22:09:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/riding-to-ancient-west-peking-path/</guid><description>13年5月，骑行京西古道。
从水峪嘴下去，进京西古道风景区，通过牛角岭关城，到落坡马志远故居，然后经韭园桥沿永定河谷至担礼大桥进入G109。
京西古道风景区收20￥，里面有博物馆、军事酒吧、古道和牛角岭关城。博物馆其实就是个村史展馆，很小，没什么内容，就一间屋子，一览无余。古道是乱石砌成的，非常不平，推车上去很累，好在只有一千米长：
牛角岭关城，看著像个砖窑，地上的石头沟沟坎坎：
马志远故居，看著像重建的，刻意营造成“小桥流水人家”的样子，里面就一四合院，收费10￥，没进去。附近有一山泉，想老马也算过了一把农妇山泉有点儿田的瘾，夫复何求。
永定河谷一线的景色非常好，可惜没有拍照。</description></item><item><title>乐山大佛与十面普贤</title><link>http://0x3f.org/posts/tour-to-leshan-and-emei/</link><pubDate>Thu, 16 May 2013 22:04:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/tour-to-leshan-and-emei/</guid><description>12年8月，去乐山、峨嵋玩儿了两天。
乐山大佛真的很大：
据说佛爷头上的便便越多，表示智慧越大、级别越高：
峨嵋金顶的十面普贤菩萨，美轮美奂，从没有见过这样一尊佛像，能让人在看第一眼的时候就感受到震撼：
云开日出时的十面普贤，那一瞬间，场面无以言表，极为震撼人心：
刚到乐山时看到路边的条幅，才恍然想起这是祖师爷的老家，没时间拜谒，罪过罪过。这次旅行最大的收获就是看到了云开日出时的十面普贤，是我迄今见过的最摄人心魄的景观。</description></item><item><title>夜爬百望山</title><link>http://0x3f.org/posts/nightly-climbing-baiwang-mountain/</link><pubDate>Wed, 15 May 2013 22:51:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/nightly-climbing-baiwang-mountain/</guid><description>今晚参加了绿野夜爬百望山的活动。主要为了认一下路，以前逃票都是从公路旁栅栏的缺口钻进去的，后来封了就没再去。
站在望京楼上俯瞰夜色中的帝都：
活动强度很低，适合下班后锻炼一下。百望山很矮，但是叉路很多，有的爬了。</description></item><item><title>五一徒步恒山、云冈石窟</title><link>http://0x3f.org/posts/tour-to-hengshan-and-yungang/</link><pubDate>Mon, 13 May 2013 22:48:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/tour-to-hengshan-and-yungang/</guid><description>绿野的活动。
头天晚上的汽车，第二天早上三四点到恒山后山，五点出发。很冷，除了T恤，就穿了一件冲锋衣，冻得直哆嗦，不过一开始爬就好多了。上山的地方不知名，不是传说中的后山山门附近。爬上第一个山顶，转过去就是修好的登山道，放眼可见莽原与群山：
底下就是我们当晚要宿营的恒山湖：
朕与江山：
再往上没多远就是山顶，恒山海拔虽高，实际爬起来难度很低。
都说前山景色一般、精华在后山，没感觉，也许跟我们走的路线有关，倒觉得前山附崖而建的寺庙耐看：
逢山必看摩崖石刻：
前山处处隐没在山林中的寺庙，很有意境：
边下边逛，中午就下了山，不明白这么一座平平无奇的山怎么称得上北岳恒宗：
然后坐车去悬空寺，寺小、人多、票贵，没上去，远远地拍上几张交作业：
不宿营的人坐车去浑源县城住宿，我们徒步走回恒山湖扎营。湖并不好看，水也不怎么干净，有人钓鱼，空手而归，好在湖边有小饭馆，好吃就别想了，聊胜于无。扎营地是山脚一个凹口，是片干了的湖底，没草，所以帐蓬容易进灰而且硌得慌，远不像想像中青山绿水草地上伴著明月篝火清风入睡那样享受。
虽然没有鱼，篝火还是要有的：
除了被冻醒一次，一夜无话。第二天早上坐车去浑源县城吃传说中的小媳妇凉粉，这个地方的凉粉配料有特色，主要有三样东西：不辣的辣椒油、豆干和炸蚕豆，而作为主料的凉粉本身却并不比其它地方的特别，我想像中好的凉粉应该是入口即化的。不管怎样，有这样的经历也是好的：
然后坐车去云冈石窟，首先进去是灵严寺：
灵严寺的塔和佛像都很有特色，不著重彩，呈乳白色或米黄色，观感素雅：
双层建筑在我到过的寺庙里是第一次见到：
大雄宝殿门口的黄金树很耀眼：
寺后就是云冈石窟，风化的石壁很有沧桑感，与前面金碧辉煌的灵严寺对比鲜明。最近越来越不喜欢破败的事物，所以在前面寺庙的兴致至此稍挫：
大窟中的巨佛，依稀可见鲜卑帝国时代的盛况：
石窟的外部原本都是有附崖建筑的：
下午四点，坐车返京，晚上九点左右抵西直门散伙。
活动贴在这里：http://bbs.lvye.cn/thread-780144-1-1.html
最后是恒顶合影：</description></item></channel></rss>