<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>青梅煮酒 on 晴耕雨讀</title><link>http://0x3f.org/categories/%E9%9D%92%E6%A2%85%E7%85%AE%E9%85%92/</link><description>Recent content in 青梅煮酒 on 晴耕雨讀</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>© 淘气 2022</copyright><lastBuildDate>Wed, 30 Aug 2023 22:05:59 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://0x3f.org/categories/%E9%9D%92%E6%A2%85%E7%85%AE%E9%85%92/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>OmniFocus 插件 refine-task v1.0 小记</title><link>http://0x3f.org/posts/omnifocus-plugin-refine-task-v1-release-notes/</link><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 22:05:59 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/omnifocus-plugin-refine-task-v1-release-notes/</guid><description>refine-task 的功能非常简单，它为选中的任务打开一个输入框，将用户输入的内容作为新的任务内容保存，原来的任务内容会被挪到备注里：
我用快捷指令“收集 Tweet 到 OmniFocus”收集 tweets ，但是因为 tweet 内容较长，不方便 review 的时候快速了解为什么收集这条内容，所以我用快捷指令“提炼 OmniFocus”利用 ChatGPT 提炼待办事项并复制到剪贴板，接着这个快捷指令会调用 refine-task 把条目原文移动到备注里并打开输入框由用户粘贴或者输入待办事项。</description></item><item><title>夏季厨余垃圾防腐防虫绝招</title><link>http://0x3f.org/posts/summer-kitchen-organic-waste-preservation-insect-prevention-tips/</link><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 19:01:49 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/summer-kitchen-organic-waste-preservation-insect-prevention-tips/</guid><description>做饭产生的湿垃圾，说多不多，说少不少，不想浪费垃圾袋，等快满了才扔。但是每次掀开桶盖都跟开盲盒似的，被各种难言的味儿熏一跟头，有几天吃水果比较多，打开桶盖跟天女散花一样，很多小虫子🪰。
疫情期间剩下不少酒精消毒液，最近灵机一动，每次饭后给厨余垃圾喷一点，几天下来既不生虫也没有怪味儿。🤪</description></item><item><title>PictureView: 极简而好用的 macOS 看图 App</title><link>http://0x3f.org/posts/pictureview-simple-easy-to-use-macos-image-viewer-app/</link><pubDate>Fri, 25 Aug 2023 11:01:42 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/pictureview-simple-easy-to-use-macos-image-viewer-app/</guid><description>之前用的 Xee 看图的时候经常雪花屏，所以换了 PictureView 。
有这些特点：
启动速度很快。 界面简洁。 支持关闭图片自动退出。 提供 4 种浏览布局。 支持快捷键。</description></item><item><title>文石 Poke5S 的使用感受</title><link>http://0x3f.org/posts/hands-on-boox-poke5s/</link><pubDate>Sat, 19 Aug 2023 18:25:50 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/hands-on-boox-poke5s/</guid><description>之前提到想挑一个便携美观的微信读书载体，第一眼就被文石 Poke5S 的白色机身吸引了。
试用了一段时间，总结了一些比较戳我的优点：
便携：可能是长宽最小的 6 寸阅读器。 美观：白色，做工质感还可以。 屏幕：Carta 1100 （销售宣传诈称 Carta 1200）。 操作：日常操作、翻页速度较快。 配件：支持磁吸保护壳，自动休眠、唤醒。 还有缺点：
屏幕：像素密度 212 PPI 。 残影：图片显示有明显残影。 背光：有明显的灯箱效果。 购买：白色版捆绑销售保护壳，价格太贵。 鉴于 212 PPI 和背光的灯箱效果降低了阅读体验，考虑到这个价格，最后还是退货了。</description></item><item><title>翰林阅 Read6 Pro 的使用感受</title><link>http://0x3f.org/posts/hands-on-hanlinyue-read6-pro/</link><pubDate>Sat, 12 Aug 2023 15:29:09 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/hands-on-hanlinyue-read6-pro/</guid><description>虽然 Kindle 退出中国对我影响不大，但是近期想看的一些特定版本的书在其它地方没有找到、却在微信读书里垂手可得，所以想着挑个方便的阅读器。先是尝试了文石的 Poke5S ，各方面都挺好，就是屏幕分辨率只有 212 PPI 。然后正好看到了翰林阅 Read6 Pro 预售的消息，看配置非常符合我的想象：
便携美观：6 英寸、白色。 显示效果好：Carta 1200、300 PPI、无盖板。 运行流畅：4G 运存、4核×1.5GHz CPU 。 微信读书友好：入口在一级菜单。 但是到手后很失望。
最大的问题是背光效果很差，泛蓝、不均匀，看着很难受，到了完全无法接受的程度。
另外前面板边缝很明显，让当年的 Kindle Paperwhite 都自叹不如，按压有咔哒声。第三个问题是字体墨迹不均匀，升级固件后好了点，但还是能看出来。虽然有 4G 运存，但是翻页速度的表现不好。最后就是送了一堆非常差的配件：翻页器做工很差，按键手感难以言表；支架质感极差，有股呛人的味儿；保护套没看，没有开盒的心情了，把印象分直接拉到谷底。
没想到这都 2023 年了，挑个中意的阅读器还是那么难！</description></item><item><title>变形金刚 MPM-13 眩晕玩评</title><link>http://0x3f.org/posts/hands-on-transformer-mpm-13-blackout/</link><pubDate>Sat, 07 Jan 2023 22:20:32 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/hands-on-transformer-mpm-13-blackout/</guid><description>我对 MPM-13 的感受比较复杂。
一方面，人形和隐藏形态俱佳，材质和做工在近年官方出品的东西里面也属上乘，变形过程虽然复杂，但是依然有官方玩具常有的逻辑在里面，不像很多第三方的设计为变形而变形。但是同时，面对这较大的体型和复杂的变形步骤，我要做足心理建设才能鼓足勇气变它一次。这不符合我对一款好的变形金刚的判断标准。
在我看来，变形金刚最大的价值在于变形过程是不是好玩。所谓好玩，就是流畅有逻辑，既不简陋又没有不必要的复杂，像很多第三方为了追求两种形态的极致还原而把变形过程设计得极其复杂就属于舍本逐末了。昨天收拾箱子的时候看到 IDW 的宇宙飞碟、滑翔机等几个指挥官级的老玩具，拿起来随手一变，很有乐趣。回头想想，变形金刚最吸引我们的地方不就在于玩的过程么。讲人形，不如高达，讲隐藏形态，不如各种模型，变形金刚不是什么高大上的东西，相反，就是个闲来无事时拿来享受个人时光和回忆的玩具。
一款玩具不应该让人有心理负担，所以 MPM-13 是个适合站柜的镇宅神物，但不是个可以随手变个来回享受简单乐趣的好玩具。
再来聊聊它的本体。
自从 MP 系列涨价、质量下降以及 3.0 接连翻车之后，最近几年我就没再买过这个系列的东西。这次 MPM-13 实在是挑不出什么大毛病，价格也合适，算是回坑了。
八角尖尖，不成想盒封最完美的一次来自拼多多。
隐藏形态是 MH-53 重型运输直升机，解决了 SS-08 底盘暴露的问题，360 度无死角，即便在 MP 线里也是无出其右。就是缺个支架，飞机没有支架就没有灵魂。
人形，迄今最还原的眩晕。电影线最失败的地方在于反派的造型和人设塑造得太差劲，眩晕在霸天虎里算是相对较好的，人设没那么不堪，反派形态的猥琐特征被大量的板件遮盖，反而显得很有机械感。</description></item><item><title>读《叫魂》小记</title><link>http://0x3f.org/posts/a-short-review-of-soulstealers/</link><pubDate>Thu, 22 Dec 2022 22:29:41 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/a-short-review-of-soulstealers/</guid><description>前段时间大概是因为防疫政策的关系，有几个书名在网上很常见，《叫魂》是其中的一个。
书的主要内容是乾隆年间起自民间、漫延数省的一阵对妖术索魂的社会性恐慌，并最终被灌水诗人、盖章爱好者乾隆大帝解读为针对满清统治的政治阴谋，继而调动全国官僚系统追索因刑讯逼供而幻想出来的幕后谋主的事件。围绕叫魂事件对其产生的社会背景、皇帝的心理和官僚阶层的应对之策等方面做了一些讨论。
翻译札记里有段话说得很好：
君主是如何实现其对官僚的控制的呢？孔飞力通过对叫魂妖术危机的进一步讨论，提出了“政治罪”这样一个概念。他强调了政治罪为帝国政治的运作提供了燃料。按照他的定义，政治罪指的是威胁帝国安全的各种形式的谋反，它们是超出常规的非常事件，无法由官僚制度的行政常规来处理。这种非常的形势给了君主极大的自由来动员、驱策和整肃他的官僚，并强化他对官僚机器的控制（因为在常规情况下，一切行政事务都可以、而且应该照章办事，专制君主也不得不遵守由这些行政则例所定下的游戏规则，这种常规的管理给君主的活动留下的空间有限） 。在叫魂危机中，乾隆皇帝正是利用了妖术恐惧这样的非常事件，迫使整个官僚机器把清剿当做压倒一切的政治，并以清剿的表现来赏罚官僚，从而强化他对官僚的控制的。
太祖的大字报和世宗的轮子大抵如此，但如果非要影射当下以寄托对时情的不满，似乎又有点玩弄阴谋论的肤浅的小聪明了。</description></item><item><title>OmniFocus 插件 generate-work-journal v4.0 小记</title><link>http://0x3f.org/posts/omnifocus-plugin-generate-work-journal-v2.0-release-notes/</link><pubDate>Sun, 18 Dec 2022 16:32:34 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/omnifocus-plugin-generate-work-journal-v2.0-release-notes/</guid><description>OmniFocus 是个非常强大的待办列表 App ，最大的特点之一是支持开发插件。如果你跟我一样有各种稀奇古怪的需求且其它待办 App 不能满足时，可以试试它，尽管很贵，但是很值。
generate-work-journal 是一个生成工作日志的工具，可以根据当天完成的、满足特定条件的任务一键生成日报，以节省时间。
包含以下特性：
只对特定目录下的日志有效。 支持大型任务（包含多项任务的 project ）和单项任务。 多种输出格式： 纯文本 Markdown 无序列表 Markdown 有序列表 自动追加任务状态描述： 进行中 已完成 自定义 通过标签过滤不需要的记录。 今天 generate-work-journal 发布了 4.0 版本，加入了自动判断状态为“进行中”的任务的功能。对于设置为周期重复的任务，如果还存在待执行状态的记录，那么当天已完成的记录将被认为是“进行中”。可以在设置选项中指定该状态的文字描述，和“已完成”状态一样，如果文字描述为空，最终生成的日志内容将不包含状态的描述。</description></item><item><title>OmniFocus 插件 checklist v2.0 小记</title><link>http://0x3f.org/posts/omnifocus-plugin-checklist-v2.0-release-notes/</link><pubDate>Sun, 11 Dec 2022 18:20:34 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/omnifocus-plugin-checklist-v2.0-release-notes/</guid><description>OmniFocus 是个非常强大的待办列表 App ，最大的特点之一是支持开发插件。如果你跟我一样有各种稀奇古怪的需求且其它待办 App 不能满足时，可以试试它，尽管很贵，但是很值。
checklist 是一个把 OmniFocus 变成检查清单 App 的插件，源自我周期性重复检查一些事项的需求，例如：收拾行李、储备物资和审查代码。
之前用过一款专门的手机 App ，对于检查清单这个领域来说，确实做得已经很极致了，但是最大的问题是没有电脑端，对于像代码审查这种需要更多、更复杂的编辑操作的清单来说，在手机上操作真是太麻烦了。还有一点就是手机毕竟还不是一个常规意义上的“正经”工具，工作时间捧着手机显得很奇怪。
checklist 就是这种背景下的产物。它的基本逻辑是：用 OmniFocus 的 project 当清单模板，一个 project 对应一个模板。模板集中存在专门的 folder 下。在需要检查清单的 project 下点击插件按钮选择清单模板，将在该 project 下创建和模板中相同的任务列表。
以下录屏直观地展示了插件的用法：
凭借 OmniFocus 原本就很强大的任务列表功能， checklist 近乎完美地实现了我对一个检查清单 App 的需求。不光我的手机上又少了一个 App ，而且考虑到那个 App 高达一百多的售价，说支持多端的 checklist 价值 200￥ 似乎也不过分。</description></item><item><title>OmniFocus 插件 reschedule-objects v3.0 小记</title><link>http://0x3f.org/posts/omnifocus-plugin-reschedule-objects-v3.0-release-notes/</link><pubDate>Fri, 02 Dec 2022 19:53:34 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/omnifocus-plugin-reschedule-objects-v3.0-release-notes/</guid><description>OmniFocus 是个非常强大的待办列表 App ，最大的特点之一是支持开发插件。如果你跟我一样有各种稀奇古怪的需求且其它待办 App 不能满足时，可以试试它，尽管很贵，但是很值。
reschedule-objects 是一个给选中的任务或项目快速排期的插件，源自我特定的时间做特定的事的需求。
今天 reschedule-objects 发布了 3.0 版本，主要包括三部分的变化。
首先是重构。随着我写的插件数的增加，有些代码可以复用，有些 Omni Automation API 比较烦琐，所以有了封装一个工具类的想法，正好 Omni 应用也支持这样，所以封装了 libdev 开发库。另外，之前很多地方写得很差劲，这次也一并优化了一下。
其次是用多选组件模拟单选操作，实现了用户体验的提升。Omni Automation API 对于单选操作只提供了下拉列表这一个组件，对于高频操作会显得很低效，这段时间用下来觉得很难受。文档说表单的验证方法可以增减表单里的字段，利用这一点曲线解决了这个问题，用多选组件实现了 radio group 。缺点是切换选项时表单可能产生抖动。
第三个变化是加入了清除排期的功能。目前还需要通过同一个入口触发，最多需要三次点击。还有优化空间，考虑未来重构成多 Action 的插件，可以通过单独的按钮触发，最少只要一次点击就可以了。</description></item><item><title>Pixel 5 每月更新后重刷 Magisk 的步骤</title><link>http://0x3f.org/posts/steps-to-reflash-magisk-after-pixel-5-monthly-update/</link><pubDate>Sat, 25 Jun 2022 17:22:57 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/steps-to-reflash-magisk-after-pixel-5-monthly-update/</guid><description>下载最新的 Factory Image 。
解压两次得到 boot.img 。
用数据线连接电脑并允许 USB 调试。
复制 boot.img 到手机
1 adb push boot.img /sdcard/Download/ 在手机上的 Magisk 里给 boot.img 打补丁。
执行命令
1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 # 把打完补丁的文件复制到电脑上 adb pull /sdcard/Download/magisk_patched-25101_MNbd5.img . # 启动到 bootloader adb reboot bootloader # 查看设备连接正常 fastboot devices # 刷 boot.img fastboot flash boot_a magisk_patched-25101_MNbd5.img fastboot flash boot_b magisk_patched-25101_MNbd5.img # 重启 fastboot reboot 参考 How to Patch Stock Boot Image via Magisk and Flash it using Fastboot Root Google Pixel 5 Android 12 using Magisk 附：更新 Pixel 5 的 Magisk 缩小状态栏的模块的步骤 直接覆盖原模块会导致功能不生效。</description></item><item><title>希捷 Basic 简系列和东芝新小黑 A3 的简单对比</title><link>http://0x3f.org/posts/seagate-basic-vs-toshiba-a3/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 22:15:16 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/seagate-basic-vs-toshiba-a3/</guid><description>把个人数据收集到 NAS 之后，我开始着手实现 NAS 的异地备份，以补足数据安全的最后一环。
综合考虑过多种方案之后，感觉还是通过移动硬盘冷备最合适我目前的状况。之前闲置的 Buffalo 3.5&amp;rsquo; 外置硬盘不方便携带，所以放在家里做冗余备份。新买一块 2.5&amp;rsquo; 移动硬盘，每隔一段时间拿回家更新一下备份。
正好希捷 Basic 简系列和东芝新小黑 A3 有优惠，分别以 380 ￥和 370 ￥的价格入手了 2T 容量款，对比结果如下：
写入速度方面，200G 大文件，东芝比希捷快大概一分钟，速度分别为 142 MB/s 和 137 MB/s 。另对一个总大小为 140G 的目录（内含多个大文件）做写入的结果也是前者比后者稍快一点。
温度表现上，写入过程中东芝保持在 41℃ 左右，希捷在 45℃ ~ 51℃ 的范围。
希捷的尺寸（117mm × 80mm × 14.8mm）比东芝（109mm × 78mm × 14.0mm）明显大一些。
价格也是东芝更便宜。
外观上都是塑料感很强，正面简单到只有一个 LOGO ，背面是规格标签，东芝的标签居中而且尤其大，十分难看。正面棱角稍方，底部稍圆润，虽然是为了优化握持感，但我觉得不太好看。希捷只有灰色款有优惠，到手观感确实不如黑色。
整体来说，东芝的这款 2T 的新小黑 A3 在可见的各方面都比同容量希捷 Basic 简系列更有优势。</description></item><item><title>我在用的 OmniFocus 插件</title><link>http://0x3f.org/posts/the-omnifocus-plugins-i-am-using/</link><pubDate>Sat, 25 Dec 2021 22:05:40 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/the-omnifocus-plugins-i-am-using/</guid><description>检查列表 xbot/omnifocus-plugin-checklist
在 OmniFocus 中指定一个 folder ，其下的所有 project 都将作为 checklist 的模板。
选中一或多个 projects 并触发这个插件的 action ，在弹出的对话框中选择要用的模板，将会在目标 projects 中创建同名 task ，模板中的 tasks 创建为该 task 的子任务。
模板的 Parallel 、 Complete with last action 、 tags 和 note 会被同步过去。
生成工作日志 xbot/omnifocus-plugin-generate-work-journal
用于每天下班前一键生成工作日志。
插件会收集名为 Work 的目录下当天完成的 Tasks 并根据 Task 标题和 Note 的内容追加不同的状态描述。例如，标题包含“面试”的 Task 不追加状态描述；Note 为空的 Task 追加“完成”，否则追加 Note 的内容。目录目前是写死的，没有做通用性适配。
打开 Jira Ticket xbot/omnifocus-plugin-open-jira-ticket
从被选中的 Project 标题中解析 Jira Ticket 序号，并根据配置的 Jira URL 打开对应的 Ticket 。如果选中的是 Task ，使用其所属的 Project 。</description></item><item><title>自动追剧的工作流</title><link>http://0x3f.org/posts/auto-workflow-of-following-tv-series-and-movies/</link><pubDate>Sun, 21 Nov 2021 17:16:15 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/auto-workflow-of-following-tv-series-and-movies/</guid><description>在 NAS 上搭了个自动追剧、追影的工作流，体验非常好。
只需要把想看的美剧或者电影添加到监控列表里，就可以在资源出现之后自动下载并通知到手机或电脑，全程无值守，回家打开电视就能看。
用到这些工具：
Jackett: BT 索引工具，负责搜索资源。 Prowlarr: Jackett 的平替，和 Radarr/Sonarr 同步 indexer 更方便，对 torrent 网站的限流机制处理得更好。 Sonarr: 电视剧管理工具，负责管理追剧列表、调用 Jackett 搜索、资源监控、下载调度。 Radarr: 电影管理工具，功能同 Sonarr 。 qBittorrent: BT 下载工具。 ChineseSubFinder: 字幕搜索工具。 Jellyfin: 媒体中心，负责影视剧转码、播放、管理。 Telegram: 接收通知。 nzb360: Android APP ， Sonarr 、 Radarr 、 qBittorrent 的客户端。 LunaSea: iOS 的 nzb360 平替，功能和用户体验稍逊后者。 Jackett 是 BT 资源索引工具，可以对添加到索引列表中的 BT 资源站点做集中搜索。
在 Jackett 因某个 indexer 由于其网站的限流措施而响应失败导致 Radarr 无法搜索且无法修改 indexer 配置后，我改用了 Prowlarr 。它不仅解决了之前遇到的问题，还可以自动同步 indexer 配置到 Radarr 和 Sonarr，并且它们的 UI 也十分统一。</description></item><item><title>我的第一台 NAS</title><link>http://0x3f.org/posts/my-first-nas/</link><pubDate>Sun, 10 Oct 2021 21:50:12 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/my-first-nas/</guid><description>年初终于攒了一台 NAS 。
之前用一块 1T 的 Buffalo 外置硬盘，但是多年之后，我开始担心这头老水牛还能活多久，况且它的剩余空间也已经不多了。与此同时，手机和电脑的存储空间也像油腻大叔的头发一样越来越少，我必须把沉淀的冷数据迁移出去。身边像有一群饥饿的东西拼命向我伸手。
而且，随着数码设备的增加，尤其在添了一台 Apple TV 后，出于看 YouTube 的目的，我更需要通过软路由的方式改善家庭网络的翻墙体验。
再者，以前看影剧都是把 U 盘插到电视或者微投上，或者通过电脑串流，多少也有点麻烦。
于是打算用一台 All-in-one 解决所有问题。
硬件规格 最初考虑过群晖、威联通之类的品牌 NAS ，如果能得到更好的使用体验，多花点钱也是可以的。但是看过硬件规格后，感觉我要是以这个价格买了，那就算人生的污点了。
所以开始准备攒机，按优先级列举一下要求：
美观，不要傻大黑粗的直男风。 体积小。 兼顾功耗和性能。 内存大（16 ~ 32 G）。 先后拟了 4 套配置，和某淘宝店的套装做了一下对比：
- 淘宝店方案 价格 方案 1 价格 方案 2 价格 方案 3 价格 方案 4 价格 机箱 万由 410 - 万由 410 680 迎广 MS04 930 蜗牛星际B涂装改风扇 275 蜗牛星际B涂装改风扇 275 电源 益衡 200W - 益衡 7025B 236 机箱内置 - 益衡 7025B 236 益衡 7025B 236 主板 B365-ITX 定制工控板 - 华擎 Z390M-ITX/ac 1199 华擎 Z390M-ITX/ac 1199 华擎 Z390M-ITX/ac 1199 华擎 Z390M-ITX/ac（二） 700 CPU I5-8600T - I5-8600T 825 I5-8600T 825 I5-8600T 825 I5-8600T 825 散热器 - - AVC 28mm 115X 23 AVC 28mm 115X 23 AVC 28mm 115X 23 AVC 28mm 115X 23 内存 镁光 DDR4 16G 2666 - 光威 DDR4 2666 16G 379 光威 DDR4 2666 16G 379 光威 DDR4 2666 16G 379 海盗船 DDR4 3000 16G×2（二） 700 总计 - 2999 - 3342 - 3356 - 2937 - 2759 最后选了第 4 种。</description></item><item><title>给 Bose QC35 更换新耳罩</title><link>http://0x3f.org/posts/change-muffs-for-bose-qc35/</link><pubDate>Sun, 04 Oct 2020 18:43:16 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/change-muffs-for-bose-qc35/</guid><description>尽管我用东西很爱惜，QC35 的耳罩表面在前年也开始了剥落，并终于在今年早些时候裂开了。
了解到官方耳罩太贵（380￥左右），而且就这四年的使用情况而言，质量一般。所以打算买第三方的自己换。最终在淘宝上买了排序靠前、35包邮的蛋白皮款。
安装过程比较简单（官方说明），把旧耳罩扯下来，再把新的耳罩的包边逐个塞到耳机的卡扣里就行，就是容易边塞边松脱。
替换前后：
用了两天，不管是外观还是材质，和原装没有区别。
作为易耗品，以后可以考虑在阿里巴巴上买，更便宜。</description></item><item><title>买了个升降台，开始站立办公</title><link>http://0x3f.org/posts/a-trial-on-standing-desk/</link><pubDate>Fri, 02 Oct 2020 20:31:17 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/a-trial-on-standing-desk/</guid><description>久坐疲劳，所以打算买个升降台。
乐歌 M3S 我是个颜党，在所有有白色款的型号里，先选中了造型简约的乐歌 M3S。
实物很重，虽然有些地方稍显粗糙（比如平板插槽底部很粗犷地用热熔胶粘合），但是整体上做工扎实。
但是试用之后发现一个很严重的问题，Z 形结构虽然美观，但是不够稳定，敲键盘时用力一点就会有明显晃动。
乐歌 M9S 一开始没有把 X 形结构当做首选是因为感觉不太好看。重新审视后感觉 M9S 观感尚可。
实物证明，虽然 X 形结构的美感不如 Z 形，但是稳定性远胜后者。
M9S 的另一个优点是可以把笔记本电脑放在键盘托上使用。
当然家里使用还是电动升降桌更好，毕竟桌子上摆这么个庞然大物显得很突兀，而且丧失了其它功能。升降台更适合办公室。</description></item><item><title>试用讯飞 A1 和 SR101 录音笔</title><link>http://0x3f.org/posts/a-trial-on-iflytec-a1-and-sr101-voice-recorder/</link><pubDate>Mon, 28 Sep 2020 17:30:14 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/a-trial-on-iflytec-a1-and-sr101-voice-recorder/</guid><description>讯飞的中文语音识别做得很好，十几年前在学校的一次讲座上就见识过讯飞的语音技术，印象深刻。录音笔结合语音识别是现在的一个趋势，把一个比较专业向的工具推向普及，做好了可以是个很有用的效率工具。我曾经跟一些产品经理讲过，如果我是他们，就买一个录音笔，无论是收集、讨论还是评审需求，都是个很好的工具，不至于丢三落四、误人误己。
讯飞的录音笔包含终身免费的转写服务，是个很吸引人的点。这次试用了 A1 和 SR101 两款，谈谈感受。
无处安放的 A1 优点 工业设计很有特点，外形模仿磁带，附带贴纸，既怀旧又酷炫，属于数码潮玩向的东西。 体积小巧，火柴盒大小。 录音效果明显好于 iPhone X。 特点 通过蓝牙和手机传输数据，交互很流畅。 缺点 不支持待机，5分钟无操作自动关机，不适合做备忘。 录音过程中不支持做标记，所以不适合做会议记录。 有安全隐患，手机可以不经授权连接并读取录音笔里的数据。 总结 几乎完全不满足我的使用场景，所以无处安放。感觉如果能增加标记功能和实现一键录音就值得一用。
五脏俱全但囿于软件的 SR101 优点 工业设计年轻时尚。 支持待机、标记、一键录音。 有屏幕，更方便。 缺点 通过触屏做标记，误操作的机率很大，影响效率。 待机状态下，一键录音有3秒左右的等待时间。 录音数据通过云盘和手机 APP 同步，等待时间超过 A1 很多，极其影响体验。 录音效果不如 A1。 总结 功能覆盖我的所有需求，但是体验总是离及格线差那么一点。
讯飞在中文语音识别这个核心技术上的成就勿庸置疑，但是它的产品总是在体验上做得差一点。我用过的讯飞产品里，手机输入法是最接近满意分数线的，但是它的动图搜索功能真的是很反人类，交互很繁复。
这两款录音笔各自有独特的点、有吸引人的地方，但是最大的短板在软件的体验上，导致不太适合把它们当成效率工具。基于这个出发点，我云了几个设想：
允许自动转写，目前只能逐条手工操作转写，如果录音较多，会不厌其烦。 做开放平台，和 IFTTT 之类的服务打通。 支持 iOS Shortcuts 之类的效率工具。</description></item><item><title>MacBook Pro 维修记</title><link>http://0x3f.org/posts/story-of-repairing-macbook-pro/</link><pubDate>Fri, 26 Jun 2020 23:29:24 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/story-of-repairing-macbook-pro/</guid><description>生平第一次修电脑。
17款的 MacBook Pro 13`，该有的问题全有——键盘随机连击或无反应、在桌面上放不平且触控板反馈很弱、疑似电池鼓包。
用过 ThinkPad X200 和 X220，虽然屏幕很渣，但从来没出过问题。上一台电脑是 15 款的 MacBook Air，用了三年，也没事儿。只能说这届苹果不行。
APP 上预约的三里屯店，时间下午两点多。太古里门口和店门口分别出示了一次健康码。虽然是工作日、而且在疫情期间，店里人不多也不少，还是等了一会儿。
常规的询问和联机检查，大概花了十几分钟，没有要求提供任何凭证。店员说因为键盘和电池都在一起，所以是要一块换的。时间上快则一天，慢则两三天，就能修好。
第二天晚上九点半，接到一个陌生座机号码打来的电话，以为是营销电话，而且之前看过有说换键盘用了一周时间的帖子，所以没往这上面想，就没接。
第三天晚上看手机电池健康状态的时候，偶然看到电脑的维修状态是已完成，才意识到，回电话过去果然是三里屯苹果商店，但是没人接。
今天早上九点多，再次打过去，说是十点才营业。于是决定直接过去。
交接需要出示身份证，花了几分钟验机，很快结束。期间问店员如果之后键盘再坏了怎么办，说是有一年保修期，而且因为批次不同的原因，换过的键盘不容易再出问题。暗笑，换个批次就能解决的话，新款何至于换回剪刀脚？！
回家后用了一会儿，新键盘和触控板体验很棒，没有打油的阻尼感沁人心脾，发了条 tweet 说：找回了初恋的感觉。</description></item><item><title>从 Hexo 到 Hugo</title><link>http://0x3f.org/posts/migrate-from-hexo-to-hugo/</link><pubDate>Fri, 19 Jun 2020 17:41:52 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/migrate-from-hexo-to-hugo/</guid><description>&lt;p>一切源于我这个颜党的喜新厌旧。&lt;/p>
&lt;p>总想找到一个极简而不失现代感的主题，在这个过程中，发现越来越多比较贴近我口味的主题都是适配 Hugo 的。趁最近有时间，就换了过来。&lt;/p></description></item><item><title>用Github当图床</title><link>http://0x3f.org/posts/take-github-as-image-hosting-service/</link><pubDate>Thu, 06 Feb 2020 22:00:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/take-github-as-image-hosting-service/</guid><description>&lt;p>微博图床的域名不知道什么时候改了，Google找不到相关信息，经过排查发现原域名中的“ws”改成了“wx”，浪费了不少时间。&lt;/p>
&lt;p>于是打算换图床。&lt;/p></description></item><item><title>AirPods Pro的使用感受</title><link>http://0x3f.org/posts/the-expirence-of-airpods-pro/</link><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:18:54 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/the-expirence-of-airpods-pro/</guid><description>&lt;p>Bose QC35曾是带给我巨大幸福感的工具，并且三年来一直处于重度使用的状态。但是它的一些弱点，使得在某些细分场景下并不能得到很好的体验。首先是包耳式的设计在夏天会很热。其次，虽然有折叠的功能，但头戴式的设计对于日常通勤来说，还是不够便携。再次，QC35一代的降噪级别只能通过APP设置，很麻烦，所以我一直都保持默认开启状态，出于安全性考虑，不适合徒步或者骑行。&lt;/p>
&lt;p>于是后来买了一副AirPods（以下简称AP）。高温和骑行的体验得以改善，但一直被通勤过程中北京公交糟糕的乘坐体验所困扰。其实在购买AP之前，更想买的是带降噪功能的耳塞，当时索尼的降噪豆一代才刚上市，评测普遍反馈体验不太好，而QC30的狗圈又让我完全接受不能，除此之外，在当时并无更多的选择。AP其实是权衡之后妥协的结果。&lt;/p>
&lt;p>所以从看到AirPods Pro（以下简称APP）上市的消息到下单，并没有考虑太久。下单时提示可能一到两周才能到货，但其实第二天就发了货，次日到手。体验了几天，说说感受。&lt;/p></description></item><item><title>《Clean Code》第十四章读后</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-chapter-14-of-clean-code/</link><pubDate>Mon, 20 May 2019 23:48:41 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-chapter-14-of-clean-code/</guid><description>&lt;p>蹩脚的译文看着实在费解，干脆去看《Clean Code》的原版。第14章“Successive Refinement（逐步改进）”讲的是对一个用Java实现的解析命令行参数的类Args重构的过程。&lt;/p>
&lt;p>很多人都应该好好看看这章。&lt;/p></description></item><item><title>我叫王战斗</title><link>http://0x3f.org/posts/i-am-wang-zhandou/</link><pubDate>Sun, 01 Jul 2018 16:46:32 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/i-am-wang-zhandou/</guid><description>我叫王战斗，男，喵星人，狸花族，现年四个半月，折合成你们两脚兽的年龄算7岁了。
虽然刚降临你星不久，但是我已经能驯服和驾驭两脚兽这种低等生物了。因为我发现这种生物本性里有一个致命弱点：对它很好反而不会珍惜，故作高冷却奴颜婢膝求抱抱！我们喵星管这叫「贱」。
开始的时候，我的驭兽术还不熟练，而且我酷爱往两脚兽的脖子里钻，然后蹭它们的脸。结果它们不干了，在我才两个月零九天的时候就把我交给了现在这头两脚兽。是它们不懂喵星习俗好不好？！而且作为一个刚断奶的小正太，卖个萌怎么啦，怪我咯？
我一直在暗中观察现在这头两脚兽。发现每隔五天，它都会在巢穴里待上两天，然后在接下来的五天里每天都消失一段时间。虽然有点好奇，不过也不是什么大事，只要我有吃有喝、两脚兽按时铲屎，每天给它放个风什么的我也OK，这是我们喵星高等生物的自我修养。
不过还是要测试一下这货的驯服度。所以我命令它伺候我睡个午觉： 这货竟然没有反抗！！！
有一天我发现它竟然在偷看我练习家传绝学「黑虎掏心」，我就瞪它，就瞪它： 有时候两脚兽全神贯注地照镜子，我就想看看它看的啥，然后它就扒拉我，我想一定是我高大威猛的身躯挡住它了： 这老头叫马霸霸，挺能白话的，它的巢穴已经被我军占领了： 那天两脚兽带回来一只老鼠，我一眼就看出来是假的，但是这货一碰就叫啊，然后我就停不下来了，你星管这叫口嫌体正直，看著两脚兽谜之微笑，我觉得中了奸计： 更有甚者，它竟然趁我睡著的时候拍我裸照，还传到网上： 生亦何欢，死亦何惧。趁两脚兽上厕所的时候，叼走了卷纸，然后撕稀碎，有能耐学我们喵星人上完厕所自己舔干净啊？！ 没想到报复来得如此突然，两脚兽不知道从哪儿搞了一瓶毒气，走到哪儿揣到哪儿，我一想搞事情就各种喷： 真臭啊，臭到怀疑喵生啊！ 话说回来，大部分时间两脚兽还是没那么讨厌。比如这个会喷水的盒子，被我霸占后就成了我最常喝水的东西兼洗脚盆： 两脚兽的厨艺也不赖： 吹嘘自己慷慨的时候，两脚兽就指著这口袋说：「比我吃得都好。」其实就是618的打折货。 两脚兽就是个肥宅兼Nerd，且不说为了给我做饭专门买了台电动切碎机和保鲜盒。铲个屎都装绝命毒师： 某天整了把稀奇古怪的东西在床上、沙发上各种吸，完事非要说是我干的： 我的天啊！不就掉个毛么，全宇宙只有你们两脚兽光著屁股满世界跑！ 我来，我见，我征服。我是王战斗，一个普通的驯兽师。</description></item><item><title>少不读村上</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-killing-commendatore/</link><pubDate>Sun, 22 Apr 2018 13:55:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-killing-commendatore/</guid><description>读完了《刺杀骑士团长》。
开始一直以为是类似《禁闭岛》那样的表达手法，觉得当个悬疑的故事看也不错，结果直到最后一页，才发现连装神弄鬼都不是，顿时觉得六十块钱花得有点冤。单从表达手法上说，不喜欢神神叨叨的东西。凭著炒魔幻现实主义的冷饭得诺奖怕是不大可能。
故事的大致情节是：生活平淡的画家，突遇婚变，逃避现实的过程中经历一系列魔幻和现实交错的事，最后解开心结，回到现实，找到救赎。
这本书要表达的东西很多，出现的每一个主体都存在于多条叙事线中，只粗略读过一遍，大概也就理解了个皮毛。最主要的，是两个概念和五幅画。
两个概念，分别是「理念」和「隐喻」。
理念是人在自我审视下出现的另一个「我」，包括善的和恶的。象征善的理念的是「骑士团长」，一个时隐时现、身高60厘米的古代日本武士形象。象征恶的理念的是「白色斯巴鲁男子」，随时提醒「我」：你的恶，我都知道。
隐喻是人生各种经历的具象化的形象。
五幅画，分别是《刺杀骑士团长》、《免色肖像画》、《白色斯巴鲁男子》、《杂木林中的洞穴》和《真理惠肖像画》。
《刺杀骑士团长》的作用很多。首先，从这幅画引出被遗忘的二战中的往事，包括雨田具彦在奥地利和雨田继彦在南京的遭遇。其次，骑士团长于「我」，是善的理念的象征，于雨田具彦，是隐藏数十年挥之不去的心结。第三，最终「我」刺杀了骑士团长，一方面解了雨田具彦的心结，使其安详地离世，另一方面，这是「我」进入隐喻世界的前提，也是解救真理惠的必要条件。
《白色斯巴鲁男子》象征「我」的恶的理念，也是所有人的恶的理念。
《免色肖像画》引出免色这个重要角色。免色是个从世俗的各方面看都臻于完美的男人，然而这幅画真正打动他的，恰恰是表现出了那些深藏的、消极的、恶的不完美的东西。
《杂木林中的洞穴》既是魔幻的开端，也是魔幻的终点。一切魔幻的开始，源于深夜中听到的铃声。而「我」穿过隐喻世界，逃回现实世界，也发生在这个洞里。
《真理惠肖像画》。真理惠既是「我」的妹妹「路」的替身，也是免色的心结。「我」通过刺杀骑士团长、穿过隐喻世界「解救」了真理惠，实际上解开了对「路」早逝的心结。
很多年前读过《挪威的森林》，沮丧得要命，那时就认为少不读村上春树，至今如故。</description></item><item><title>变形金刚真人电影系列被重置</title><link>http://0x3f.org/posts/transformers-live-action-movie-series-reset/</link><pubDate>Sun, 18 Feb 2018 11:51:13 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/transformers-live-action-movie-series-reset/</guid><description>根据这条消息，变形金刚真人电影系列将会被新团队重置，原定在明年的第6部被取消。也就是说，看完今年大黄蜂的电影后，2021年前都不会有变形金刚主题的新片了。
这种壮士断腕的做法多少算是个好消息吧，经历了变5的失败，再让麦克尔贝这么折腾下去，变形金刚这个IP就完蛋了。
我对这件事是无可无不可的。作为一个八零后，我对变形金刚的情怀来自G1动画，所以我的关注点主要是还原G1动画风格的Master Piece系列。在MPM-3出来之前，我对电影系的玩具没多大兴趣。
当年变1上映的时候，我很难认同电影系的风格。但是后来从变1到变3，也逐渐地开始接受它，毕竟随著技术的进步，审美风格也会发生变化，没必要固守二、三十年前的东西。我对电影系最大的意见是剧情太烂，有句话很对，说一部戏好不好关键看反派角色，《蝙蝠侠之黑暗骑士崛起》之所以口碑不错，主要是大反派小丑这个角色很立体。回头说当年的G1动画最成功的一点也是霸天虎尤其威震天这个角色塑造得比较成功。反观电影系，相对于汽车人华丽的人形态和隐藏形态，霸天虎阵营就是一群猥琐的低级生物，而且人物性格的塑造极其脸谱化。
直到后来变4的时候，风格进一步变化，加入大量骑士元素，机械元素的减少导致科技感进一步下降。最要命的是变4的玩具做得实在是一塌糊涂。至于变5，那真是电影做得和玩具一样烂。
真是成也麦克尔贝，败也麦克尔贝。</description></item><item><title>iQunix F60使用感受</title><link>http://0x3f.org/posts/iqunix-f60/</link><pubDate>Sat, 17 Feb 2018 15:40:47 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/iqunix-f60/</guid><description>我不喜欢冗余的东西。如果桌子足够大，我能接受的极限是87键。然而我的Filco 87圣手二代黑茶已经吃灰很久了，之前的主力是Poker II白青。所以目前主要的关注点还是在60键上。
我对Poker整体上还是比较满意的，尤其是按键编程的功能很方便。但是有两点让我很不满意。一是做工一般，键帽的活动幅度较大，远远没有Filco的扎实感。二是不支持蓝牙，无线化是一个用了就回不去的东西。
iQunix F60就是这么个东西，符合我对键盘所有的核心需求：支持蓝牙、做工好、60%布局、Cherry轴、PBT键帽。用了一段时间，整体是满意的。
买的银白色，收到的是侧刻，算是个小惊喜吧，虽然不如无刻骚气，至少不像正刻那么平庸。铝合金外框加白色PBT键帽的颜值很高，整体很有质感。
做工比Poker好很多，找回了Filco的扎实感。PBT的键帽不打油，这一点超过了Filco。
续航一般，轻度使用可以持续一周。信号强度也很一般，一米的距离，已能感受到明显的延迟。不过这些在实际的使用中不是什么大问题。
功能上，不支持键盘编程，这点不如Poker。但是可以用组合键交换左侧WIN键和ALT键，对Mac很友好。代替方向键的组合键位也比Poker合理。此外，可以用组合键切换有线和无线模式，支持在3台设备之间切换。</description></item><item><title>异地补卡下的北京中年</title><link>http://0x3f.org/posts/story-of-changing-sim-card/</link><pubDate>Fri, 16 Feb 2018 17:24:59 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/story-of-changing-sim-card/</guid><description>我妈的老SIM卡不能用在iPhone里。因为我的卡就是从大卡剪过来的，所以骑车转了一大圈，临近年关，大部分修手机的店、合作营业厅都关了，最后一个卖手机的店里的老板说这种老卡不能剪，只能换卡。
之前听附近移动营业厅里的大堂经理说，换卡需要机主本人、身份证和服务密码，而且异地补卡只能去部分较大的营业厅。这个可以在网上营业厅里查到。
事先在网上营业厅重置了服务密码。第二天一早，去了最近的可以异地补卡的营业厅。工作人员给了张纸条，让写下手机号、服务密码，他们查了一下，说是鉴权失败，让第二天再去。留了营业厅的电话，事先让他们查一下，确认可以办了再去。
第三天早上十点，打电话过去，说是办异地补卡的人还没来。十一点再打过去，查了一下，说是可以办了。去之前差点没带手机，因为感觉就是办张卡，回来装也一样。事实证明，不带会后悔。
补卡也需要用手写板签字和人脸识别，因为是2d图像识别，所以很傻，需要摇头、点头、眨眼、张嘴，在张嘴这一步重试了很多次都失败……
补的第一张卡插到手机里不能识别，第二张才成功。
总结以上，异地补卡需要注意这些点：
本人、身份证、服务密码（服务密码可以去网上营业厅重置，前提是卡还在，还能接到短信） 去能办理异地补卡的营业厅（可以在网上营业厅查询，或者打客服电话） 不要去太早，最好事先打电话让他们查一下，确认可以办了再去 一定要带手机和开卡槽的工具，现场装卡测试</description></item><item><title>飞利浦电动牙刷HX9903/42使用感受</title><link>http://0x3f.org/posts/philips-hx9903-42/</link><pubDate>Sat, 10 Feb 2018 17:23:15 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/philips-hx9903-42/</guid><description>效果虽说没别人说的夸张，也的确刷得很干净，再就是缓解了胳膊的疲劳感。
有个问题。刚开始的几天，虽然电池已经充满，但是震动强度很一般，而且手柄底部的压力警示灯一直闪，试过拔掉刷头，问题还在，说明是手柄的问题。直到提示电量紧张后第二次充电，之后才恢复正常。
App、多种刷头、多种模式、压力警示和三级震动强度都是噱头，刷个牙而已，HX6730足够了，多交的几百块钱除了智商税，也就颜值和无线充电有点价值了。
电动牙刷不是个用了就回不去的东西，不过体验确实很好，刷牙不再是例行公事和负担，而是件挺有意思的事。</description></item><item><title>癸丑望，月有食之</title><link>http://0x3f.org/posts/lunar-eclipse/</link><pubDate>Wed, 31 Jan 2018 23:54:41 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/lunar-eclipse/</guid><description>大概这是我第一次看月全食，暗红色，挺大个儿，但是拍出来就显得很小。论效果， iPhone X 还不如几年前的 LX5 。</description></item><item><title>iOS垃圾短信过滤器：熊猫吃短信</title><link>http://0x3f.org/posts/panda-eats-sms/</link><pubDate>Sun, 10 Dec 2017 12:08:47 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/panda-eats-sms/</guid><description>“熊猫吃短信”是个新上架的App，用于过滤垃圾短信。据说是基于机器学习训练出来的，用了一周，识别得非常准确。
之前用的腾讯手机管家，即使把“精准识别”、“上传到云端”等选项都打开，还会有漏网之鱼，而且会牺牲隐私。这个App声称不会主动上传短信。最重要的是，这一周里所有不关心的短信都被过滤掉了，而且没有失误。</description></item><item><title>全新Kindle Oasis使用感受</title><link>http://0x3f.org/posts/the-all-new-kindle-oasis/</link><pubDate>Sat, 09 Dec 2017 14:03:08 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/the-all-new-kindle-oasis/</guid><description>早在Paperwhite 1的时候我就不喜欢它的工业设计：边框太宽，屏幕内陷。此外，非人体工学设计和没有实体翻页键导致单手握持体验很差。再有就是做工的问题，机身表面接缝处缝隙明显而不均匀、通体强烈的塑料感。然而还是从一代用到了三代，除了kpw是kindle全系列里性价比最高的产品线之外，还有就是没有其它任何一款产品解决了kpw的主要问题。
例如Voage，虽然屏幕不内陷了、楔形机身优化了握持感、增加了翻页键，但整体的设计只算是在kpw基础上的优化，何况各项硬件配置和kpw3几乎无差。
后来当第一代Oasis发布的时候，看了第一眼就瞬间失掉了兴趣。捆绑的充电保护壳绝对是体验杀手，装上壳比kpw还要厚重，不装的话本体的续航又很差，频繁拆装也很不方便，这样的体验连kpw都不如。所以我很不看好它，果然很快在今年六月就下架了。
十月刚看到新Oasis的消息时，马上觉得这回终于有买的价值了。
首先是7寸的屏幕，瞬间和其它产品线拉开了距离。更大的屏幕意味著能展示更多内容，增加了宽度后也更接近实体书的观感。
工业设计相对于我的kpw3当然是有了质的改变。玻璃材质的纯平表面，金属背壳，没有了kpw的塑料感，显得更精致。得益于窄边框，7寸屏的机身长度比6寸的kpw还短。虽然因为加宽了屏幕和增加了单手握持的边框导致机身宽度超过kpw很多，不过在平时携带中并没有造成很多困扰。
单手握持是ko系列的主要卖点，实际使用体验当然很好。为握持设计的宽边框加上实体翻页键非常方便。虽然因为加大屏幕和增加续航导致194g的重量远远超过1代的131g，但还是比kpw轻了10g，而且主要重量集中在单手握持的一边，杠杆效应很小。配合重力感应，随时换手可以有效缓解疲劳。当然，作为长时间单手握持的阅读设备，重量自然越轻越好，这一点上，ko还有很大优化的空间。
此外，新ko的做工远远好于kpw，没有了廉价感。12颗背光灯使得背光的均匀度比kpw强了很多，几乎不会有kpw上明显的光影。性能上是现在kindle全系列里最高的，翻页时虽然还会看到闪屏，但比以前已经快了很多。自动亮度调节算是个聊胜于无的功能吧。至于防水和有声书，我没有这方面的需求。
如果说缺点的话，还是续航。虽然相对于1代本体，续航已经达到可用的水平，但是对于被其它产品线惯坏的我们来说，新ko电量的消耗还是快了点。我没有精确的对比，但是能明显地感觉到比kpw掉得快不少。</description></item><item><title>清洁手机的最佳实践</title><link>http://0x3f.org/posts/how-to-clean-a-phone/</link><pubDate>Sun, 03 Dec 2017 22:51:42 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/how-to-clean-a-phone/</guid><description>以前的做法是先用湿巾清理，再用纸巾擦干。后来屏幕的触感逐渐不如开始时顺滑，也更容易沾指纹和灰尘，而且不容易清除。估计应该是湿巾的酒精会腐蚀屏幕的涂层，纸巾粗糙的表面也会造成磨损。
现在先用软毛刷扫除灰尘，然后用3M魔布擦拭。效果应该会更好。</description></item><item><title>iPhone X官方硅胶保护壳使用感受</title><link>http://0x3f.org/posts/iphone-x-silicone-case/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2017 12:50:13 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/iphone-x-silicone-case/</guid><description>我相信所有注重体验的人都不愿意用保护壳，我也一样，所以用iPhone 6的两年多里绝大部分时间也都是裸奔。
对于给X加壳这件事，我是很矛盾的，然而面对这个既易碎又碎不起的东西，贫穷限制了我对体验的偏执。
对于壳的选择，我有这些考虑：
防护性好：毕竟这是加壳的唯一目的，所以那些超薄的壳就在考虑范围内了。 易装卸：只有出门时会加壳，在家要去掉，所以这是个很频繁的行为，既要容易操作，又要不伤手机。 易维护：方便清洁，所以皮质的就不考虑了。 贴合度高，触感好：体验还是很重要，软壳一般很难做到这一点，所以范围限制在硬壳上。 外观简约。 材料安全。 试错成本低：少花冤枉钱，节省时间精力。 符合这些条件的就只剩下官方硅胶壳了，然而我还是在颜色的选择上纠结了很长时间。因为硅胶壳容易粘灰，所以越是浅色越不明显，然而深色可以减少和X黑色前面板的割裂感。最终选择了钴蓝色。
用了一周的时间，完全符合预期。</description></item><item><title>电影《疾速追杀》</title><link>http://0x3f.org/posts/movie-john-wick/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2017 10:09:34 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/movie-john-wick/</guid><description>上周看了《疾速追杀》和《疾速特攻》，后者是前者的第二部。
情节比较老套：一个因爱退隐的职业杀手，在妻子病逝、黑道欺凌下，不得以奋起反击、与整个杀手行业为敌，最后善恶有报、空余萧索。
知道这部戏是因为和《极寒之城》是同一个导演，卖点都是暴力美学，风格不同。《极寒之城》用不加特效的长镜头表现格斗的残酷，画风冷峻。《疾速》系列更像《杀死比尔》，场面华丽，十步杀一人、千里不留行。
关于暴力美学，维基百科是这么解释的：
主要在官感上，使暴力以美学的方式呈现，诗意的画面，甚至幻想中的镜头来表现人性暴力面和暴力行为。观赏者本身往往惊叹于艺术化的表现形式，无法对内容产生具体的不舒适感。支持人士往往称「暴力程度与票房收入成正比」，社会道德捍卫者和舆论谴责人士则称其是对社会道德教化的阻碍和负面影响；恐引发心理未臻成熟的人们，间接以为暴力行为亦是一种美感的呈现。
在众多香港导演中，吴宇森是运用这种电影表现手法的代表性人物。其标志性的白鸽漫天飞舞，手持双枪的英雄人物纵横在屏幕之上，使象征和平和安详的白鸽与血腥暴力的枪弹形成了强烈的视觉反差，吸引了无数的目光。
然而我并不打算马上去看新《追捕》，炒冷饭的鲜有好戏，等等再说。</description></item><item><title>iPhone X使用感受</title><link>http://0x3f.org/posts/iphone-x/</link><pubDate>Sun, 12 Nov 2017 13:10:05 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/iphone-x/</guid><description>上手用了两天，感觉优点多于缺点，总体是进步的。
如果没有新的工业设计，我可能会把小6继续用下去。毕竟当初就对小6的白带和粗边框很不满意，虽然8因为改回玻璃背板已经基本解决白带问题，但是前面板几乎没有变化，一个工业设计用了四代，再优秀也审美疲劳了，而且那个屏占比在现在的千元机里也是倒数了，哪怕把边框做得再窄一点，8也不至于跳水成现在这样。
买的银色，实际观感更接近乳白色，而深空灰更接近黑色。后者配色的一体性并没有别人说的那么好，而前者配色也没有很强的割裂感。
宽度比6稍大，长度更长，单手握持无压力，不过单手操作就别想了，即使是6，搭配指环单手操作也不方便。
前面板在息屏状态下一体性很好。当然我不认为这是个很重要的标准，好像罗永浩说过黑色边框可以隐藏低成本的做工，白色边框想做好更难，不管真假，息屏美学就是个营销手段，有谁会盯著息屏的手机瞅？
功能方面，这次最大的卖点就是Face ID，体验真是比Touch ID好太多！尤其是我手汗多，指纹解锁失败率很高，不过这些年倒是因此养成了一天洗几十次手的习惯……
性能上，找回了6在iOS8时的流畅度。如果没有意外，6在iOS11下就现在这德性了，追求流畅度的在10.3.3止步吧。
拍照方面，「世界第二」的摄像头效果搭配人像模式效果比6好很多。
至于续航，虽然免不了一天一充，起码比6在iOS11下强多了，毕竟多了一千毫安。
此外，作为古老的小6的用户，3D Touch、抬手亮屏、随时喊Siri也有更好的体验。
屏幕方面，全面屏+OLED效果拔群。看久了X的屏幕，再看6的会觉得模糊很多。另外，True Tone比起Night Shift也更智能了。
异形屏不是苹果的首创，全面屏也不是小米的首创，而它们连同三星S8已然成了全面屏的三个流派。我个人更倾向于异形屏，虽然iPhone X的屏占比实际上并不是非常高，不过观感上更彻底。S8用曲面屏把左右边框做到视觉上宽度接近零，不过三星的供货问题是这个流派最大的障碍。至于小米MIX，完全就是在低成本、供应链和软件生态话语权弱、硬件技术落后等因素作用下、利用普通LCD面板追全面屏热度的怪胎。MIX1就是个半成品，到了MIX2才算基本可用。所以小米不是第一个做全面屏的，但是是第一个不要脸的，还是老罗实在，「全面屏」后面还加个「almost」。
未来一两年，从千元机到高端机会全面普及全面屏。中低端机型主流应该会选择坚果Pro2的风格，用普通面板，然后尽量把边框做窄。高端机型在异型屏和曲面屏之间会有一场好戏。
取消Home键换来的新的交互方式，整体上是进步了。回到主界面和切换任务这两个常用操作改用触摸手势，取消了到实体键的依赖，也提高了效率。侧边键得到了更充分的利用，呼出Siri和Apple Pay从Home键挪了过来。如果同时按侧边键+音量减能自定义或者实现像坚果Pro2闪念胶囊按键那样的功能会更好。
缺点主要是边框和厚度，原本我对小6的厚度是很满意的，只是希望把边框做窄点。现在不但祖传的粗边还在，还越做越厚是什么毛病？！</description></item><item><title>电影《极寒之城》</title><link>http://0x3f.org/posts/movie-atomic-blonde/</link><pubDate>Sun, 29 Oct 2017 10:14:56 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/movie-atomic-blonde/</guid><description>这是最近看的电影里让我印象最深的一部。
故事背景是1989年柏林墙倒塌前发生在德国的一场谍战。剧情组织得很一般，冷战和谍战这两个卖点做得都不成功，虽然塞隆和波多拉两位女神的床戏挽救了一切，但是女同的卖点只是一道开胃菜，最精彩的部分是中后段的一场动作戏，塞隆单挑一群克格勃，同时还要保护一个东德叛谍，长达数分钟的一个长镜头，场面极为真实，一改一般好莱坞动作片里打不死的风格。</description></item><item><title>读完《谈美》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-tan-mei/</link><pubDate>Sun, 29 Oct 2017 09:21:58 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-tan-mei/</guid><description>这本书讲的是「什么是美」。读完后对美有了一些基本的概念，才知道我的审美水平还停留在「以快感为美」的阶段。
朱自清的序里的一些话说得很好：「新文化是「外国的影响」，自然不错；但说一般青年不留余地地鄙弃旧的文学艺术，却非真理。」、「许多青年腻味了，索性一切不管，只抱著一条道理，「有文艺的嗜好就可以谈文艺」。这是「以不了了之」，究竟「谈」不出什么来。」</description></item><item><title>过度优化和过度设计</title><link>http://0x3f.org/posts/talk-about-excessive-design/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2017 21:38:08 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/talk-about-excessive-design/</guid><description>我见过两种程序员，一种是想做事的，一种是混饭吃的。
第一种人最容易犯两个错误，一是过度优化，二是过度设计。两种错误共同的原因是经验不足，不同的地方是过度优化往往出于知其然不知其所以然，而过度设计一般是想得太远从而脱离实际。
比如我见过的一个人，凡是联表的语句，都要拆开来写，完全不考虑这些联表语句实际会不会发生性能问题。**这就是过度优化，只记住一些成例和范式，不从实际出发，胶柱鼓瑟，刻舟求剑。**联表当然会造成数据量以笛卡尔积的形式增长，但如果所联表的数据量并不大，或者通过限制条件过滤后的数据量不大，并不会出现性能问题，而拆开SQL语句会导致代码量增大、可读性下降，是得不偿失的。
至于过度设计，我自己就是个很好的反面教材。刚工作的时候，我在写程序之前和过程中会不断地冒出新的想法，设想到很多种可能，为了照顾到这些可能性，我会不断地重构程序，导致出活很慢。多数人并不会认真了解别人，只是从结果上武断地下结论。所以关于我写程序太慢的说法就悄悄流传开，而那些程序写得很烂、混饭吃但出活很快的人反而获利颇丰。最可笑的是过了很长时间后回顾曾经设想到的可能性，几乎全部没有发生。为一些将来可能发生而实际没有发生的可能性，在一开始就花费更多的成本，这就是过度设计。
不过经验作为知识存量，是不值钱的，假以时间，有一定认知水平、不甘于庸俗的人总可以积累得到。所以相对于第二种人，我宁愿和第一种共事。</description></item><item><title>读完《美的历程》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-historical-evolution-of-aesthetics/</link><pubDate>Mon, 25 Sep 2017 16:43:08 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-historical-evolution-of-aesthetics/</guid><description>这是我读过的第一本美学书。梳理了中国文艺和审美发展的历史脉络，浅显易懂。
多读点美学还是很有必要的，能减少点俗气，那就最好了。</description></item><item><title>读完《汉书》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-han-shu/</link><pubDate>Sun, 10 Sep 2017 23:34:19 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-han-shu/</guid><description>一周前读完了《汉书》。
因为读过《资治通鉴》，这次并没有发现太多新鲜的东西，印象最深的是班氏父子的严谨，超过了两个司马。比如对于成帝的死，作为通史的《通鉴》居然写得比断代的《汉书》还详细，对于史书，详和实似乎是一对矛盾，前者自然更好看，而后者显然更严谨。
秦汉之际，中国先后完成了两次宏大的社会实践。一次是秦的法家实践，一次是王莽的儒家改制。历史先后把机会给了构成中国日后民族性格最主要的两个思想流派，又用残酷的现实给这两个处处针锋相对的对头以当头棒喝。两家对对方缺陷的研究都在对方的失败里得到印证，而同时对自身的问题又都视而不见。这是非常戏剧性的一幕，儒法之争作为中国两千年政治的基本矛盾和规律，在一开始就被证明谁都不能独力承担给这个国家指明出路的责任。
按照钱穆在《中国历代政治得失》里的说法，昂扬向上的知识分子在先秦百家争鸣最大成就的儒法两家全部失败后就颓了，怀疑和茫然蔓延开来，第一帝国也由此走向衰亡。而从另一角度，李泽厚在《美的历程》里却认为，社会实践的失败引发了思想的解放和自我意识的觉醒，第一帝国在政治上的失败并没有影响其文化向心力，胡尘狼烟中的北方仍以文弱江南为衣冠正朔所在。
对于接下来的《后汉书》，我的期待不高，凭借门阀起家的光武帝一改前汉打压豪强的政策，章帝之后再无中兴，然后是在无休止的宦戚之争、鲜卑盗边和羌乱中回响的桓灵的叹息。
第一帝国在巅峰中死去。</description></item><item><title>白鹿原、外乡人和窗外</title><link>http://0x3f.org/posts/routine-talk-170629/</link><pubDate>Thu, 29 Jun 2017 22:51:52 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/routine-talk-170629/</guid><description>今年端午恰好是开公众号一周年，成绩就不晒了，因为没有成绩，当初的目标好像一个都没实现，想著端午写几句话，结果又拖了一个月……
这一年跌宕起伏，却是不足与人道，倒是最近看了两部剧，感觉还不错。
《白鹿原》前段时间很火，我没看过原著，好像我骨子里不是个喜欢小说的，十几年前听说这本书的时候也没什么去读的冲动。这次看拍得还不错，就买了乐视的会员，每天追到凌晨一点。整体来说质量不错，阵容不算豪华，主演的几位演技都挺好，适合我这种没看过原著又很龟毛的。看过的就不用追了，影视剧永远赶不上原著。
《外乡人》的知名度就差远了，我也是从豆瓣上翻高分剧翻出来的。几年前的一部冷门剧，题材就很冷，讲沪漂的。剧情贴近现实，演员的表演也很真实，分数就高在这儿了，能做到这两点的太少了。
题图是我的窗外，前段时间天气好的时候拍的，Snapseed真是个好东西，嗯。</description></item><item><title>得草根者得天下</title><link>http://0x3f.org/posts/get-the-inferior-class-get-the-throne/</link><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 11:05:50 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/get-the-inferior-class-get-the-throne/</guid><description>国内移动支付是劣质的繁荣，量很大，但是水平低。
我个人对移动支付偏爱的程度依次是：Apple Pay &amp;gt; 支付宝 &amp;gt; 微信。Apple Pay的体验最好，后两个都多出一个扫码的步骤，微信更是很奇葩地要多一步选卡的操作。
不过采访过一些人，结果是用微信的最多。
原因当然是微信的社交切入点带来的普及程度，还有红包的成功，让这个体验最差的东西后来居上。支付宝因为意识到这一点，才不断焦虑地效颦，自乱阵脚，越做越烂。
我自己平时使用的情况是，能用信用卡支付的一般用支付宝，只能转账的才用微信。而且线下支付还是微信居多。主要原因还是线下的收款方都是小商小贩，大多只会用微信。
中国正在形成阶层社会，但草根仍是主流，得草根者得天下。</description></item><item><title>沙发椅，让阅读更有趣</title><link>http://0x3f.org/posts/my-new-sofa-chair/</link><pubDate>Sat, 18 Mar 2017 22:48:35 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/my-new-sofa-chair/</guid><description>心水沙发椅很久了，终于拔草。
因为喜欢极简，之前一直用著一张双人小沙发，但是不够舒适，也不便移动。后来坐过一间餐厅的沙发椅感觉包覆感很好，就想著换一下，于是出掉了沙发，准备入一把伊姆斯椅，偶然看到现在这把，瞬间庆幸没有草率地买前者。
在阳台上阅读变得更有趣了，这椅子和小抱枕很搭（不是照片中这个）。</description></item><item><title>技术团队的两个最佳实践</title><link>http://0x3f.org/posts/the-best-practices-of-developing/</link><pubDate>Fri, 24 Feb 2017 13:27:57 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/the-best-practices-of-developing/</guid><description>在以往的开发和管理中遇到很多问题，以至于我对理想中的技术团队有了一些想法。其中有两点经过实践证明有很强的可操作性，值得拿出来讨论一下：
能用规则解决的问题就不要靠人解决 能用机器完成的任务就不要用人处理 这两点都反映了我的一个妄念，就是相信规则和机器，不相信人。人是最不靠谱的生产者，你永远无法保证团队中的每个人都处于很好的状态、拥有相近的技术水平和情商，这也是为什么我不觉得结对编程有什么可操作性。但如果有简单可行的规则，用来规范开发过程中的行为，那么解决开发过程中的冲突就不需要人为地和稀泥，生产效率也会得到提升。此外，机器最适合用来做重复性的任务，很多花大量的人力、物力、时间都没做得很好的事，交给机器来做恰恰是最好的解决办法。
这些以往都只是我自己的想法，虽然在团队里有过很好的实践效果，但是并不指望和别人有所共鸣。国内的技术团队大多靠堆人、堆时间，很少有团队会把健康的世界观和可操作的方法论放在重要的位置，技术和技术从业者都是刍狗。当然这也无可厚非，毕竟先要解决生存问题，在模式创新为主的国内互联网行业，更新换代如此之快，产品早一天上线就多一分生存的可能。但是有没有可能既解决生存问题，又做出一个有荣誉感的团队呢？世间安得双全法，这是个值得持续讨论的问题。
最近和别人聊天，竟然听到相同的想法，在具体的方法论上还得到很多补充。
对于第一点。一个项目按业务线划分开发组、按功能模块划分开发任务本来是个很好的模式，但是接口的对接往往会有很多问题，例如术语使用的不严谨导致高昂的沟通成本、问题处理方法的不规范导致扯皮、冲突和低效。
在我的团队里，用wiki维护著一套术语词典，开发过程中所有的文档、沟通都必须使用既定的用语，例如「退单」包括「退款单」和「退货单」，这三个术语分别表示不同而精确的概念，如果因为自己造词产生歧义或错用术语导致开发事故，责任是清楚的，问责对象也没有怨言。让有责任的人承担责任，比和稀泥对解决问题更有利。
再比如，问题在流转过程中很容易出现接口人之间的扯皮甚至冲突，问题的根源并不是别人说你的代码有问题导致你不爽，而是别人做得不够专业让你觉得对方不负责任。在我的团队里，大家约定处理问题的规则是：
谁接手，谁处理 转交问题时必须提供四项信息：复现问题的环境、完整的接口名、传递的实参和返回结果 首先当一个问题被反馈过来的时候，分配人会有一个初步的判断，指派给谁，谁处理，不能踢皮球。处理人如果界定问题发生在别人的接口里，应该把上述四项信息连同问题移交给相关责任人。这样做的好处是，一来可以避免误判给别人造成不必要的麻烦，二来让下游接口人可以马上复现并解决问题，而无须考虑上游的业务逻辑。这个规则的效果很好，团队里从来没有因为接口问题出现不愉快。
对于第二点。代码质量是日常开发中最让人头疼的问题之一，出现频率高而且代价昂贵。不管是靠开发人员的经验，还是测试人员的工作，都对人的依赖很大，既不稳定又低效。以下这些方法能很好地解决这样的问题：
使用Git，先进的生产关系需要更好的生产资料才能带来更高的生产力 提交代码时自动检查语法错误和代码规范 高覆盖率、自动化的单元测试 用模拟工具给单元测试供给测试数据 用脚本测试网页交互 用脚本给网页截图，用图片diff工具比较某次修改给网页带来的变化</description></item><item><title>Bose QC35，这安静有毒</title><link>http://0x3f.org/posts/the-experience-of-bose-qc35/</link><pubDate>Sat, 18 Feb 2017 20:23:28 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/the-experience-of-bose-qc35/</guid><description>我很容易受环境影响，即便在家里比较安静的时候，也经常集中不了注意力。小时候总是可以连续几个小时读一本书，现在已经很久没有长时间专心做一件事了。戴了一段时间QC35，又重新找回了这种感觉，干什么事都很专心，感觉很安静，心态平和很多。
之前先入手了森海大馒头，不过没有降噪的功能，所以必须一直配合白噪声使用，时间长了还是有点累的。另外，有线耳机实在不方便，所有的数码设备都应该无线化，对生活品质的提升会很大。虽然大馒头作为出街向的东西，手机也推得动，但是要发挥音质，还是得上耳放，我不是发烧友，这木耳就算了。
所以对QC35长草很久了，后来大法又出了MDR 1000X，作为对标QC35的东西，有这些优点：
独立的降噪开关 手势操作 快速反应模式 音质 QC35的优势：
穿戴更舒适 同时连接两个设备 关于耳机，我的核心需求是：
降噪效果好 无线 舒适 在满足核心需求的基础上，选择有价格优势的东西。1000X肯定更方便，不过没有这些功能好像问题也不大。而且有些噱头的实际体验究竟有多好，我是有疑问的，比如手势的误操作问题。在我看来，为这些噱头买单不值，所以最后选了QC35。
使用一段时间下来体验确实很好，已经对这久违的安静上瘾了，长时间戴也没有不适感，同时连接电脑和手机也很方便。</description></item><item><title>从 Octopress 迁移到 Hexo</title><link>http://0x3f.org/posts/migrate-octopress-to-hexo/</link><pubDate>Wed, 08 Feb 2017 20:24:16 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/migrate-octopress-to-hexo/</guid><description>因为原来的主题没有针对中文优化，显示效果不太好，在搜索新主题的时候顺便了解了一下其它几个静态博客生成工具，发现Hexo比Octopress有很大的优势，就迁移了过来。
Hexo的优势：
速度快：几百篇文章只需要几秒，而Octopress需要几十秒 易用：配置、部署简单，文章被修改后会立即更新浏览器中的预览页面 轻量：基于node.js，目录结构简明 迁移的过程不算顺利，先是遇到「MODULE_NOT_FOUND」的问题，搜到的方法都不起作用，原因大概是因为墙的问题导致dtrace模块安装出错，理论上用代理安装是可以解决的，结果在反复安装的过程中莫名其妙地就好了。
再一个问题是选主题，喜欢极简的风格，但是极简又大气的主题很少，相对最喜欢的是kael，不过生成速度非常慢，而且生成的页面有大量乱码。于是退而求其次，选择了crisp。然而还是有不满意的地方，比如过于简单、没有搜索、不区分首页和归档等，还有待自己修改。</description></item><item><title>Calibre排版的最佳实践</title><link>http://0x3f.org/posts/best-practices-of-calibre-on-formatting/</link><pubDate>Fri, 27 Jan 2017 18:15:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/best-practices-of-calibre-on-formatting/</guid><description>虽然如今左Kindle、右iPad，但是再也没有在课堂上用文曲星看《此间的少年》的感觉。
忘了前段时间看池建强还是和菜头的文章，说很讨厌中文排版中段落首行缩进的风格，深有同感。我一般在读前会先用Calibre修改一下书的格式，段落首行不缩进、用空白行分割段落、嵌入好看的字体，否则强迫症表示根本看不下去。
本文分享几则平时积累的Calibre排版的最佳实践，顺带吐槽一下亚马逊电子书的排版质量，早已经被微信读书、多看这些APP吊打了。
一、最佳排版 最小行高：140%。
使用空白行分段，段落首行不缩进。
要嵌入字体，必须转换成KF8格式的类型，例如azw3或者both类型的mobi：
注意：KF8格式在点选文字时，默认选中一句，而不是单字，不方便查字典。要默认选中单字，须转换成old类型的mobi。
二、最佳字体 索尼楷书
方正北魏楷书
方正宋三
在微信读书iOS上显示效果很好，但是在Kindle里比较一般。
本文最早发布在公众号：两司马门下走狗</description></item><item><title>微软识花和形色</title><link>http://0x3f.org/posts/two-plant-identification-apps/</link><pubDate>Wed, 28 Dec 2016 12:12:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/two-plant-identification-apps/</guid><description>由于微软的名气，「微软识花」刚推出的时候就众所周知。很好用的App，我成功地用它识别出了母上的长春花：
不过我养的主要是观叶植物，只能识别花对我来说意义不大。直到最近发现了「形色」。识别率还不错，对特征不明显的植物容易误报，比如我的空凤就被识别成了吊兰……
这就是「微软识花」狡猾的地方。</description></item><item><title>关于李陵的更多细节</title><link>http://0x3f.org/posts/more-about-li-ling/</link><pubDate>Thu, 22 Dec 2016 19:41:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/more-about-li-ling/</guid><description>上次聊了李陵败降的细节。在此之后，还发生了几件有意思的事。
第一个细节，是武帝并没有马上杀掉李陵全家，甚至在第二年，还派一支军队营救他。
毕竟累世将门，李陵的军事才能武帝是很欣赏的，况且对于李广的死，武帝不能没有一点愧疚。五千步兵深入匈奴，仗打成这个样子已经是虽败尤胜了，这一点，武帝自己是知道的，之所以迁怒司马迁，主要是因为李陵没有死，而是降了。
在这次战役中，武帝本来给李陵安排的任务是给李广利作后勤保障，是李陵自己不干，非要率五千步兵涉单于庭。按武帝的想法，李陵真要打赢也行，毕竟事关生死存亡，再不济也得战死沙场。领导给安排的活你不干，你自己吹那么大的牛又没做到，最后还投降了，这是武帝生气的主要原因。
不过武帝还是惜才的，所以第二年就派了一支军队去救李陵。不过这支军队转了一圈没捞著匈奴人的影子，只带回来一个传闻——李陵在教匈奴人对付汉军的方法。武帝随即大怒，并处决了李陵一家。
后来，汉朝有人出使匈奴，李陵趁机问汉使：「我自问战功不负朝廷，为什么杀我全家？」汉使就说出了这个传闻。李陵大恨，说这事是一个叫李绪的干的。李绪也是一个汉朝的降将，因为这件事，李陵痛恨李绪，就派人把他刺杀了。可能李绪是大阏氏的人，所以大阏氏就要杀李陵。因为匈奴有浓重的母系氏族的风俗残留，所以大阏氏的势力很大，连单于也要让三分。于是单于只能把李陵藏到很远的地方，直到后来大阏氏死了，才敢接回来。
第二个细节，是霍光曾经试图策反李陵。
李陵在汉朝的时候跟霍光私交不错，所以武帝死后，霍光辅政，就想著把李陵接回来，于是以出使的名义派人到匈奴和李陵接头。李陵沈吟良久，说了一句话：「大丈夫不能再次受辱。」最终拒绝了。
李陵的决定是正确的，作为一个有污点的人，回到汉朝纵然有权臣罩著，一旦靠山倒了，覆巢之下也无完卵。何况至亲已死，在汉朝已无牵挂，哪比得上在那天高原阔的地方做一个部落王。
本文最早发布在公众号：两司马门下走狗</description></item><item><title>哪个时代都看脸</title><link>http://0x3f.org/posts/judge-by-face/</link><pubDate>Fri, 09 Dec 2016 21:39:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/judge-by-face/</guid><description>汉书卷四十二：
苍当斩，解衣伏质，身长大，肥白如瓠，时王陵见而怪其美士，乃言沛公，赦勿斩。
高晓松特喜欢说一句话——这是个看脸的时代。其实哪个时代都看脸，所以张苍因为高胖白，捡了一条命。
昨天读汉书司马相如传，讲到撩妹那段（以琴心挑之），后面紧接著就是：
相如时从车骑，雍容闲雅，甚都。
翻译成人话就是：相如经常开著跑车，逼格满满，很帅。所以你以为光琴弹得好就行了么，想想贝多芬的《献给爱丽丝》。
看脸本无可厚非，有意思的是看脸的规律：因时而异，因境而异。
先说后者。家世好的喜瘦，苦出身的喜肥。所以楚王好细腰，宫人多饿死。所以赵飞燕能作掌中舞，于是汉成帝死在赵合德的床上。所以屌丝出身的刘邦和王陵饶了张胖子一命。
因时而异。乱世尚刚，治世尚柔。季世丧乱，生存是第一命题，社会的整体审美一定是趋于阳刚的，最好脸上再有道疤，活活美死。而由乱入治，公共审美一定趋于女性化。最典型的就是魏晋南北朝，这时期的男人，要剃须、薰香、涂胭脂，甚至头上还插花。
有个南北互飚花美男的故事。大致的情节是这样的：南方派了一个花美男出使北方，结果都城万人空巷，北方朝廷一看，心说不能让人给比下去啊，就也挑了一个小鲜肉出使南方，于是南方都城里也万头攒动。
这个故事我不记得出处了，不过《世说新语》的《容止》篇里随便挑一条，都不忍直视：
王丞相见卫洗马曰：「居然有羸形，虽复终日调畅，若不堪罗绮。」
不堪罗绮，羡杀韩国欧巴和国产小鲜肉们。
本文最早发布在公众号：两司马门下走狗</description></item><item><title>李陵是作死的</title><link>http://0x3f.org/posts/no-zuo-no-die/</link><pubDate>Thu, 01 Dec 2016 20:47:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/no-zuo-no-die/</guid><description>汉书卷五十四：
陵对：「无所事骑，臣愿以少击众，步兵五千人涉单于庭。」上壮而许之……
关于李陵的遭遇，多数人从司马迁身上多少都是知道的：祖上是追杀燕太子丹的秦将李信，祖父是飞将军李广，出身将门世家的李陵自然骁武凭陵，以五千步兵力战十万匈奴精骑，最后矢尽援绝，不得已才投降。即便对于信仰「文死谏，武死战」的中国人，多数也是同情的。
然而这个故事主要来自于史记，这就尴尬了。从某种意义上说，李陵是给史记定下基调的人。这就决定了它展示给读者的不会是故事的全貌。比如很多年前，我第一次看到这个故事的时候就想不明白一个问题：用五千步兵孤军远征游牧的匈奴，傻子都知道胜算很小，刘彻和李陵的智商同时下线了？
最近读到汉书的李陵传，发现了更多有趣的细节。
天汉二年，武帝命二师将军李广利出兵三万攻打在天山的匈奴右贤王，想让李陵监押辎重。**如果把武帝的军事史浓缩成一句话，那就是刘彻和他的小舅子们。**李广利就是因为裙带关系上位的，所以将门世家的李陵耻于为其搞后勤，就跟武帝说：「我本部的军队都是精锐，希望能单独出兵一路，这样可以迫使匈奴人分兵，二师将军那边的压力也会轻一些。」武帝多精啊，一眼就识破李陵的小九九，说：「这次我出兵很多，没有富余的骑兵给你。」
于是李陵就开始作了，就有了本文开头的那句话。以少击众、步兵打骑兵、孤军深入，哪一条都是兵家大忌，估计李陵说这句话时头皮都是硬的。
当然李陵也不是完全没有资本，**汉军的战斗力是超过匈奴人的。**硬碰硬的正规战争，匈奴人败多胜少。因为战争打的是综合实力，无论是经济实力、人口、技术，汉朝都远超匈奴，即使三岁骑马五岁弯弓的匈奴人的单兵素质超过汉朝的民兵。
后来的战事就证明了这一点。首战浚稽山，匈奴人就损失数千人，汉军步兵还追著骑兵打。主要原因就是经济和技术水平的落差太大。匈奴人主要装备的是弓箭，箭头是用兽骨和石头磨成的片状，汉军装备的是连弩，箭头是金属质三棱状，无论在射速、穿透力还是精准度上，前者都远远落后于后者。所以转战上千里，坚持很多天，直到最后汉军的箭用完了，匈奴人才在距离边境五十公里的地方吃掉这支孤军。换句话说，如果箭量充足，十万匈奴骑兵都打不过五千汉军步兵，这个战力的对比，很明显吧。
最后不服从领导安排的李陵还是败了，败在距离边境只有五十公里的地方。据说最后的日子里，他还单独出营一次，理由是想刺杀单于，搞个斩首行动，回来后就彻底丧失了战斗意志。我觉得这又是个疑点，是不是想溜啊。
本文最早发布在公众号：两司马门下走狗</description></item><item><title>改用Bear记笔记</title><link>http://0x3f.org/posts/switch-to-bear/</link><pubDate>Mon, 14 Nov 2016 23:32:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/switch-to-bear/</guid><description>再次证明我是后知后觉的。
曾经对印象笔记不屑一顾，因为对所见即所得的偏见和印象笔记对技术人员的不友好。所以这些年一直用DokuWiki。
DW的编辑模式不是传统的所见即所得，自己的wiki标记简洁好用。能针对段落进行修改。可以列出大纲。插件和主题较多。使用文件存储数据，方便同步。平台无关，对Linux友好。
不过DW自身也存在一些问题：
需要搭建服务 自行处理同步 移动端访问不便 编辑和查看操作有割裂感 最近开始琢磨记笔记的最佳实践。考虑到用DW的痛点，感觉对于记笔记最重要的是是否方便记录和查看。在这点上，所见即所得的确有优势。所以我尝试转换到这类工具上。
选择Bear而不是印象笔记的原因主要是：
支持代码语法高亮 支持导出Markdown格式 极简风和多种主题 代码语法高亮是刚需，没什么可说的。导出Markdown格式可以方便写博客，这样就不需要Cmd Markdown了。极简的风格和包括Solarized在内的多种主题很毒我。
不过Bear也有不少问题：
没有大纲视图，不适合长笔记 标签只支持两级，大量标签不好管理 不支持扫描 对Linux不友好 用标签替代分类的方式我很喜欢，不过两级的限制让笔记分类很伤脑筋，而且容易造成标签太多、难以管理。扫描也是刚需，印象笔记的扫描就很好用，Bear目前没有这个功能，只能用扫描全能王暂补，割裂感很强，而且还增加了APP。
希望Bear尽快变得更好用。</description></item><item><title>时人食狗亦与羊豕同</title><link>http://0x3f.org/posts/thinkings-about-eating-dogs/</link><pubDate>Fri, 21 Oct 2016 13:21:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/thinkings-about-eating-dogs/</guid><description>汉书卷四十一：「樊哙，沛人也，以屠狗为事。」
颜师古注：「时人食狗亦与羊豕同。」
狗对于中国古人的意义和西方人不同。西方人，确切的说是美国人，对狗的感情完全是因为发展的时间太晚。美国开国也就二百来年，从印地安人手里夺来的大量耕地和牧场保证了充足的食物来源，而狗为地广人稀的美国在开拓过程中提供了重要的陪伴和保护，所以美国人不吃狗。
中国发展的时间远早于美国，而且没有大片的牧场提供稳定的肉食来源，大型牲畜作为农业主要替代劳力一般也不会用于食用，甚至历朝长期立法禁止宰杀大型牲畜。所以狗长期是作为一种重要的肉食来源。
「失我祈连山，使我六畜不藩息」，「六畜」分别是猪、牛、羊、马、鸡、狗，这是最早被中国人驯化并作为肉食来源的牲畜，而且长期作为祭祀天地祖宗的高档祭品。《道德经》里说：「天地不仁，以万物为刍狗」。「刍狗」就是草扎的狗，是祭祀时当祭品用的，祭祀的时候高高在上、被人们顶礼膜拜，祭祀之后被弃之如敝履，所以说天地不仁。之所以用草狗做祭品，是生产力进步的表现，最初一定是用真狗的，只是后来更高档的肉食逐渐普及，狗肉上不了台面了，才逐渐被抽象成草偶。
所以中国人是有吃狗的传统的，美国人不吃狗肉也并不表示更文明，至于「狗是人类的朋友」，更是道德绑架，谁也不能随便替别人认朋友，最多只能说你的狗是你的朋友，如果别人吃的不是你的朋友，即便自以为站在道德的高度，你也没有任何权力干涉别人的自由，有句话说的好：自由，就是我有不和你一样高尚的权利。
我个人也不吃狗肉，但我不觉得别人吃来源合法的狗肉有什么问题。事实上，吃狗肉的问题并不在于吃不吃本身，而是在这个问题上表现出来的人性的恶，人总是自以为站在道德的高度就可以践踏别人的权利，每个暴政无不是利用人性的这个弱点。
切记，儒以文乱法。
本文最早发布在公众号：两司马门下走狗</description></item><item><title>读完《走出帝制》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-walking-out-of-the-imperial/</link><pubDate>Thu, 30 Jun 2016 16:19:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-walking-out-of-the-imperial/</guid><description>用了四天时间，读完了这本书。之所以叫「这本书」，是因为这是本在豆瓣里都找不到记录的书，去年上市不久即被下架，通常意义上，叫禁书。
一般走狗君读的书，作者不是死了两千年，至少也有八百年，连渣渣都不剩的那种。所以如果不是禁书，我还真不一定知道它，更不会读。不过既然是禁书，又是历史方面的，那就好玩儿了，他们不想让我知道的，一定是我应该了解的，他越恐惧，我越好奇。
读完的感觉嘛，确实是本好书，每个人都应该读一下，如果你能找到的话。
本文最早发布在公众号：两司马门下走狗</description></item><item><title>Kindle Paperwhite 1代与3代白色版对比</title><link>http://0x3f.org/posts/compare-kindle-paperwhite-v1-and-v3-white/</link><pubDate>Mon, 13 Jun 2016 16:01:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/compare-kindle-paperwhite-v1-and-v3-white/</guid><description>如果说2代相对于1代的改进微乎其微，3代在屏幕和配置上的升级是效果显著的。
从原来的212 PPI升级到300PPI，屏幕像素增加了一倍，加上对比度的提升，显示效果相对1代的变化还是相当明显的，文字更加犀利。内存从256M增加到512M，操作流畅度也有较大的提升，尤其是在用输入法的时候，已经可以基本流畅的输入了。
然而3代刚推出的时候我还是没有换。一方面以上所说的提升和价格的增量并不匹配。另一面，前代在外观和材质上有很大的问题。
首先是颜色，黑色稍微粘上点灰就很明显，对于像我这样的强迫症患者，擦灰的时间几乎和阅读一样多。另外，前代的背面采用的是磨砂处理，在干净的前提下手感是不错，不过很容易粘灰，而且粘灰后手感很差，最要命的是，磨砂加上黑色就是指纹收集器！
所以白色版的出现简直就是一次救赎。白色粘灰后并不明显，背板采用颗粒较大、质感较硬的做工，手感比前代好很多。加上前面所说的在阅读体验上的提升，可以升级了。
本文最早发布在公众号：两司马门下走狗</description></item><item><title>读完《史记》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-records-of-the-grand-historian/</link><pubDate>Mon, 13 Jun 2016 15:52:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-records-of-the-grand-historian/</guid><description>之前读通鉴，用了四年，这次用了七个月。终于是名正言顺的两司马门下走狗了，哦耶。
史记这本书，说到底还是个人修史，主观性是很大的。因为坐李陵案，司马迁是有悲愤的情结的，所以他特别喜欢悲剧英雄，很多名篇都是写这种人的抒情散文，比如《屈原贾谊列传》、《项羽本纪》。主观的爱憎过多，一定会失之客观。所以项羽以一暴君成垓下悲歌，刘邦以一英主成千古屌丝。褒贬无需作假，有所取舍足矣。
另外，史料的真实性是值得商榷的。因为秦始皇的焚书坑儒，六国史书尽毁，司马迁的史料来源驳杂，有些事情甚至不同章节互相矛盾。比如黄池之会，左传就只说「遂长吴国」，史记也是照抄这句，究竟晋吴谁做了盟主，还是有争议的。
史记的成功，在于司马迁的文采和宏观的大体真实。鲁迅说它是无韵之离骚，因为司马迁用了大量小说家的笔法写文章。比如讲齐威王的一生，说此人继位后，好为淫乐长夜之饮，诸侯交侵，相声演员淳于髡看不下去了，跟威王说，我听说国中飞来一只大鸟，三年不飞，三年不鸣，你说这是肿么了？威王说，这只鸟啊，三年不飞，一飞冲天，三年不鸣，一鸣惊人。于是罢饮宴，召集大臣，杀一人，赏一人，全国肃然。然后发兵四境，夺回失地，齐国大振。了了几十字，摇人心旌。
然而史实肯定不是这么简单，戏剧之所以好看，就在于它将所有出场的人物脸谱化、剧情简单化。比如讲到冒顿单于，主要讲了两件事。
第一件是鸣镝弑父。依次射野兽、爱马、爱妾、单于坐骑，确保鸣镝已有足够的威信，然后完成致命一击。
第二件是击灭东胡。东胡利用冒顿刚继位的时机，来索要千里马。冒顿召集臣属商量，都说马是游牧民族的命，不能给。冒顿说，不能因为一匹马让大家冒生命的危险，妥协了。然后东胡又来要冒顿的媳妇儿，冒顿如法炮制。最后东胡说，有块废地也给我们吧。当大家都说反正是废地给就给了的时候，冒顿拍案而起，说土地是国家根本，虽废地寸土必争，然后发兵突袭东胡，一举成功。
把历史戏剧化，这就是史记好看的地方。马未都先生说，历史没有真相，只残存一个道理。对于大部分人来说，历史细节的真相并不重要，大框架对就可以了，宏观层面的东西足以让人受益匪浅，追本溯源的事留给专业做学问的就好。
本文最早发布在公众号：两司马门下走狗</description></item><item><title>「食其」是什么？</title><link>http://0x3f.org/posts/what-is-yi-ji/</link><pubDate>Mon, 06 Jun 2016 16:48:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/what-is-yi-ji/</guid><description>「食其」音「异基」，人名。
读汉初的历史，有三个人都叫这个名字：郦食其、审食其和赵食其。这似乎在当时是个很流行的名字，俨然就是汉代的丽丽、芳芳啊。
这两个字为什么念这个音？又是什么意思？
《康熙字典》里只是明确了两个字的读音，并没有解释和考证出处。
《史记索隐》说：「食音异。郦、审、赵三人同名，其音合并同，以六国时卫有司马食其，并慕其名。」意即出自战国时卫国司马食其，后人因为仰慕此人，就取他的名字来用。此外比如司马相如因为仰慕蔺相如而改名也是一例，宋人王楙在《野客丛书》里也持这个观点。
也有人说出自子路所说「食其食者不避其难」。子路做卫国贵族孔悝的家宰时，卫国发生政变，孔悝被劫持，子路听说后只身赴难，在打斗过程中帽子被打掉，说「君子死，冠不免」，在丢下兵器扶帽子的时候被杀。子路去救孔悝时说的这句话，简单说就是吃人嘴短。然而食字在发yi音时并没有吃的意思，所以这种说法当是附会。
比较来看，《史记索隐》的说法最靠谱，但是也没有从根本上解释清楚这个名字的意思。不过考虑到先秦人名普遍比较朴拙和文、言异路的因素，这个名字应该出自当时的口语或方言，只是写到书上时拿「食其」两个字做假借。
本期封面：我的贝克利要🌼了
本文最早发布在公众号：两司马门下走狗</description></item><item><title>两司马门下走狗创刊号</title><link>http://0x3f.org/posts/the-first-post-of-running-dog/</link><pubDate>Mon, 06 Jun 2016 16:22:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/the-first-post-of-running-dog/</guid><description>算是开始玩自媒体了么？
如果从写博客算起，十年前就算了。从一开始和大多数人一样，把博客当成公开日记写，到后来很快明白博客的定位，我的自媒体时代很快从0.1升级到1.0。
后来，因为博客托管网站的所见即所得编辑器生成的HTML代码格式太死板，自己定义了一套简单的标记，然后写了个转换程序，然而没过多久就发现，已经有了类似的东西&amp;ndash;轻量型标记语言。
很快，托管的服务已经不能满足个性化要求。自然而然地，就有了独立博客。这算是我的自媒体2.0时代吧。
就这样一直持续了很多年。内容基本上是日常的总结和笔记，总之是给自己看的成分居多。
公众号怎么定位呢？首先应该是写给别人看的，所以不能过于自由，想什么时候写什么时候写，有时候一月一次，有时候一月几次，有时候几个月不来一次（😱）。其次应该是个专栏，所以主题应该集中，不能想写什么写什么。
那么写点啥呢？在一个理工宅少得可怜的爱好里，翻翻故纸堆是唯一比较能算得上文艺的东西了。其实在接触电脑之前，我一直是想学考古的（💀），现在看来其实人还是最好不要忘了初心（😳）。
好了，都闪开，我要进（kai）入（shi）3.0时（zhuang）代（bi）了！
本文最早发布在公众号：两司马门下走狗</description></item><item><title>奇怪的决战</title><link>http://0x3f.org/posts/a-strange-decisive-battle/</link><pubDate>Sun, 01 May 2016 10:59:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/a-strange-decisive-battle/</guid><description>前两天读史记王翦列传，觉得秦楚的决战很奇怪。
王翦果代李信击荆。荆闻王翦益军而来，乃悉国中兵以拒秦。王翦至，坚壁而守之，不肯战。荆兵数出挑战，终不出。王翦日休士洗沐，而善饮食抚循之，亲与士卒同食。久之，王翦使人问军中戏乎？对曰：「方投石超距。」于是王翦曰：「士卒可用矣。」荆数挑战而秦不出，乃引而东。翦因举兵追之，令壮士击，大破荆军。至蕲南，杀其将军项燕，荆兵遂败走。秦因乘胜略定荆地城邑。岁余，虏荆王负刍，竟平荆地为郡县。
稍微有点军事常识就知道，防守方最好的办法是坚守不战，在自己的地盘上，对方的后勤补给要比自己困难得多，一旦补给不继，军心必乱，势必撤兵，这时候再追上去打，胜算很大，也就是所谓以逸待劳。比如秦赵长平之战，一开始，廉颇先用小股部队跟秦军接触，一看打不赢，马上收缩防线，避免决战，搞得秦军进也不是、退也不是，军力损耗极大，不得以只好用反间换掉廉颇。
所以战争中的进攻方是处于劣势的，要扭转不利的态势，就要把主动权握在自己手里，所以一般会用反客为主的办法。虽然我是进攻方，但我不著急进攻你，让你自己沈不住气来打我，这时候攻守易形，我成了防守方，你成了进攻方，形势就对我有利了。
所以王翦反客为主是正常的，项燕急著打就很奇怪了。老项家累世将门，项燕沙场宿将，不可能连常识都不懂。
也许唯一合理的解释是楚国国力衰败，撑不下去了。
以前秦国伐楚很困难，因为楚国西有江汉之险，北有诸夏扞蔽。不过自白起破鄢郢，江汉天险尽失；自三晋覆灭，中原逐鹿之势已成。秦国伐楚，后勤补给已经不是问题。
另外，让秦国拥有支持百万级灭国战役能力的，还有伐蜀的决策。自商君变法，秦国势平地起飞，此后相当长的一段时间，秦国虽说是战国首强，但也不能占据压倒性的优势，直到秦灭六国前的三十年，还有信陵君收天下之兵扣关攻秦的事。战争不是战斗，决定成败的主要还是国力。李信的二十万大军覆灭后，秦国可以马上再把六十万人送上前线，这个国力，不赢没有天理。所以司马错论伐蜀，同时拥有关中、蜀中两块天府之国，是秦国国力质变的关键。
这个时候的楚国，已经是冢中枯骨。在秦国连年的攻势下，大片国土沦丧，鄢郢破而迁陈，三晋亡而迁寿春，几十年间，颠沛流离，没有喘息的机会，靠吃战略纵深的老本苟延残喘。所以在这次决战之前，可能国力已经难以为继了，但是楚国自己也知道八百年国运系于这一战，所以不得不起倾国之兵应战。空虚的国力和浩大的战争消耗最终迫使项燕选择速战速决，战还有一线生机，不战只能坐以待毙。</description></item><item><title>读完《春秋左传注》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-zuo-zhuan/</link><pubDate>Sun, 15 Nov 2015 18:24:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-zuo-zhuan/</guid><description>读这本书，用了一年时间。前面读《通鉴》，用了四年，平均一年五本书的节奏，读尽相斫书的伟大理想不知道这辈子能不能实现了。汉以后的书都好读，也不一定。
总结一下，主要有两个心得吧。一个是梳理了一下春秋的脉络，把以前知道的片断都连了起来，抓住“蛮夷与戎狄交，中国不绝若线”的大背景，整个春秋时代大家都忙啥呢就清楚了，然后分成三段看，齐桓始霸、晋楚争霸、吴越争霸，比从五巨头切入清晰。第二个是加深了对礼乐文化的认识，贵族时代干啥都跟闹著玩似的，反映出我们屌丝的世界太低俗，整本《诗经》就是贵族圈的黑话，搞得我老想叉开去读《诗经原始》，剁手剁手，不然更看不完了。
读《通鉴》算是用通史贯穿一下脉络，《左传》是第一本读完的断代史，本来想接著读《战国策》，看了一眼，文章写得太烂，又是纵横家的书，所以直接读《史记》，司马迁的小说写得还是不错的，迁儿哥，我来了！</description></item><item><title>变形金刚：电影4领袖级大黄蜂</title><link>http://0x3f.org/posts/tf-m4-leader-class-bumble-bee/</link><pubDate>Sat, 01 Aug 2015 18:30:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/tf-m4-leader-class-bumble-bee/</guid><description>当电影2那堆玩具已经成为神物，入个4的L级大黄蜂也未尝不是一种自我安慰。
电影4的L级BB是3的同模异涂，但是阉割了武器背包，也就是说，这货没有声光效果！虽然3的背包很鸡肋，但是本著先看有没有，再看好不好的原则，4的玩具再一次见证了大缩水时代，我不敢想下一代会做成什么样。多么怀念那个连D级玩具都远超现在L级的时代。
虽然电影2的U级和战刃是公认最经典的BB模具，退而求其次，3的模具也不错。人形很有层次感和曲线感。涂装较3有改进的地方，黑色部件的引入增强了色彩对比，比3的非灰即黄要好很多；最大的亮点是脸和触角的银柒涂装，3的灰脸看著像骷髅头，很恐怖。不过退步和进步一样明显，首先面具改成了V形描边，远不如之前的面部横描好看，现在一点都不想把面具拉下来了；此外，脚尖没有涂色也是个败笔。
头雕的细节刻画不错，还是BB一贯的嗪奶嘴的骷髅头，面具的涂装也很差，银柒涂装是唯一能挽回点儿颜面的地方。
手臂采用非对称设计，右手手炮，左手是个半假手，只有大拇指可动，什么都握不住，只是个摆设，看看当年电影2的D级的战刃，完全不能比啊。
脚的设计很漂亮，不过虽然看起来支撑面很大，但由于踝关节不可左右摆动，导致接地性不好。
所有BB模具都不能解决的大背包，现在似乎已经成为BB的特征了，好吧，即便接受这一点，这一整块棺材板好意思跟战刃的两级背板比么？
关节的松紧度没有问题，可动性也不错，不过腰部不能转，头部只能左右转，不能抬头、低头。
武器就是右手手炮，这货没有任何配件，如果说噱头的话，也就是手炮可以拉长和缩短，这点连D级玩具都不如啊。
载具形态也不错，滚动性良好，可以摆出3的武装爆甲的形态，但是武装呢？！
底部隐藏度一般，似乎电影系所有BB都有头无法隐藏的问题。
最后放一张3的武装爆甲照，缅怀BB入宫前的峥嵘岁月。</description></item><item><title>变形金刚：KO电镀嘴炮OP</title><link>http://0x3f.org/posts/transformers-optimus-prime-ko-edition/</link><pubDate>Mon, 22 Jun 2015 20:35:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/transformers-optimus-prime-ko-edition/</guid><description>嘴炮OP这个模具应该是电影系列十年来最好的模具，经典到一再复刻和改模，和原色双刀、DA28一起都属同模或改模版本。相比之下，这款模具在涂装上胜过同模其它版本，电镀件和银柒使人形、车形在色彩上对比鲜明，和银色飞翼搭配很自然。
人形正面比例协调，领袖级的大小更显霸气。腰部和小腿部的两对轮子太累赘，腰部的轮子完全可以设计成收纳到腰里。
涂装上，除红蓝主色调外，其它位置主要填充银色金属柒，对比鲜明，很有质感。
上下肢都采用齿轮关节，关节的松紧度方面表现很好。除了腰部不能转动，四肢和头部的转动辐度都很大。
作为一款经典的L级模具，手居然是假手，很不可理解。
踝关节可以左右摆动，所以脚的接地性没有问题，不过全身最大的两块电镀件居然踩在脚底板当鞋垫，真是无语了。
这款模具之所以叫嘴炮OP，就是因为有嘴有炮。一般OP的模具的头雕都是带口罩的，而这款是露嘴的。其实我更喜欢带口罩的形象，机器人要嘴没什么用，尤其像大黄蜂那种嗪奶头的嘴，见一次吐一次。
头雕很精细，细节的刻画和涂装都很到位，只是这长了鳃的OP是要配合天火马甲搞个海陆空三栖么。
背包不算大，不过还是过于突兀，尤其是这交叉的造型个人觉得很难看。
炮是由两个油箱组合变形而成，虽然炮形比较奇葩，但是构思确实很新颖。
受G1动画的影响，我觉得朴实无华的平头卡车更能显现OP的威严，电影版的狗头卡车多少有点浮夸。不过从还原电影的角度来说，这款模具的载具形态还是很不错的。尤其是两部分电镀件，遮光板和进气面板，非常闪亮。白色描边的火焰纹的刻画也很到位。
由于车轮没有卡扣固定，并且有的车轮不能著地，所以载具形态的滚动性不好。
L级模具的噱头一般是声光效果。这款模具有三个，一是人形状态下，扳下腹部机关，胸甲耸起的同时，胸部和眼睛会亮，OP喊：“I am Optimus Prime !”（其实不如喊那句最经典的：“Autobots, transform and roll out !”，向G1致敬会让很多人丧失抵抗力……）；第二个是人形变车形时，上半身和下半身分离时，发出叽叽咔叽的变形音效；第三个是在车形状态下，扳动车头背部的开关，发出机枪扫射的声音。平心而论，这款模具的声光效果设计得还是不错的，人形、变形、车形三种状态都有照顾，不像变3的L级大黄蜂，所有声光效果都在那个巨大无比的鸡肋背包上。
把玩性方面，由于体形较大，变形复杂度高，把玩起来流畅度并不高，不过这是L级模具的通病。
此外，KO版的普遍问题都有，像左遮光板卡不紧、胸甲滑动不流畅。
总之，这款KO双刀电镀嘴炮OP在模具、涂装、做工、用料等各方面的表现都不错，非神物而神物，压箱底还是可以胜任的。</description></item><item><title>变形金刚：祖国合金放大版探长</title><link>http://0x3f.org/posts/hound-of-transformers-4/</link><pubDate>Sun, 31 May 2015 17:39:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/hound-of-transformers-4/</guid><description>探长可以和平头OP并列变四最好的模具，人形和车形俱佳。但是官版的V级神物实在鸡肋，所以祖国版准L级模具实在是拯救巨大控的好物。除了放大，探长的整个车头都是合金件，既有质感又有份量。涂装较官版也有改进，胸甲和轮轱上了银柒，枪管上了金柒，车形后部增加了火焰纹，不像官版那么素。最重要的是祖国版的做工很好，关节松紧适度，车形闭合得很好。
祖国版的探长目前有三个版本，普通版、叼烟版和蓝色版。普通版和官版是一致的。叼烟版的头雕是叼著烟的。蓝色版的外形和普通版一样，但是涂成了深蓝色，而且附送两个塑料小人。我最喜欢的叼烟版，不知道帝都禁烟后还能不能买到……
虽然祖国版整体而言是很好的东东，不过厂家的品控做得很不好，我玩儿过几个实体才挑到合适的，有的车头背部塑料板开盒就是烂的，有的轮轱个别没有涂银柒，比较普遍的现象是大枪插不进背部凹槽，还有个别关节比较松。所以买祖国版还是蛮拼人品的。
人形体格匀称，没有背包，除了门板手外，没有累赘部件，虽然门板可以卸掉，但并没有地方收纳。
头雕精细度一般，不过雪茄的加入是个大大的加分项。
涂装方面，用军绿色作为基色，银灰搭配，很不错。
虽然没有用到齿轮关节，不过松紧度都很好。腿部向前可以平抬，不能后踢。由于膝关节较高，做不了跪姿。腰部可以360度旋转。手臂大风车没有问题。头部可以左右转动很小的角度，不能抬头、低头。
前脚掌可以左右摆动，提供了一定的接地性。
一般比较用心的模具都会在可玩性上加一个噱头，比如平头OP的枪是可以发射子弹的。探长的噱头就是组合武器，拼装后的大枪还是很霸气的，只是一只手举不起来，必须双手托枪。武器的收纳方面做得很好，无论是人形还是载具形态，都可以完美收纳所有武器。
拆开挂满身，不愧是个武器库。
车形的原型是奥什科什防务军用战术装甲车，也非常帅。有两个轮子不能著地，不过整体滚动性不错。
武器的偷胶有点过头，胯部的两把枪和大枪都有很大程度的偷胶，这是个很大的扣分项。
玩具变形流畅，把玩性的表现非常好。</description></item><item><title>变形金刚：原大祖国合金版平头OP</title><link>http://0x3f.org/posts/transformers-optimus-prime/</link><pubDate>Sat, 09 May 2015 21:26:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/transformers-optimus-prime/</guid><description>一开始我不太喜欢电影版变形金刚，因为太像人就缺少科技感，我至今都认为G1是不可逾越的经典。不过变4的这款V级平头OP确实是个经典的模具，一个好的变形金刚玩具应有标准几乎都符合。
人形身材匀称、没有冗余部件，关键是无背包，很少有能做到这一点的模具，几乎所有大黄蜂最大的败笔都是有个巨大的背包。涂装鲜艳、视觉效果强烈，作为一个Prime，搞得满身火焰纹、花里胡哨的真的好么？
关节的松紧度方面，四肢主关节采用齿轮关节，表现不错，不过肘关节是圆形关节，转动次数多了不知道会不会松。
由于人形没有太多的累赘，所以可动性方面没有问题，腰部也是可以360度旋转的。
手脚方面，一个V级的玩具，用假手也就不说什么了。不过由于踝关节不能左右摆动，所以脚的接地性不好。
头雕不够精细，眼睛是可以透光的。
车形也是个亮点。我一直不喜欢电影版里那种狗头车，太张扬，反而G1里那种平头车更显内敛，才有大哥气质。
做工和用料很不错。我不是孩控，做工和价格都很重要，祖国版用料很扎实，而且有合金部件，做工也不弱于孩版，再加上这白菜价，孩版就呵呵哒了。
滚动性不好，有的车轮不能著地，而且部分车轮本身转动不畅。
枪是可以发射子弹的，可玩性有加分。另买的审判之剑真的很帅，否则堂堂Prime单持一把大手枪显得太素了。
变形的复杂度恰到好处，只是手臂收纳到车头时很紧，流畅度上有扣分。
这是款很经典的模具，很期待放大的祖国合金版。</description></item><item><title>变形金刚：俺钢锁才是老大</title><link>http://0x3f.org/posts/transformers-grim-lock/</link><pubDate>Sun, 26 Apr 2015 20:55:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/transformers-grim-lock/</guid><description>变形金刚是工业艺术的巅峰之作。不仅仅是怀旧和补童年。理工宅两大图腾，恐龙和机器人。从没有一个东西像汽车人恐龙部队一样，把这两样完美地融为一体。
孩之宝的东西很多时候不尽如人意，价格又太贵。有一些第三方的仿品，不乏精品。像威将的这个钢锁，是孩之宝V级的放大版，几乎与L级等身，头部和大腿根部是合金部件，很有质感。有美版和黑暗两个涂装，结合放大后的形象，黑暗涂装更显霸气。
美版L级人形。整体精致，但是太瘦，两条腿细得跟小儿麻痺似的，盈盈一掬的小蛮腰，这是要走长腿欧巴路线啊。这个比例，如果放大一号效果会更好，不过钢锁老大比其它L级大一号不是理所当然的么。最讨厌的是电镀，又俗又易脱落。
美版L级龙形。非常失败。身体比例失调，趴耳朵，塌脊梁，短尾巴。不忍直视。
祖国版V级人形。V级钢锁是不以人形见长的，不过放大后观感尚可。
祖国版V级龙形。V级钢锁的龙形完爆L级，体形霸气，立耳，隆背，翘尾。孩版V级最大的遗憾就是体形太小，祖国版龙形堪称完美。
不知道是不是我中奖了，祖国版人形的大腿根部虽然是球齿关节，但是球齿无效，关节比较松，容易劈叉。不过这个做工、用料，只要几十软妹币，相对几倍价格的孩版来说，威将良心之作啊。</description></item><item><title>这段时间读的几本书</title><link>http://0x3f.org/posts/books-i-read-these-days/</link><pubDate>Sun, 29 Mar 2015 16:00:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/books-i-read-these-days/</guid><description>每个危楼听雨的暮年都有过软红十丈的青春。文字凄艳，明清小品里的上乘之作。后两记文风模仿前文，意境远逊，应是伪作，可以不读。
上部是政治史，下部是文化史。文化史部分很好，涨知识，应该买本经常翻翻。
大部分是讲稿，内容不系统，不适合入门。畅销书不可信啊。
科普书，不知道豆瓣上那么高的评分哪儿来的。</description></item><item><title>读完《湘行散记》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-sketches-of-the-travel-to-hunan/</link><pubDate>Sat, 29 Nov 2014 20:17:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-sketches-of-the-travel-to-hunan/</guid><description>能让我这个不喜欢读散文的人坚持读完的，是枕著一叶扁舟、听著潺潺流水、忖著多年后的自己——身在何方、心念何人、情系何物……</description></item><item><title>读完《黑客与画家》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-hackers-and-painters/</link><pubDate>Sun, 26 Oct 2014 10:06:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-hackers-and-painters/</guid><description>身兼技术牛人和创业成功者两个身份，自然有资格指点江山，有些观点很自负，有些观点对人有启发。作者很推崇Lisp，很不屑Java。</description></item><item><title>读完《MongoDB权威指南》第二版</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-mongodb-the-definitive-guide/</link><pubDate>Sun, 26 Oct 2014 10:01:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-mongodb-the-definitive-guide/</guid><description>第二版比第一版补充了很多内容，介绍得很详细，是学习mongodb的好书。
但是翻译版有很多印刷错误，个别译句也有问题。</description></item><item><title>读完《冰与火之歌》卷一</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-a-song-of-ice-and-fire-v1/</link><pubDate>Sun, 26 Oct 2014 09:56:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-a-song-of-ice-and-fire-v1/</guid><description>读了一部分，还是不怎么喜欢西方中世纪文化，最后改看电视剧，拍得也很一般。</description></item><item><title>读完《城南旧事》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-my-memories-of-old-beijing/</link><pubDate>Sun, 26 Oct 2014 09:40:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-my-memories-of-old-beijing/</guid><description>描写民国时北京南城市民生活很生动，但是以儿童的视角叙事显得揣着明白装糊涂。</description></item><item><title>读完《边城》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-border-town/</link><pubDate>Sun, 26 Oct 2014 09:32:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-border-town/</guid><description>文章写得很美，本打算十一去茶峒，看看顺顺吊脚楼，坐坐白塔下的拉拉渡，临时改了行程，只能以后有空再去了。</description></item><item><title>放弃《一座城池》和《天才在左疯子在右》</title><link>http://0x3f.org/posts/give-up-the-ideal-city-and-genius-and-madman/</link><pubDate>Sun, 26 Oct 2014 09:30:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/give-up-the-ideal-city-and-genius-and-madman/</guid><description>现在不喜欢这种书了。
内心不够强大，再看下去我就疯了。</description></item><item><title>读完《中国大历史》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-big-history-of-china/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2014 23:07:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-big-history-of-china/</guid><description>偏学术，比较抽象，不如《万历十五年》好看。</description></item><item><title>读完《中国历代政治得失》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-political-gain-and-loss-of-china/</link><pubDate>Sun, 31 Aug 2014 23:19:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-political-gain-and-loss-of-china/</guid><description>钱穆有文侠风，读这本书，能看到这样一个影子，上马击狂胡，下马草军书。他也是个民族主义者，提到元清，几乎没一句好话。所以要贯通国史，还得多读读别的书。总体来说，读这本书时常感醍醐灌顶，为习国史者必读。</description></item><item><title>读完《中国史纲》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-brief-history-of-china/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2014 22:30:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-brief-history-of-china/</guid><description>自序中对治史的方法论让我受益匪浅，本书语气平和、娓娓道来，像讲故事一样讲历史，但又严谨、广博、不肤浅，风格和其它史书大不一样，我一直理想中的史书就是这样，不要给历史背太重的包袱，不要带著一定要学点什么的目的读历史。
本书的缺点是详略失当。有些地方太简略，比如匈奴的衰落，五单于争立一笔带过。有些地方太详细，鸿门宴几乎是史记的译文。作为一部通史，应该有大历史观，能站在较高的层面上把历史的脉络梳理清楚。</description></item><item><title>读完《庄子今注今译》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-zhuangzi-jin-zhu-jin-yi/</link><pubDate>Sun, 17 Aug 2014 18:36:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-zhuangzi-jin-zhu-jin-yi/</guid><description>很好的注本，有些字句的翻译有点儿晦涩。庄子的思想超越了老子，想把庄子的思想理解透彻很难。</description></item><item><title>读完《国史大纲》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-outline-history/</link><pubDate>Wed, 16 Jul 2014 21:27:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-outline-history/</guid><description>钱穆先生主张以诚敬心审视国史和传统文化，一生为故国招魂。抗战流亡，笔耕不辍，虽然这本书只是一本历史教科书，但是高屋建瓴的大历史观让我受益匪浅，很多东西是读史料不能学到的。《国史大纲》所思所言，堪称国史良心。</description></item><item><title>读完《The C Programming Language》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-the-c-programming-language/</link><pubDate>Sun, 09 Mar 2014 22:47:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-the-c-programming-language/</guid><description>谭书可能因为面向学生而显得啰嗦，这本书比谭书精炼。</description></item><item><title>读完《你一定爱读的极简欧洲史》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-the-shortest-history-of-europe/</link><pubDate>Sun, 23 Feb 2014 20:57:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-the-shortest-history-of-europe/</guid><description>中国的历史教育培养了一群读了二十年书还分不清五胡十六国和五代十国的人，看看人家是怎么教历史的，提纲挈领比死记签了哪些条约有用多了。</description></item><item><title>读完《大数据时代》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-big-data-era/</link><pubDate>Sat, 08 Feb 2014 10:11:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-big-data-era/</guid><description>读完，我首先感到的不是大数据有多可爱，而是有多可怕。</description></item><item><title>读完《万历十五年》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-a-year-of-no-significance/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 2014 13:17:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-a-year-of-no-significance/</guid><description>国史奇书，一本书读懂三百年大明。</description></item><item><title>读完《Go Web编程》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-build-web-application-with-golang/</link><pubDate>Sun, 02 Feb 2014 15:52:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-build-web-application-with-golang/</guid><description>用较少的篇幅介绍了golang的语法，然后从实现的角度讲了一些Web应用的概念，最后介绍了beego框架。程序员思维，很实用，讲Web应用基础概念的实现的部分很有用，这方面的书不多。语言表达和示例代码有提升的空间。是Go语言很好的入门教材。</description></item><item><title>读完《明朝那些事儿》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-ming-chao-na-xie-shi/</link><pubDate>Wed, 29 Jan 2014 12:14:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-ming-chao-na-xie-shi/</guid><description>还旧账，多年前读的时候这本书还没有写完，趁读完《通鉴》把最后两本解决了。下面计划读的是《万历十五年》，今年是我的明矾年么？</description></item><item><title>读完《资治通鉴》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-tong-jian/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2014 20:53:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-tong-jian/</guid><description>一部书，二百九十四卷，三百万字，一千三百六十二年，从中华书局20册胡三省注本，到Kindle DXG，再到Kindle Paperwhite，读了四年。
读史应该先读通史，再读断代史，然后是野史。因为读懂历史必须站在大时代背景上，比如不了解两周封建拓殖史，就不懂什么是“南夷与北狄交，中国不绝若线。”，更不会明白“尊王攘夷”区区四个字有多大的份量。所以十年前我《世说新语》刚读了个开头就读不下去了。
《通鉴》关注的是兴衰更替，所以很多有意思的历史故事没有记录，尤其是先秦时期，我最喜欢的传奇时代，结果看得索然无味。汉纪部分又包含了太多的上书和诏书。我一度觉得选择读《通鉴》是个错误。
所幸坚持了下来，鉴于自小说作家司马迁开始，我国历代史家保持著添油加醋的优良传统，越生动的历史往往越不可信，去叶存枝方见国史之骨。如果说两司马有什么区别，前者是用故事讲历史，后者是用历史讲历史，单就史学而言，谁更牛X，一目了然。</description></item><item><title>这半年读过的几本书</title><link>http://0x3f.org/posts/books-read-in-the-second-half-of-2013/</link><pubDate>Wed, 25 Dec 2013 23:10:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/books-read-in-the-second-half-of-2013/</guid><description>微博一度使我更新博客的频率一降再降，现在我决定回归。已经写了七年，依然乐此不疲。
这半年去过一些地方，读过一些书，顿悟了一些东西，我是个有一身毛病的动物，但我享受debug的过程。
现在读书的动力很大程度上来自于使用PaperWhite的愉悦感，虽然最初买电子书阅读器的目的是读盗版，不过现在宁愿为了更好的排版而买正版，而且觉得更过瘾。现在我在买一本书前都要先看有没有电子版，没有的话就去找盗版，连盗版都没有才去买印刷版。
小通鉴 虽然《通鉴》读了三年还没有读完，这本小书却很快就过了一遍。它从通鉴里抽出了几个故事，展开评论了一下。读了原史再看别人的解读，经常会会心一笑，或心有戚戚，或醍醐灌顶。读史最大的好处有两个，一是学做事，一是学做人，我注六经，六经注我。
诛仙 纯粹是为了了结旧账，这书在我还在学校的时候还没写完，隔了多年，画一个圈圈，终结它。书本身的故事不错，本来可以再深挖一些，可惜被文笔糟蹋了，整本书缩写为原来的一百分之一波形不会有失真。
我所认识的蒋介石 这本书只读了开头就读不下去了，对于历史和历史人物，全面肯定和全面否定都是不可信的。
大漠苍狼：绝密飞行 悬疑设定得不错。不过现在越来越不喜欢有恐怖色彩的东西，所以这可能是我最后看的一本这种题材的书。
Javascript权威指南 传说中的犀牛书，Javascript最权威的资料之一。第一部分“语言核心”是要细读的，第二部分“客户端的JS”对有几年经验的人，从13到18章浏览一遍，之后的用康圣人读书法。读完这本书就知道什么叫生命不息挖坑不止。
精通CSS 本想查漏补缺，所以没选《CSS禅意花园》，结果这书还是偏设计。难道这个星球上就没有一本给非前端开发看的CSS书么？
Spring in Action 重新寻找丢掉的青春，撂下五年再拾起来容易么。这书是本不错的Spring初级教材。
板桥杂记 明末清初大才子余怀的招嫖回忆录，从对江南名妓的记述中映射物是人非之慨，文笔绝佳。秋风团扇，一觉扬州，于字字雕琢中见山河离碎、愁绪盈怀。每个危楼听雨的暮年都有著软红十丈的青春。
NoSQL精粹 NoSQL绝佳的一本入门教材，对NoSQL的概念、应用场景、各类实现的优缺点等等都有适度的介绍。对于一直使用传统技术的人而言，这本书有醍醐灌顶使人捶胸顿足怒相见恨晚叹青春易逝之副作用。</description></item><item><title>读完《悟空传》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-wukongs-biography/</link><pubDate>Fri, 05 Jul 2013 23:12:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-wukongs-biography/</guid><description>我要这天，再遮不住我眼；要这地，再埋不了我心；要这众生，都明白我意；要那诸佛，都烟消云散！
这是本适合少年读、青年悟、中年回味的书，很遗憾没有在我最好的几年里读过它。到了没有激情和理想的年龄，已经不能耐著性子读这种需要花时间和动脑子的书，这次在Kindle PaperWhite上匆匆翻完，我知道可能需要很多年去慢慢的品。</description></item><item><title>读完《背包十年》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-ten-years-of-traveling/</link><pubDate>Thu, 06 Jun 2013 22:12:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-ten-years-of-traveling/</guid><description>年龄越大，越有种对失去自由的恐惧。“老牛自知夕阳晚，不用扬鞭自奋蹄”，于是越来越想走得远点儿，然后就看到了这本书。这是我第一次正经买电子书，花了3￥，用了五天的时间。
这是本游记，主要讲的是作者十年旅行的见闻和心路历程，从自然平实的词句中可以看出作者心态很平和，能体会这种心态，已经很好。
PS: 有点淡淡的忧桑，今天，我高考十年……</description></item><item><title>读过Hello Android</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-hello-android/</link><pubDate>Thu, 21 Feb 2013 21:01:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-hello-android/</guid><description>春节前花了一周时间读完了这本书。
是本不错的Android入门教材，能让人快速地搭出开发环境，了解Android应用的运作机制，对于移动应用开发的初学者尤其有用。当然，这种书一般不会讲得很全面，更深的东西还是要看官方文档，只是Android的官方指南写得比较散，并且过于简单，不适合初学者。</description></item><item><title>DualHead Watchdog v1.0 Released</title><link>http://0x3f.org/posts/dualhead-watchdog-v1-released/</link><pubDate>Sat, 16 Feb 2013 08:56:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/dualhead-watchdog-v1-released/</guid><description>DualHead Watchdog is a Linux desktop app which runs commands or scripts after display settings are changed.
It is especially usefull for users who prefer window managers to those huge desktop environments. For these people, wallpapers often cannot be ajusted automatically when the screen size is changed or dual-head display is started. With this app, people can run custom commands to reset the background image when the display settings are changed.</description></item><item><title>迁移到 Octopress</title><link>http://0x3f.org/posts/migrate-blog-to-octopress/</link><pubDate>Sat, 23 Jun 2012 23:13:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/migrate-blog-to-octopress/</guid><description>关于迁移 前段时间，用了五年的虚拟主机突然限制了PHP内存上限，导致Wordpress只能启用有限的几个插件，根本不能满足需要。
所以毅然决定迁移到JeckyII+GitHub，在摸索的过程中发现octopress比JeckyII易用，于是导出所有文章，开始迁移。因为我这几年博客写得比较乱，无论是内容上，还是发表方式上，结果用了几个导出脚本，效果都不甚理想，还是有很多地方需要手工修改。六百篇文章，正好趁这个机会挑拣一下，较早的文章质量低的比较多。断断续续地迁移了一些，剩下的工作量还是很大的，留著以后慢慢来吧。另外这次把URL也改成永久格式了，这一来真的伤筋动骨了，连永久重定向都没的做。
至于Feed输出，以前订阅Feedburner烧录的两个地址的读者不受影响，直接订阅Wordpress输出的地址的就丢了，这里再公布一下：
本博客聚合输出：http://feeds.feedburner.com/sinolog 我的全部资讯聚合：http://feeds.feedburner.com/leninlee 迁移那点事 Python 版本的问题 Archlinux很激进，早已把Python的缺省版本进化到了3.x，octopress会用到2.x，结果在生成全站的时候，会报如下错误：
File &amp;#34;&amp;lt;string&amp;gt;&amp;#34;, line 1 import sys; print sys.executable ^ SyntaxError: invalid syntax 在这里找到解决方法。在octopress的plugins目录里创建文件：
1 2 3 4 5 require &amp;#39;pygments&amp;#39; if !!RUBY_PLATFORM[&amp;#39;linux&amp;#39;] RubyPython.configure :python_exe =&amp;gt; &amp;#39;/usr/bin/python2&amp;#39; end 不足 用了这段时间octopress，感觉缺点也不小，每次修改后都要重新生成全站，占用系统资源不小，而且理论上以后会越来越慢。</description></item><item><title>读过"ZK: AJAX without the JavaScript Framework"</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-zk-ajax-without-the-javascript-framework/</link><pubDate>Tue, 19 Jun 2012 21:47:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-zk-ajax-without-the-javascript-framework/</guid><description>前段时间，某天凌晨无故醒来，读完了这本书。
虽然是ZK框架的开发者写的书，不过实在不敢恭维。开发环境搭建的一章已经过时，其余内容也显得蜻蜓点水，加上全书结构显得不是很合理，总之看完对ZK的感觉仍是朦朦胧胧的，更别说上手做东西了。</description></item><item><title>读完《三体——死神永生》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-three-body-long-live-the-king-of-terrors/</link><pubDate>Thu, 14 Jun 2012 22:20:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-three-body-long-live-the-king-of-terrors/</guid><description>前天夜里读完了《三体》的第三部。
这三部一部比一部成熟。第一部只能算是整个故事的开端；第二部的亮点在最后揭示黑暗森林，前面的部分废话太多；第三部开始出现情节的跌宕，是三部中最像小说的一部。
诚如所闻，刘慈欣真的把地球写毁灭了。但是站在宇宙众生的角度冷眼旁观要好过以人类自我为中心的意淫，边泡妞边救地球的好莱坞套路也就是过过眼瘾而已。</description></item><item><title>Mac，江湖再见！</title><link>http://0x3f.org/posts/bye-mac/</link><pubDate>Mon, 12 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/bye-mac/</guid><description>零八年底，我用半年的差补收了当时Thinkpad X200顶配的FN3。三年的时间，几乎每天都要用很久，竟然从没掉过链子。虽说是这样，但毕竟用的强度大、时间长，屏幕已经远不如当初清晰，亮度也差了，即使调到最高亮度都觉著暗。
于是打算趁著还能发挥余热，趁早处理掉，省得将来砸手里。
既然要换，不如玩儿得折腾一点儿，于是小手一抖，Mac到手。
我对Mac的OS只是有点小好奇，主要是奔著Mac的外观和做工去的，还是打算回头装Arch。玩儿了四个月，平心而论，Mac OS X确实是个不错的OS，美观程度无与伦比，结合Mac硬件的外观和做工，真是天作之合；易用性之高，确实让我有点小惊讶，多点触摸得心应手，软件安装一拖而就，相比之下，Windows显得拙劣不堪。
如果只是作为办公和娱乐的工具，Mac可挑剔的地方确实不多。但是易用性往往和灵活性成反比，灵活性高意味著你可以随心所欲地制定自己的游戏规则，而易用性高则往往意味著你只能接受它的方式、认可它的价值观，易用并不代表顺手。
除此之外就是软件资源的问题，Mac的免费软件相对很少，而且和Windows一样，需要先下载，再安装。虽然也有MacPorts、Homebrew，和Linux的软件仓库比起来还是差得太远。
做惯了Archer，是可忍，孰不可忍。
还是要装Arch。但是在制作安装介质这一步就遇著麻烦了，USB启动安装盘死活都不认，试了几种方法，无果。此外还有不少未知的问题，比如驱动等等。
如果在几年前，在学校，有大把的时间可以糟蹋，我就跟丫死掐了。现在不行了，伤不起了。果断入手Thinkpad X220 A45，上周六把Mac出手了。
小黑和Arch不愧是天作之合，比起当初在X200上装的时候还容易。只是小黑的多点触摸板啊，东施效颦，我想不到更贴切的词形容了，太TMD坑爹了！
鉴于X200上4G内存被Chromium吃光光的苦逼经历，这次果断入手两根4G的三星金条，都是党的政策好啊，最近内存白菜价，两根金条才300粮票。
从宣和八年秋十月到宣和九年春王三月，我的短暂的小白史告一段落，MacBook Pro MC700CH/A，江湖再见！
Posted via UltraBlog.vim.</description></item><item><title>启用新域名0x3f.org</title><link>http://0x3f.org/posts/enable-the-new-domain-name-0x3f-org/</link><pubDate>Mon, 09 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/enable-the-new-domain-name-0x3f-org/</guid><description>元旦假期第三天，还是把域名给换了。
原因主要是.it太贵，年费十几刀，而.org只有它的一半。另外，原来的sinolog.it有点儿长，也显老气，想换个更个性、更短的。
可惜中意的0xff有主了，只好退而求0x3f。0x3f在ASCII里面代表问号，象征“保持好奇心”。
按照上次的经验，对著数据库一通改，加上这两年四处沾花惹草，很多网站上的相关信息都得跟著改，长此以往，以后连域名都换不起了。
好在RSS订阅早已经换成了FeedBurner烧录，只是对于直接用原域名订阅的需要改一下订阅地址了。
用了几年国家域名，现在也用上国际域名了……
Posted via UltraBlog.vim.</description></item><item><title>聚合个人资讯</title><link>http://0x3f.org/posts/burn-personal-info-into-one-feed-using-yahoo-pipes/</link><pubDate>Wed, 08 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/burn-personal-info-into-one-feed-using-yahoo-pipes/</guid><description>前段时间我把Twitter整合进博客之后，忽然觉得，既然微博已经很重要了，就应该加强它的地位，使其与博客分庭抗礼。于是开始用blueprint做CSS框架，对两三年没变过的iterse做一些调整。
我对前端不太熟悉，这时候CSS框架的优越性就充分体现出来了，它让页面的布局变得相当容易，尤其是对前端设计最烦人的对多浏览器的兼容问题。现在的主题采用流行的950px宽度，比以前800px要宽裕了不少。其中，三分之一的宽度分给侧边栏，剩余部分留给博客文章列表，仍然采用两栏结构。
我在页面顶部加了顶栏，将原来侧边栏中的分类、归档、页面、搜索框、RSS订阅全部扔到里面。同时提升Twitter和最新评论列表的位置，增加它们显示条目的数量，以加强这两个时效性和互动性比较强的栏目。
然后我觉得资讯订阅中的内容也不应该再仅仅局限于博客文章了，应该把我在用的Twitter、豆瓣、Google Reader分享、PicasaWeb等服务中我的资讯也聚合进来。开始的时候打算用Yahoo! Pipes，后来突然发现FriendFeed就可以做这个事，而且更好用，于是将原来烧录的http://feeds.feedburner.com/leninlee指向FriendFeed。
所以对于订阅原来的FeedBurner烧录的feed的读者，如果希望仍然只订阅博客文章，可以订阅http://feeds.feedburner.com/sinolog。这两个feed都放到了顶栏中，请以各种姿态翻墙订阅。
2011-06-08 更新
时隔一天，我认识到一个错误，FriendFeed毕竟还是一个微博，用它聚合个人资讯是不合适的，比如不能全文输出博客文章。最终还是使用Yahoo! Pipes，这货很强大、很好用。
另外，twitter2rss是支持OAuth的Twitter烧录服务，非常好用。
Posted via UltraBlog.vim.</description></item><item><title>从iG:Syntax Hiliter转换到WP-Syntax</title><link>http://0x3f.org/posts/migrate-from-igsyntax-hiliter-to-wp-syntax/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/migrate-from-igsyntax-hiliter-to-wp-syntax/</guid><description>终于决定放弃使用了三年多的iG:Syntax Hiliter，将代码语法高亮插件换成WP-Syntax。
原因是Vim的Markdown语法高亮插件有问题，会把iG的标签[LANG]当作Markdown的超链接处理，结果导致插入代码后，后面的内容被错误地著色，很难看。而Syntax使用&amp;lt;pre lang="LANG"&amp;gt;格式的标签，不会有这个问题。
其实很早就想过要换了，只是受累于使用iG进行高亮的文章太多，替换起来不方便。加上后来解决了由于iG停止更新导致的不支持更多的语法的问题，所以就一致拖到现在。今天晚上花了一个小时就完成了替换，比想象中的要容易地多。
根据我使用过的语法的情况，使用以下语句在数据库中替换iG的标签到Syntax的标签：
```sql update wp_posts set post_content=replace(post_content,'[bash]','&amp;lt;pre lang="bash" line="1"&amp;gt;'); update wp_posts set post_content=replace(post_content,'[/bash]','&amp;lt;/pre&amp;gt;'); update wp_posts set post_content=replace(post_content,'[python]','&amp;lt;pre lang="python" line="1"&amp;gt;'); update wp_posts set post_content=replace(post_content,'[/python]','&amp;lt;/pre&amp;gt;'); update wp_posts set post_content=replace(post_content,'[vim]','&amp;lt;pre lang="vim" line="1"&amp;gt;'); update wp_posts set post_content=replace(post_content,'[/vim]','&amp;lt;/pre&amp;gt;'); update wp_posts set post_content=replace(post_content,'[java]','&amp;lt;pre lang="java" line="1"&amp;gt;'); update wp_posts set post_content=replace(post_content,'[/java]','&amp;lt;/pre&amp;gt;'); update wp_posts set post_content=replace(post_content,'[lua]','&amp;lt;pre lang="lua" line="1"&amp;gt;'); update wp_posts set post_content=replace(post_content,'[/lua]','&amp;lt;/pre&amp;gt;'); update wp_posts set post_content=replace(post_content,'[sql]','&amp;lt;pre lang="sql" line="1"&amp;gt;'); update wp_posts set post_content=replace(post_content,'[/sql]','&amp;lt;/pre&amp;gt;'); update wp_posts set post_content=replace(post_content,'[plsql]','&amp;lt;pre lang="</description></item><item><title>刷了Oxygen v2.0.1</title><link>http://0x3f.org/posts/flashed-oxygen-v201/</link><pubDate>Sun, 06 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/flashed-oxygen-v201/</guid><description>上周 Oxygen v2.0 发布之后，感觉还不稳定，忍住了。前两天终于刷上了刚发布的 Oxygen v2.0.1 。
事先直接做了一次完整的擦除，刷完后没发现 XDA 上乱七八糟的问题。用了两天，除了 UI 的变化，没看出来跟以前版本有什么不同，只是仍未实现轨迹球唤醒这点很遗憾。</description></item><item><title>初入Kindle DX Graphite</title><link>http://0x3f.org/posts/got-kindle-dxg/</link><pubDate>Sun, 20 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/got-kindle-dxg/</guid><description>垂涎已久，昨天终于出手，今天上午就收到了。
把玩了一下自带的系统，用免费的3G网络看Wikipedia，体验不错。中文文件名不能显示，嵌入了中文字体的PDF可以正常显示。买DXG的目的就是为了看计算机类的英文PDF和繁体竖排的扫描版的古籍PDF，所以不折腾，直接装多看系统。
多看果然给力，全中文界面，中文输入法，中文TTS语音朗读，而且支持MP3播放、图片浏览和包括chm、epub在内的多种电子书格式。因为暂时用不上，所以先不深究。连到Arch传PDF，直接自动挂载并弹出Nautilus，没想到对Linux如此友好！
贴了膜，所以有反光，但是只要没有灯光直射，大角度效果依然良好：
来个微距：
以上图片出自G7+Camera360，光线不好，马马虎虎。
缺点。一是不支持触摸操控，加上官方系统古板、笨拙，做一些高级操作是很费力的，好在多看系统在这一点上做得很好。二是PDF翻页的时候速度确实比较慢，还要闪一下屏，不过还可以接受。多看系统也不完美，最要命的是不支持3G网络，要使用3G网络还得切换到官方系统中；另外就是不支持重力感应，文档方向需要手工设置。
齐活了，从此不用再担心长时间在电脑上看OReilly累眼了，也不用发愁中华书局的扫描版史书没法看了。</description></item><item><title>Root了Desire并刷了Oxygen</title><link>http://0x3f.org/posts/rooted-desire-and-flashed-oxygen/</link><pubDate>Sun, 19 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/rooted-desire-and-flashed-oxygen/</guid><description>五月末入手 Desire 后一直没有折腾，一是因为时间和精力不够，二也没有迫切的需要。
这次 Google Map 的更新给了我足够的理由，加上 Froyo 原生的“移动到SD”功能已被榨干最后一点油水，于是用 unrEVOked3 很傻瓜地 root 了 Desire ，用 Move2SD Enabler 开启了完全的 App2SD ，用 Market Enabler 化妆潜入米国菜市场安装了 Google Map 5.0 ，最后还启用了 SetCPU 。
后来还是没有把持住，一不做二不休，对原装的 Sense 做了一个 nandroid 备份，刷上了 Oxygen 。 Oxygen 的主题十分的简洁美观，我觉得比 Sense 漂亮：
Oxygen 基于 AOSP ，是改动较少、较接近于官方Android的一个ROM，最大的优点是速度快和稳定性高。这两天使用的感受证明了这两点，尤其是速度，一骑绝尘啊，比 Sense 之流好多了。当然，因为精简，理论上在耗电量上较 Sense 要小，不过我实际感觉如果持续使用的话也好不到哪去，但是待机的话效果还是比较明显，可能跟启用了 SetCPU 也有一定的关系。
开始差点刷了 MIUI ，但是很多人反映有耗电和稳定性的问题。</description></item><item><title>升级到wordpress3.0</title><link>http://0x3f.org/posts/after-upgrading-to-wordpress30/</link><pubDate>Sat, 19 Jun 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-upgrading-to-wordpress30/</guid><description>昨天发现wordpress3.0已经发布，就顺手升级了。
略看了一下更新内容，几乎没什么让我感兴趣的，但与MU版本的合并堪称WP历史上的一个里程碑，从此一套WP可以支持创建多个博客了。
但我最近几度都想把博客换到dokuwiki下。
自从开始用dokuwiki来组织知识和GTD以来，我对wiki产生了越来越深的痴迷，最主要的原因就是它可以用很简单的语法写出格式规整的文章，我几乎可以不用考虑排版布局而只需把注意力放在文章内容上就行了。而将wiki上的文章发到博客上时，还需要重写，比较浪费时间。
但我最终放弃这个想法，最主要的原因是博客文章太多了，截至现在已经有五百多篇且大多是用HTML写的，难以转换。何况WP作为一个博客系统较wiki有着天生的优势，使用较为方便，如果用wiki来做博客，要做不少工作。</description></item><item><title>「熊猫烧香」</title><link>http://0x3f.org/posts/panda-burning-joss-sticks/</link><pubDate>Sat, 17 Feb 2007 18:28:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/panda-burning-joss-sticks/</guid><description>前一段的维金，现在的熊猫烧香，windows上总是不消停。
当年的冲击波，那是我唯一一次中毒的经历，居然还很兴奋。自从转到Linux，感觉这些都离我越来越远，窃自暗爽。
说到瑞星和卡巴斯基的撕逼，曾经也为选杀毒软件很头疼，后来幡然醒悟，只是个心理安慰，随便装一个就行了。当然，还是现在在Linux上裸奔更好。</description></item></channel></rss>