<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>读书 on 晴耕雨讀</title><link>http://0x3f.org/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/</link><description>Recent content in 读书 on 晴耕雨讀</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>© 淘气 2022</copyright><lastBuildDate>Thu, 22 Dec 2022 22:29:41 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://0x3f.org/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>读《叫魂》小记</title><link>http://0x3f.org/posts/a-short-review-of-soulstealers/</link><pubDate>Thu, 22 Dec 2022 22:29:41 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/a-short-review-of-soulstealers/</guid><description>前段时间大概是因为防疫政策的关系，有几个书名在网上很常见，《叫魂》是其中的一个。
书的主要内容是乾隆年间起自民间、漫延数省的一阵对妖术索魂的社会性恐慌，并最终被灌水诗人、盖章爱好者乾隆大帝解读为针对满清统治的政治阴谋，继而调动全国官僚系统追索因刑讯逼供而幻想出来的幕后谋主的事件。围绕叫魂事件对其产生的社会背景、皇帝的心理和官僚阶层的应对之策等方面做了一些讨论。
翻译札记里有段话说得很好：
君主是如何实现其对官僚的控制的呢？孔飞力通过对叫魂妖术危机的进一步讨论，提出了“政治罪”这样一个概念。他强调了政治罪为帝国政治的运作提供了燃料。按照他的定义，政治罪指的是威胁帝国安全的各种形式的谋反，它们是超出常规的非常事件，无法由官僚制度的行政常规来处理。这种非常的形势给了君主极大的自由来动员、驱策和整肃他的官僚，并强化他对官僚机器的控制（因为在常规情况下，一切行政事务都可以、而且应该照章办事，专制君主也不得不遵守由这些行政则例所定下的游戏规则，这种常规的管理给君主的活动留下的空间有限） 。在叫魂危机中，乾隆皇帝正是利用了妖术恐惧这样的非常事件，迫使整个官僚机器把清剿当做压倒一切的政治，并以清剿的表现来赏罚官僚，从而强化他对官僚的控制的。
太祖的大字报和世宗的轮子大抵如此，但如果非要影射当下以寄托对时情的不满，似乎又有点玩弄阴谋论的肤浅的小聪明了。</description></item><item><title>《Clean Code》第十四章读后</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-chapter-14-of-clean-code/</link><pubDate>Mon, 20 May 2019 23:48:41 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-chapter-14-of-clean-code/</guid><description>&lt;p>蹩脚的译文看着实在费解，干脆去看《Clean Code》的原版。第14章“Successive Refinement（逐步改进）”讲的是对一个用Java实现的解析命令行参数的类Args重构的过程。&lt;/p>
&lt;p>很多人都应该好好看看这章。&lt;/p></description></item><item><title>少不读村上</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-killing-commendatore/</link><pubDate>Sun, 22 Apr 2018 13:55:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-killing-commendatore/</guid><description>读完了《刺杀骑士团长》。
开始一直以为是类似《禁闭岛》那样的表达手法，觉得当个悬疑的故事看也不错，结果直到最后一页，才发现连装神弄鬼都不是，顿时觉得六十块钱花得有点冤。单从表达手法上说，不喜欢神神叨叨的东西。凭著炒魔幻现实主义的冷饭得诺奖怕是不大可能。
故事的大致情节是：生活平淡的画家，突遇婚变，逃避现实的过程中经历一系列魔幻和现实交错的事，最后解开心结，回到现实，找到救赎。
这本书要表达的东西很多，出现的每一个主体都存在于多条叙事线中，只粗略读过一遍，大概也就理解了个皮毛。最主要的，是两个概念和五幅画。
两个概念，分别是「理念」和「隐喻」。
理念是人在自我审视下出现的另一个「我」，包括善的和恶的。象征善的理念的是「骑士团长」，一个时隐时现、身高60厘米的古代日本武士形象。象征恶的理念的是「白色斯巴鲁男子」，随时提醒「我」：你的恶，我都知道。
隐喻是人生各种经历的具象化的形象。
五幅画，分别是《刺杀骑士团长》、《免色肖像画》、《白色斯巴鲁男子》、《杂木林中的洞穴》和《真理惠肖像画》。
《刺杀骑士团长》的作用很多。首先，从这幅画引出被遗忘的二战中的往事，包括雨田具彦在奥地利和雨田继彦在南京的遭遇。其次，骑士团长于「我」，是善的理念的象征，于雨田具彦，是隐藏数十年挥之不去的心结。第三，最终「我」刺杀了骑士团长，一方面解了雨田具彦的心结，使其安详地离世，另一方面，这是「我」进入隐喻世界的前提，也是解救真理惠的必要条件。
《白色斯巴鲁男子》象征「我」的恶的理念，也是所有人的恶的理念。
《免色肖像画》引出免色这个重要角色。免色是个从世俗的各方面看都臻于完美的男人，然而这幅画真正打动他的，恰恰是表现出了那些深藏的、消极的、恶的不完美的东西。
《杂木林中的洞穴》既是魔幻的开端，也是魔幻的终点。一切魔幻的开始，源于深夜中听到的铃声。而「我」穿过隐喻世界，逃回现实世界，也发生在这个洞里。
《真理惠肖像画》。真理惠既是「我」的妹妹「路」的替身，也是免色的心结。「我」通过刺杀骑士团长、穿过隐喻世界「解救」了真理惠，实际上解开了对「路」早逝的心结。
很多年前读过《挪威的森林》，沮丧得要命，那时就认为少不读村上春树，至今如故。</description></item><item><title>读完《谈美》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-tan-mei/</link><pubDate>Sun, 29 Oct 2017 09:21:58 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-tan-mei/</guid><description>这本书讲的是「什么是美」。读完后对美有了一些基本的概念，才知道我的审美水平还停留在「以快感为美」的阶段。
朱自清的序里的一些话说得很好：「新文化是「外国的影响」，自然不错；但说一般青年不留余地地鄙弃旧的文学艺术，却非真理。」、「许多青年腻味了，索性一切不管，只抱著一条道理，「有文艺的嗜好就可以谈文艺」。这是「以不了了之」，究竟「谈」不出什么来。」</description></item><item><title>读完《美的历程》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-historical-evolution-of-aesthetics/</link><pubDate>Mon, 25 Sep 2017 16:43:08 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-historical-evolution-of-aesthetics/</guid><description>这是我读过的第一本美学书。梳理了中国文艺和审美发展的历史脉络，浅显易懂。
多读点美学还是很有必要的，能减少点俗气，那就最好了。</description></item><item><title>读完《汉书》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-han-shu/</link><pubDate>Sun, 10 Sep 2017 23:34:19 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-han-shu/</guid><description>一周前读完了《汉书》。
因为读过《资治通鉴》，这次并没有发现太多新鲜的东西，印象最深的是班氏父子的严谨，超过了两个司马。比如对于成帝的死，作为通史的《通鉴》居然写得比断代的《汉书》还详细，对于史书，详和实似乎是一对矛盾，前者自然更好看，而后者显然更严谨。
秦汉之际，中国先后完成了两次宏大的社会实践。一次是秦的法家实践，一次是王莽的儒家改制。历史先后把机会给了构成中国日后民族性格最主要的两个思想流派，又用残酷的现实给这两个处处针锋相对的对头以当头棒喝。两家对对方缺陷的研究都在对方的失败里得到印证，而同时对自身的问题又都视而不见。这是非常戏剧性的一幕，儒法之争作为中国两千年政治的基本矛盾和规律，在一开始就被证明谁都不能独力承担给这个国家指明出路的责任。
按照钱穆在《中国历代政治得失》里的说法，昂扬向上的知识分子在先秦百家争鸣最大成就的儒法两家全部失败后就颓了，怀疑和茫然蔓延开来，第一帝国也由此走向衰亡。而从另一角度，李泽厚在《美的历程》里却认为，社会实践的失败引发了思想的解放和自我意识的觉醒，第一帝国在政治上的失败并没有影响其文化向心力，胡尘狼烟中的北方仍以文弱江南为衣冠正朔所在。
对于接下来的《后汉书》，我的期待不高，凭借门阀起家的光武帝一改前汉打压豪强的政策，章帝之后再无中兴，然后是在无休止的宦戚之争、鲜卑盗边和羌乱中回响的桓灵的叹息。
第一帝国在巅峰中死去。</description></item><item><title>Calibre排版的最佳实践</title><link>http://0x3f.org/posts/best-practices-of-calibre-on-formatting/</link><pubDate>Fri, 27 Jan 2017 18:15:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/best-practices-of-calibre-on-formatting/</guid><description>虽然如今左Kindle、右iPad，但是再也没有在课堂上用文曲星看《此间的少年》的感觉。
忘了前段时间看池建强还是和菜头的文章，说很讨厌中文排版中段落首行缩进的风格，深有同感。我一般在读前会先用Calibre修改一下书的格式，段落首行不缩进、用空白行分割段落、嵌入好看的字体，否则强迫症表示根本看不下去。
本文分享几则平时积累的Calibre排版的最佳实践，顺带吐槽一下亚马逊电子书的排版质量，早已经被微信读书、多看这些APP吊打了。
一、最佳排版 最小行高：140%。
使用空白行分段，段落首行不缩进。
要嵌入字体，必须转换成KF8格式的类型，例如azw3或者both类型的mobi：
注意：KF8格式在点选文字时，默认选中一句，而不是单字，不方便查字典。要默认选中单字，须转换成old类型的mobi。
二、最佳字体 索尼楷书
方正北魏楷书
方正宋三
在微信读书iOS上显示效果很好，但是在Kindle里比较一般。
本文最早发布在公众号：两司马门下走狗</description></item><item><title>关于李陵的更多细节</title><link>http://0x3f.org/posts/more-about-li-ling/</link><pubDate>Thu, 22 Dec 2016 19:41:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/more-about-li-ling/</guid><description>上次聊了李陵败降的细节。在此之后，还发生了几件有意思的事。
第一个细节，是武帝并没有马上杀掉李陵全家，甚至在第二年，还派一支军队营救他。
毕竟累世将门，李陵的军事才能武帝是很欣赏的，况且对于李广的死，武帝不能没有一点愧疚。五千步兵深入匈奴，仗打成这个样子已经是虽败尤胜了，这一点，武帝自己是知道的，之所以迁怒司马迁，主要是因为李陵没有死，而是降了。
在这次战役中，武帝本来给李陵安排的任务是给李广利作后勤保障，是李陵自己不干，非要率五千步兵涉单于庭。按武帝的想法，李陵真要打赢也行，毕竟事关生死存亡，再不济也得战死沙场。领导给安排的活你不干，你自己吹那么大的牛又没做到，最后还投降了，这是武帝生气的主要原因。
不过武帝还是惜才的，所以第二年就派了一支军队去救李陵。不过这支军队转了一圈没捞著匈奴人的影子，只带回来一个传闻——李陵在教匈奴人对付汉军的方法。武帝随即大怒，并处决了李陵一家。
后来，汉朝有人出使匈奴，李陵趁机问汉使：「我自问战功不负朝廷，为什么杀我全家？」汉使就说出了这个传闻。李陵大恨，说这事是一个叫李绪的干的。李绪也是一个汉朝的降将，因为这件事，李陵痛恨李绪，就派人把他刺杀了。可能李绪是大阏氏的人，所以大阏氏就要杀李陵。因为匈奴有浓重的母系氏族的风俗残留，所以大阏氏的势力很大，连单于也要让三分。于是单于只能把李陵藏到很远的地方，直到后来大阏氏死了，才敢接回来。
第二个细节，是霍光曾经试图策反李陵。
李陵在汉朝的时候跟霍光私交不错，所以武帝死后，霍光辅政，就想著把李陵接回来，于是以出使的名义派人到匈奴和李陵接头。李陵沈吟良久，说了一句话：「大丈夫不能再次受辱。」最终拒绝了。
李陵的决定是正确的，作为一个有污点的人，回到汉朝纵然有权臣罩著，一旦靠山倒了，覆巢之下也无完卵。何况至亲已死，在汉朝已无牵挂，哪比得上在那天高原阔的地方做一个部落王。
本文最早发布在公众号：两司马门下走狗</description></item><item><title>哪个时代都看脸</title><link>http://0x3f.org/posts/judge-by-face/</link><pubDate>Fri, 09 Dec 2016 21:39:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/judge-by-face/</guid><description>汉书卷四十二：
苍当斩，解衣伏质，身长大，肥白如瓠，时王陵见而怪其美士，乃言沛公，赦勿斩。
高晓松特喜欢说一句话——这是个看脸的时代。其实哪个时代都看脸，所以张苍因为高胖白，捡了一条命。
昨天读汉书司马相如传，讲到撩妹那段（以琴心挑之），后面紧接著就是：
相如时从车骑，雍容闲雅，甚都。
翻译成人话就是：相如经常开著跑车，逼格满满，很帅。所以你以为光琴弹得好就行了么，想想贝多芬的《献给爱丽丝》。
看脸本无可厚非，有意思的是看脸的规律：因时而异，因境而异。
先说后者。家世好的喜瘦，苦出身的喜肥。所以楚王好细腰，宫人多饿死。所以赵飞燕能作掌中舞，于是汉成帝死在赵合德的床上。所以屌丝出身的刘邦和王陵饶了张胖子一命。
因时而异。乱世尚刚，治世尚柔。季世丧乱，生存是第一命题，社会的整体审美一定是趋于阳刚的，最好脸上再有道疤，活活美死。而由乱入治，公共审美一定趋于女性化。最典型的就是魏晋南北朝，这时期的男人，要剃须、薰香、涂胭脂，甚至头上还插花。
有个南北互飚花美男的故事。大致的情节是这样的：南方派了一个花美男出使北方，结果都城万人空巷，北方朝廷一看，心说不能让人给比下去啊，就也挑了一个小鲜肉出使南方，于是南方都城里也万头攒动。
这个故事我不记得出处了，不过《世说新语》的《容止》篇里随便挑一条，都不忍直视：
王丞相见卫洗马曰：「居然有羸形，虽复终日调畅，若不堪罗绮。」
不堪罗绮，羡杀韩国欧巴和国产小鲜肉们。
本文最早发布在公众号：两司马门下走狗</description></item><item><title>李陵是作死的</title><link>http://0x3f.org/posts/no-zuo-no-die/</link><pubDate>Thu, 01 Dec 2016 20:47:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/no-zuo-no-die/</guid><description>汉书卷五十四：
陵对：「无所事骑，臣愿以少击众，步兵五千人涉单于庭。」上壮而许之……
关于李陵的遭遇，多数人从司马迁身上多少都是知道的：祖上是追杀燕太子丹的秦将李信，祖父是飞将军李广，出身将门世家的李陵自然骁武凭陵，以五千步兵力战十万匈奴精骑，最后矢尽援绝，不得已才投降。即便对于信仰「文死谏，武死战」的中国人，多数也是同情的。
然而这个故事主要来自于史记，这就尴尬了。从某种意义上说，李陵是给史记定下基调的人。这就决定了它展示给读者的不会是故事的全貌。比如很多年前，我第一次看到这个故事的时候就想不明白一个问题：用五千步兵孤军远征游牧的匈奴，傻子都知道胜算很小，刘彻和李陵的智商同时下线了？
最近读到汉书的李陵传，发现了更多有趣的细节。
天汉二年，武帝命二师将军李广利出兵三万攻打在天山的匈奴右贤王，想让李陵监押辎重。**如果把武帝的军事史浓缩成一句话，那就是刘彻和他的小舅子们。**李广利就是因为裙带关系上位的，所以将门世家的李陵耻于为其搞后勤，就跟武帝说：「我本部的军队都是精锐，希望能单独出兵一路，这样可以迫使匈奴人分兵，二师将军那边的压力也会轻一些。」武帝多精啊，一眼就识破李陵的小九九，说：「这次我出兵很多，没有富余的骑兵给你。」
于是李陵就开始作了，就有了本文开头的那句话。以少击众、步兵打骑兵、孤军深入，哪一条都是兵家大忌，估计李陵说这句话时头皮都是硬的。
当然李陵也不是完全没有资本，**汉军的战斗力是超过匈奴人的。**硬碰硬的正规战争，匈奴人败多胜少。因为战争打的是综合实力，无论是经济实力、人口、技术，汉朝都远超匈奴，即使三岁骑马五岁弯弓的匈奴人的单兵素质超过汉朝的民兵。
后来的战事就证明了这一点。首战浚稽山，匈奴人就损失数千人，汉军步兵还追著骑兵打。主要原因就是经济和技术水平的落差太大。匈奴人主要装备的是弓箭，箭头是用兽骨和石头磨成的片状，汉军装备的是连弩，箭头是金属质三棱状，无论在射速、穿透力还是精准度上，前者都远远落后于后者。所以转战上千里，坚持很多天，直到最后汉军的箭用完了，匈奴人才在距离边境五十公里的地方吃掉这支孤军。换句话说，如果箭量充足，十万匈奴骑兵都打不过五千汉军步兵，这个战力的对比，很明显吧。
最后不服从领导安排的李陵还是败了，败在距离边境只有五十公里的地方。据说最后的日子里，他还单独出营一次，理由是想刺杀单于，搞个斩首行动，回来后就彻底丧失了战斗意志。我觉得这又是个疑点，是不是想溜啊。
本文最早发布在公众号：两司马门下走狗</description></item><item><title>时人食狗亦与羊豕同</title><link>http://0x3f.org/posts/thinkings-about-eating-dogs/</link><pubDate>Fri, 21 Oct 2016 13:21:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/thinkings-about-eating-dogs/</guid><description>汉书卷四十一：「樊哙，沛人也，以屠狗为事。」
颜师古注：「时人食狗亦与羊豕同。」
狗对于中国古人的意义和西方人不同。西方人，确切的说是美国人，对狗的感情完全是因为发展的时间太晚。美国开国也就二百来年，从印地安人手里夺来的大量耕地和牧场保证了充足的食物来源，而狗为地广人稀的美国在开拓过程中提供了重要的陪伴和保护，所以美国人不吃狗。
中国发展的时间远早于美国，而且没有大片的牧场提供稳定的肉食来源，大型牲畜作为农业主要替代劳力一般也不会用于食用，甚至历朝长期立法禁止宰杀大型牲畜。所以狗长期是作为一种重要的肉食来源。
「失我祈连山，使我六畜不藩息」，「六畜」分别是猪、牛、羊、马、鸡、狗，这是最早被中国人驯化并作为肉食来源的牲畜，而且长期作为祭祀天地祖宗的高档祭品。《道德经》里说：「天地不仁，以万物为刍狗」。「刍狗」就是草扎的狗，是祭祀时当祭品用的，祭祀的时候高高在上、被人们顶礼膜拜，祭祀之后被弃之如敝履，所以说天地不仁。之所以用草狗做祭品，是生产力进步的表现，最初一定是用真狗的，只是后来更高档的肉食逐渐普及，狗肉上不了台面了，才逐渐被抽象成草偶。
所以中国人是有吃狗的传统的，美国人不吃狗肉也并不表示更文明，至于「狗是人类的朋友」，更是道德绑架，谁也不能随便替别人认朋友，最多只能说你的狗是你的朋友，如果别人吃的不是你的朋友，即便自以为站在道德的高度，你也没有任何权力干涉别人的自由，有句话说的好：自由，就是我有不和你一样高尚的权利。
我个人也不吃狗肉，但我不觉得别人吃来源合法的狗肉有什么问题。事实上，吃狗肉的问题并不在于吃不吃本身，而是在这个问题上表现出来的人性的恶，人总是自以为站在道德的高度就可以践踏别人的权利，每个暴政无不是利用人性的这个弱点。
切记，儒以文乱法。
本文最早发布在公众号：两司马门下走狗</description></item><item><title>读完《走出帝制》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-walking-out-of-the-imperial/</link><pubDate>Thu, 30 Jun 2016 16:19:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-walking-out-of-the-imperial/</guid><description>用了四天时间，读完了这本书。之所以叫「这本书」，是因为这是本在豆瓣里都找不到记录的书，去年上市不久即被下架，通常意义上，叫禁书。
一般走狗君读的书，作者不是死了两千年，至少也有八百年，连渣渣都不剩的那种。所以如果不是禁书，我还真不一定知道它，更不会读。不过既然是禁书，又是历史方面的，那就好玩儿了，他们不想让我知道的，一定是我应该了解的，他越恐惧，我越好奇。
读完的感觉嘛，确实是本好书，每个人都应该读一下，如果你能找到的话。
本文最早发布在公众号：两司马门下走狗</description></item><item><title>Kindle Paperwhite 1代与3代白色版对比</title><link>http://0x3f.org/posts/compare-kindle-paperwhite-v1-and-v3-white/</link><pubDate>Mon, 13 Jun 2016 16:01:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/compare-kindle-paperwhite-v1-and-v3-white/</guid><description>如果说2代相对于1代的改进微乎其微，3代在屏幕和配置上的升级是效果显著的。
从原来的212 PPI升级到300PPI，屏幕像素增加了一倍，加上对比度的提升，显示效果相对1代的变化还是相当明显的，文字更加犀利。内存从256M增加到512M，操作流畅度也有较大的提升，尤其是在用输入法的时候，已经可以基本流畅的输入了。
然而3代刚推出的时候我还是没有换。一方面以上所说的提升和价格的增量并不匹配。另一面，前代在外观和材质上有很大的问题。
首先是颜色，黑色稍微粘上点灰就很明显，对于像我这样的强迫症患者，擦灰的时间几乎和阅读一样多。另外，前代的背面采用的是磨砂处理，在干净的前提下手感是不错，不过很容易粘灰，而且粘灰后手感很差，最要命的是，磨砂加上黑色就是指纹收集器！
所以白色版的出现简直就是一次救赎。白色粘灰后并不明显，背板采用颗粒较大、质感较硬的做工，手感比前代好很多。加上前面所说的在阅读体验上的提升，可以升级了。
本文最早发布在公众号：两司马门下走狗</description></item><item><title>读完《史记》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-records-of-the-grand-historian/</link><pubDate>Mon, 13 Jun 2016 15:52:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-records-of-the-grand-historian/</guid><description>之前读通鉴，用了四年，这次用了七个月。终于是名正言顺的两司马门下走狗了，哦耶。
史记这本书，说到底还是个人修史，主观性是很大的。因为坐李陵案，司马迁是有悲愤的情结的，所以他特别喜欢悲剧英雄，很多名篇都是写这种人的抒情散文，比如《屈原贾谊列传》、《项羽本纪》。主观的爱憎过多，一定会失之客观。所以项羽以一暴君成垓下悲歌，刘邦以一英主成千古屌丝。褒贬无需作假，有所取舍足矣。
另外，史料的真实性是值得商榷的。因为秦始皇的焚书坑儒，六国史书尽毁，司马迁的史料来源驳杂，有些事情甚至不同章节互相矛盾。比如黄池之会，左传就只说「遂长吴国」，史记也是照抄这句，究竟晋吴谁做了盟主，还是有争议的。
史记的成功，在于司马迁的文采和宏观的大体真实。鲁迅说它是无韵之离骚，因为司马迁用了大量小说家的笔法写文章。比如讲齐威王的一生，说此人继位后，好为淫乐长夜之饮，诸侯交侵，相声演员淳于髡看不下去了，跟威王说，我听说国中飞来一只大鸟，三年不飞，三年不鸣，你说这是肿么了？威王说，这只鸟啊，三年不飞，一飞冲天，三年不鸣，一鸣惊人。于是罢饮宴，召集大臣，杀一人，赏一人，全国肃然。然后发兵四境，夺回失地，齐国大振。了了几十字，摇人心旌。
然而史实肯定不是这么简单，戏剧之所以好看，就在于它将所有出场的人物脸谱化、剧情简单化。比如讲到冒顿单于，主要讲了两件事。
第一件是鸣镝弑父。依次射野兽、爱马、爱妾、单于坐骑，确保鸣镝已有足够的威信，然后完成致命一击。
第二件是击灭东胡。东胡利用冒顿刚继位的时机，来索要千里马。冒顿召集臣属商量，都说马是游牧民族的命，不能给。冒顿说，不能因为一匹马让大家冒生命的危险，妥协了。然后东胡又来要冒顿的媳妇儿，冒顿如法炮制。最后东胡说，有块废地也给我们吧。当大家都说反正是废地给就给了的时候，冒顿拍案而起，说土地是国家根本，虽废地寸土必争，然后发兵突袭东胡，一举成功。
把历史戏剧化，这就是史记好看的地方。马未都先生说，历史没有真相，只残存一个道理。对于大部分人来说，历史细节的真相并不重要，大框架对就可以了，宏观层面的东西足以让人受益匪浅，追本溯源的事留给专业做学问的就好。
本文最早发布在公众号：两司马门下走狗</description></item><item><title>「食其」是什么？</title><link>http://0x3f.org/posts/what-is-yi-ji/</link><pubDate>Mon, 06 Jun 2016 16:48:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/what-is-yi-ji/</guid><description>「食其」音「异基」，人名。
读汉初的历史，有三个人都叫这个名字：郦食其、审食其和赵食其。这似乎在当时是个很流行的名字，俨然就是汉代的丽丽、芳芳啊。
这两个字为什么念这个音？又是什么意思？
《康熙字典》里只是明确了两个字的读音，并没有解释和考证出处。
《史记索隐》说：「食音异。郦、审、赵三人同名，其音合并同，以六国时卫有司马食其，并慕其名。」意即出自战国时卫国司马食其，后人因为仰慕此人，就取他的名字来用。此外比如司马相如因为仰慕蔺相如而改名也是一例，宋人王楙在《野客丛书》里也持这个观点。
也有人说出自子路所说「食其食者不避其难」。子路做卫国贵族孔悝的家宰时，卫国发生政变，孔悝被劫持，子路听说后只身赴难，在打斗过程中帽子被打掉，说「君子死，冠不免」，在丢下兵器扶帽子的时候被杀。子路去救孔悝时说的这句话，简单说就是吃人嘴短。然而食字在发yi音时并没有吃的意思，所以这种说法当是附会。
比较来看，《史记索隐》的说法最靠谱，但是也没有从根本上解释清楚这个名字的意思。不过考虑到先秦人名普遍比较朴拙和文、言异路的因素，这个名字应该出自当时的口语或方言，只是写到书上时拿「食其」两个字做假借。
本期封面：我的贝克利要🌼了
本文最早发布在公众号：两司马门下走狗</description></item><item><title>两司马门下走狗创刊号</title><link>http://0x3f.org/posts/the-first-post-of-running-dog/</link><pubDate>Mon, 06 Jun 2016 16:22:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/the-first-post-of-running-dog/</guid><description>算是开始玩自媒体了么？
如果从写博客算起，十年前就算了。从一开始和大多数人一样，把博客当成公开日记写，到后来很快明白博客的定位，我的自媒体时代很快从0.1升级到1.0。
后来，因为博客托管网站的所见即所得编辑器生成的HTML代码格式太死板，自己定义了一套简单的标记，然后写了个转换程序，然而没过多久就发现，已经有了类似的东西&amp;ndash;轻量型标记语言。
很快，托管的服务已经不能满足个性化要求。自然而然地，就有了独立博客。这算是我的自媒体2.0时代吧。
就这样一直持续了很多年。内容基本上是日常的总结和笔记，总之是给自己看的成分居多。
公众号怎么定位呢？首先应该是写给别人看的，所以不能过于自由，想什么时候写什么时候写，有时候一月一次，有时候一月几次，有时候几个月不来一次（😱）。其次应该是个专栏，所以主题应该集中，不能想写什么写什么。
那么写点啥呢？在一个理工宅少得可怜的爱好里，翻翻故纸堆是唯一比较能算得上文艺的东西了。其实在接触电脑之前，我一直是想学考古的（💀），现在看来其实人还是最好不要忘了初心（😳）。
好了，都闪开，我要进（kai）入（shi）3.0时（zhuang）代（bi）了！
本文最早发布在公众号：两司马门下走狗</description></item><item><title>奇怪的决战</title><link>http://0x3f.org/posts/a-strange-decisive-battle/</link><pubDate>Sun, 01 May 2016 10:59:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/a-strange-decisive-battle/</guid><description>前两天读史记王翦列传，觉得秦楚的决战很奇怪。
王翦果代李信击荆。荆闻王翦益军而来，乃悉国中兵以拒秦。王翦至，坚壁而守之，不肯战。荆兵数出挑战，终不出。王翦日休士洗沐，而善饮食抚循之，亲与士卒同食。久之，王翦使人问军中戏乎？对曰：「方投石超距。」于是王翦曰：「士卒可用矣。」荆数挑战而秦不出，乃引而东。翦因举兵追之，令壮士击，大破荆军。至蕲南，杀其将军项燕，荆兵遂败走。秦因乘胜略定荆地城邑。岁余，虏荆王负刍，竟平荆地为郡县。
稍微有点军事常识就知道，防守方最好的办法是坚守不战，在自己的地盘上，对方的后勤补给要比自己困难得多，一旦补给不继，军心必乱，势必撤兵，这时候再追上去打，胜算很大，也就是所谓以逸待劳。比如秦赵长平之战，一开始，廉颇先用小股部队跟秦军接触，一看打不赢，马上收缩防线，避免决战，搞得秦军进也不是、退也不是，军力损耗极大，不得以只好用反间换掉廉颇。
所以战争中的进攻方是处于劣势的，要扭转不利的态势，就要把主动权握在自己手里，所以一般会用反客为主的办法。虽然我是进攻方，但我不著急进攻你，让你自己沈不住气来打我，这时候攻守易形，我成了防守方，你成了进攻方，形势就对我有利了。
所以王翦反客为主是正常的，项燕急著打就很奇怪了。老项家累世将门，项燕沙场宿将，不可能连常识都不懂。
也许唯一合理的解释是楚国国力衰败，撑不下去了。
以前秦国伐楚很困难，因为楚国西有江汉之险，北有诸夏扞蔽。不过自白起破鄢郢，江汉天险尽失；自三晋覆灭，中原逐鹿之势已成。秦国伐楚，后勤补给已经不是问题。
另外，让秦国拥有支持百万级灭国战役能力的，还有伐蜀的决策。自商君变法，秦国势平地起飞，此后相当长的一段时间，秦国虽说是战国首强，但也不能占据压倒性的优势，直到秦灭六国前的三十年，还有信陵君收天下之兵扣关攻秦的事。战争不是战斗，决定成败的主要还是国力。李信的二十万大军覆灭后，秦国可以马上再把六十万人送上前线，这个国力，不赢没有天理。所以司马错论伐蜀，同时拥有关中、蜀中两块天府之国，是秦国国力质变的关键。
这个时候的楚国，已经是冢中枯骨。在秦国连年的攻势下，大片国土沦丧，鄢郢破而迁陈，三晋亡而迁寿春，几十年间，颠沛流离，没有喘息的机会，靠吃战略纵深的老本苟延残喘。所以在这次决战之前，可能国力已经难以为继了，但是楚国自己也知道八百年国运系于这一战，所以不得不起倾国之兵应战。空虚的国力和浩大的战争消耗最终迫使项燕选择速战速决，战还有一线生机，不战只能坐以待毙。</description></item><item><title>读完《春秋左传注》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-zuo-zhuan/</link><pubDate>Sun, 15 Nov 2015 18:24:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-zuo-zhuan/</guid><description>读这本书，用了一年时间。前面读《通鉴》，用了四年，平均一年五本书的节奏，读尽相斫书的伟大理想不知道这辈子能不能实现了。汉以后的书都好读，也不一定。
总结一下，主要有两个心得吧。一个是梳理了一下春秋的脉络，把以前知道的片断都连了起来，抓住“蛮夷与戎狄交，中国不绝若线”的大背景，整个春秋时代大家都忙啥呢就清楚了，然后分成三段看，齐桓始霸、晋楚争霸、吴越争霸，比从五巨头切入清晰。第二个是加深了对礼乐文化的认识，贵族时代干啥都跟闹著玩似的，反映出我们屌丝的世界太低俗，整本《诗经》就是贵族圈的黑话，搞得我老想叉开去读《诗经原始》，剁手剁手，不然更看不完了。
读《通鉴》算是用通史贯穿一下脉络，《左传》是第一本读完的断代史，本来想接著读《战国策》，看了一眼，文章写得太烂，又是纵横家的书，所以直接读《史记》，司马迁的小说写得还是不错的，迁儿哥，我来了！</description></item><item><title>这段时间读的几本书</title><link>http://0x3f.org/posts/books-i-read-these-days/</link><pubDate>Sun, 29 Mar 2015 16:00:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/books-i-read-these-days/</guid><description>每个危楼听雨的暮年都有过软红十丈的青春。文字凄艳，明清小品里的上乘之作。后两记文风模仿前文，意境远逊，应是伪作，可以不读。
上部是政治史，下部是文化史。文化史部分很好，涨知识，应该买本经常翻翻。
大部分是讲稿，内容不系统，不适合入门。畅销书不可信啊。
科普书，不知道豆瓣上那么高的评分哪儿来的。</description></item><item><title>读完《湘行散记》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-sketches-of-the-travel-to-hunan/</link><pubDate>Sat, 29 Nov 2014 20:17:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-sketches-of-the-travel-to-hunan/</guid><description>能让我这个不喜欢读散文的人坚持读完的，是枕著一叶扁舟、听著潺潺流水、忖著多年后的自己——身在何方、心念何人、情系何物……</description></item><item><title>读完《黑客与画家》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-hackers-and-painters/</link><pubDate>Sun, 26 Oct 2014 10:06:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-hackers-and-painters/</guid><description>身兼技术牛人和创业成功者两个身份，自然有资格指点江山，有些观点很自负，有些观点对人有启发。作者很推崇Lisp，很不屑Java。</description></item><item><title>读完《MongoDB权威指南》第二版</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-mongodb-the-definitive-guide/</link><pubDate>Sun, 26 Oct 2014 10:01:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-mongodb-the-definitive-guide/</guid><description>第二版比第一版补充了很多内容，介绍得很详细，是学习mongodb的好书。
但是翻译版有很多印刷错误，个别译句也有问题。</description></item><item><title>读完《冰与火之歌》卷一</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-a-song-of-ice-and-fire-v1/</link><pubDate>Sun, 26 Oct 2014 09:56:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-a-song-of-ice-and-fire-v1/</guid><description>读了一部分，还是不怎么喜欢西方中世纪文化，最后改看电视剧，拍得也很一般。</description></item><item><title>读完《城南旧事》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-my-memories-of-old-beijing/</link><pubDate>Sun, 26 Oct 2014 09:40:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-my-memories-of-old-beijing/</guid><description>描写民国时北京南城市民生活很生动，但是以儿童的视角叙事显得揣着明白装糊涂。</description></item><item><title>读完《边城》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-border-town/</link><pubDate>Sun, 26 Oct 2014 09:32:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-border-town/</guid><description>文章写得很美，本打算十一去茶峒，看看顺顺吊脚楼，坐坐白塔下的拉拉渡，临时改了行程，只能以后有空再去了。</description></item><item><title>放弃《一座城池》和《天才在左疯子在右》</title><link>http://0x3f.org/posts/give-up-the-ideal-city-and-genius-and-madman/</link><pubDate>Sun, 26 Oct 2014 09:30:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/give-up-the-ideal-city-and-genius-and-madman/</guid><description>现在不喜欢这种书了。
内心不够强大，再看下去我就疯了。</description></item><item><title>读完《中国大历史》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-big-history-of-china/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2014 23:07:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-big-history-of-china/</guid><description>偏学术，比较抽象，不如《万历十五年》好看。</description></item><item><title>读完《中国历代政治得失》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-political-gain-and-loss-of-china/</link><pubDate>Sun, 31 Aug 2014 23:19:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-political-gain-and-loss-of-china/</guid><description>钱穆有文侠风，读这本书，能看到这样一个影子，上马击狂胡，下马草军书。他也是个民族主义者，提到元清，几乎没一句好话。所以要贯通国史，还得多读读别的书。总体来说，读这本书时常感醍醐灌顶，为习国史者必读。</description></item><item><title>读完《中国史纲》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-brief-history-of-china/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2014 22:30:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-brief-history-of-china/</guid><description>自序中对治史的方法论让我受益匪浅，本书语气平和、娓娓道来，像讲故事一样讲历史，但又严谨、广博、不肤浅，风格和其它史书大不一样，我一直理想中的史书就是这样，不要给历史背太重的包袱，不要带著一定要学点什么的目的读历史。
本书的缺点是详略失当。有些地方太简略，比如匈奴的衰落，五单于争立一笔带过。有些地方太详细，鸿门宴几乎是史记的译文。作为一部通史，应该有大历史观，能站在较高的层面上把历史的脉络梳理清楚。</description></item><item><title>读完《庄子今注今译》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-zhuangzi-jin-zhu-jin-yi/</link><pubDate>Sun, 17 Aug 2014 18:36:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-zhuangzi-jin-zhu-jin-yi/</guid><description>很好的注本，有些字句的翻译有点儿晦涩。庄子的思想超越了老子，想把庄子的思想理解透彻很难。</description></item><item><title>读完《国史大纲》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-outline-history/</link><pubDate>Wed, 16 Jul 2014 21:27:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-outline-history/</guid><description>钱穆先生主张以诚敬心审视国史和传统文化，一生为故国招魂。抗战流亡，笔耕不辍，虽然这本书只是一本历史教科书，但是高屋建瓴的大历史观让我受益匪浅，很多东西是读史料不能学到的。《国史大纲》所思所言，堪称国史良心。</description></item><item><title>读完《The C Programming Language》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-the-c-programming-language/</link><pubDate>Sun, 09 Mar 2014 22:47:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-the-c-programming-language/</guid><description>谭书可能因为面向学生而显得啰嗦，这本书比谭书精炼。</description></item><item><title>读完《你一定爱读的极简欧洲史》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-the-shortest-history-of-europe/</link><pubDate>Sun, 23 Feb 2014 20:57:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-the-shortest-history-of-europe/</guid><description>中国的历史教育培养了一群读了二十年书还分不清五胡十六国和五代十国的人，看看人家是怎么教历史的，提纲挈领比死记签了哪些条约有用多了。</description></item><item><title>读完《大数据时代》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-big-data-era/</link><pubDate>Sat, 08 Feb 2014 10:11:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-big-data-era/</guid><description>读完，我首先感到的不是大数据有多可爱，而是有多可怕。</description></item><item><title>读完《万历十五年》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-a-year-of-no-significance/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 2014 13:17:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-a-year-of-no-significance/</guid><description>国史奇书，一本书读懂三百年大明。</description></item><item><title>读完《Go Web编程》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-build-web-application-with-golang/</link><pubDate>Sun, 02 Feb 2014 15:52:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-build-web-application-with-golang/</guid><description>用较少的篇幅介绍了golang的语法，然后从实现的角度讲了一些Web应用的概念，最后介绍了beego框架。程序员思维，很实用，讲Web应用基础概念的实现的部分很有用，这方面的书不多。语言表达和示例代码有提升的空间。是Go语言很好的入门教材。</description></item><item><title>读完《明朝那些事儿》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-ming-chao-na-xie-shi/</link><pubDate>Wed, 29 Jan 2014 12:14:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-ming-chao-na-xie-shi/</guid><description>还旧账，多年前读的时候这本书还没有写完，趁读完《通鉴》把最后两本解决了。下面计划读的是《万历十五年》，今年是我的明矾年么？</description></item><item><title>读完《资治通鉴》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-tong-jian/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2014 20:53:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-tong-jian/</guid><description>一部书，二百九十四卷，三百万字，一千三百六十二年，从中华书局20册胡三省注本，到Kindle DXG，再到Kindle Paperwhite，读了四年。
读史应该先读通史，再读断代史，然后是野史。因为读懂历史必须站在大时代背景上，比如不了解两周封建拓殖史，就不懂什么是“南夷与北狄交，中国不绝若线。”，更不会明白“尊王攘夷”区区四个字有多大的份量。所以十年前我《世说新语》刚读了个开头就读不下去了。
《通鉴》关注的是兴衰更替，所以很多有意思的历史故事没有记录，尤其是先秦时期，我最喜欢的传奇时代，结果看得索然无味。汉纪部分又包含了太多的上书和诏书。我一度觉得选择读《通鉴》是个错误。
所幸坚持了下来，鉴于自小说作家司马迁开始，我国历代史家保持著添油加醋的优良传统，越生动的历史往往越不可信，去叶存枝方见国史之骨。如果说两司马有什么区别，前者是用故事讲历史，后者是用历史讲历史，单就史学而言，谁更牛X，一目了然。</description></item><item><title>这半年读过的几本书</title><link>http://0x3f.org/posts/books-read-in-the-second-half-of-2013/</link><pubDate>Wed, 25 Dec 2013 23:10:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/books-read-in-the-second-half-of-2013/</guid><description>微博一度使我更新博客的频率一降再降，现在我决定回归。已经写了七年，依然乐此不疲。
这半年去过一些地方，读过一些书，顿悟了一些东西，我是个有一身毛病的动物，但我享受debug的过程。
现在读书的动力很大程度上来自于使用PaperWhite的愉悦感，虽然最初买电子书阅读器的目的是读盗版，不过现在宁愿为了更好的排版而买正版，而且觉得更过瘾。现在我在买一本书前都要先看有没有电子版，没有的话就去找盗版，连盗版都没有才去买印刷版。
小通鉴 虽然《通鉴》读了三年还没有读完，这本小书却很快就过了一遍。它从通鉴里抽出了几个故事，展开评论了一下。读了原史再看别人的解读，经常会会心一笑，或心有戚戚，或醍醐灌顶。读史最大的好处有两个，一是学做事，一是学做人，我注六经，六经注我。
诛仙 纯粹是为了了结旧账，这书在我还在学校的时候还没写完，隔了多年，画一个圈圈，终结它。书本身的故事不错，本来可以再深挖一些，可惜被文笔糟蹋了，整本书缩写为原来的一百分之一波形不会有失真。
我所认识的蒋介石 这本书只读了开头就读不下去了，对于历史和历史人物，全面肯定和全面否定都是不可信的。
大漠苍狼：绝密飞行 悬疑设定得不错。不过现在越来越不喜欢有恐怖色彩的东西，所以这可能是我最后看的一本这种题材的书。
Javascript权威指南 传说中的犀牛书，Javascript最权威的资料之一。第一部分“语言核心”是要细读的，第二部分“客户端的JS”对有几年经验的人，从13到18章浏览一遍，之后的用康圣人读书法。读完这本书就知道什么叫生命不息挖坑不止。
精通CSS 本想查漏补缺，所以没选《CSS禅意花园》，结果这书还是偏设计。难道这个星球上就没有一本给非前端开发看的CSS书么？
Spring in Action 重新寻找丢掉的青春，撂下五年再拾起来容易么。这书是本不错的Spring初级教材。
板桥杂记 明末清初大才子余怀的招嫖回忆录，从对江南名妓的记述中映射物是人非之慨，文笔绝佳。秋风团扇，一觉扬州，于字字雕琢中见山河离碎、愁绪盈怀。每个危楼听雨的暮年都有著软红十丈的青春。
NoSQL精粹 NoSQL绝佳的一本入门教材，对NoSQL的概念、应用场景、各类实现的优缺点等等都有适度的介绍。对于一直使用传统技术的人而言，这本书有醍醐灌顶使人捶胸顿足怒相见恨晚叹青春易逝之副作用。</description></item><item><title>读完《悟空传》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-wukongs-biography/</link><pubDate>Fri, 05 Jul 2013 23:12:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-wukongs-biography/</guid><description>我要这天，再遮不住我眼；要这地，再埋不了我心；要这众生，都明白我意；要那诸佛，都烟消云散！
这是本适合少年读、青年悟、中年回味的书，很遗憾没有在我最好的几年里读过它。到了没有激情和理想的年龄，已经不能耐著性子读这种需要花时间和动脑子的书，这次在Kindle PaperWhite上匆匆翻完，我知道可能需要很多年去慢慢的品。</description></item><item><title>读完《背包十年》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-ten-years-of-traveling/</link><pubDate>Thu, 06 Jun 2013 22:12:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-ten-years-of-traveling/</guid><description>年龄越大，越有种对失去自由的恐惧。“老牛自知夕阳晚，不用扬鞭自奋蹄”，于是越来越想走得远点儿，然后就看到了这本书。这是我第一次正经买电子书，花了3￥，用了五天的时间。
这是本游记，主要讲的是作者十年旅行的见闻和心路历程，从自然平实的词句中可以看出作者心态很平和，能体会这种心态，已经很好。
PS: 有点淡淡的忧桑，今天，我高考十年……</description></item><item><title>读过"ZK: AJAX without the JavaScript Framework"</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-zk-ajax-without-the-javascript-framework/</link><pubDate>Tue, 19 Jun 2012 21:47:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-zk-ajax-without-the-javascript-framework/</guid><description>前段时间，某天凌晨无故醒来，读完了这本书。
虽然是ZK框架的开发者写的书，不过实在不敢恭维。开发环境搭建的一章已经过时，其余内容也显得蜻蜓点水，加上全书结构显得不是很合理，总之看完对ZK的感觉仍是朦朦胧胧的，更别说上手做东西了。</description></item><item><title>读完《三体——死神永生》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-three-body-long-live-the-king-of-terrors/</link><pubDate>Thu, 14 Jun 2012 22:20:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-three-body-long-live-the-king-of-terrors/</guid><description>前天夜里读完了《三体》的第三部。
这三部一部比一部成熟。第一部只能算是整个故事的开端；第二部的亮点在最后揭示黑暗森林，前面的部分废话太多；第三部开始出现情节的跌宕，是三部中最像小说的一部。
诚如所闻，刘慈欣真的把地球写毁灭了。但是站在宇宙众生的角度冷眼旁观要好过以人类自我为中心的意淫，边泡妞边救地球的好莱坞套路也就是过过眼瘾而已。</description></item><item><title>读完《三体——黑暗森林》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-three-body-the-dark-forests/</link><pubDate>Tue, 01 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-three-body-the-dark-forests/</guid><description>凌晨三点，读完了《三体》的第二部。
咒语，这个东西的确很有意思。第二部比第一部好看，故事情节上完全展开，成功地制造了悬念。如果一部小说，删掉很多文字仍不影响故事情节，那这部分就是多余的，可惜在这部书里这是个很大的问题，所以直到最后三分之一才真正出彩。
Posted via UltraBlog.vim.</description></item><item><title>读完《三体》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-three-body/</link><pubDate>Sun, 18 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-three-body/</guid><description>几年没读过小说了，上次读刘慈欣的《球状闪电》还是在学校的时候，多年后再次读小说的感觉怪怪的，有点陌生，也没有激情。虽然早就知道这部书，一直没看，现在终于利用零散时间在Kindle上读完了它。
我不是个科幻迷，但也觉得这部书写得挺好。有悬念，立意新颖，尤其是据说在后两部里干脆把地球给写毁灭了！我要接著往下看。
Posted via UltraBlog.vim.</description></item><item><title>读完《Hacking Vim7.2》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-hacking-vim72/</link><pubDate>Mon, 28 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-hacking-vim72/</guid><description>作者对Vim很有心得，分享了很多好的经验。这本书于新手可以用来入门，于老手也多有可取之处，是本学习Vim很不错的参考书。
Posted via UltraBlog.vim.</description></item><item><title>读完《Pro Git》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-pro-git/</link><pubDate>Mon, 14 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-pro-git/</guid><description>花了大约一周的时间，周日晚上读完《Pro Git》的最后几页。
高效、安全的分布式和强大的分枝合并是Git的杀手级特性，这本书在语言上浅显易懂、简明扼要，在章节安排上循序渐进，在内容讲解上有较深入的挖掘，当属眼下Git方面最好的教材。此外，这本书的中译水平也很高，必要的地方还有译注，能看出译者不是外行。
Posted via UltraBlog.vim.</description></item><item><title>读完『Ext JS IN Action』</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-extjs-in-action/</link><pubDate>Tue, 21 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-extjs-in-action/</guid><description>这是本需要仔细读的书，对ExtJS的主要控件有比较详细的解说，有一定的原理性解释，并且对扩展ExtJS和ExtJS项目开发的模式有一些介绍。但不涉及底层特性，例如DOM、AJAX等。
Posted via UltraBlog.vim.</description></item><item><title>读完《Nginx HTTP Server》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-nginx-http-server/</link><pubDate>Fri, 29 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-nginx-http-server/</guid><description>昨天晚上在杭州飞北京的飞机上读完了这本书，用Kindle DXG。
作者是江苏科技大学的一位外籍老师，所以这本书也很有教科书的风格，先用一章的篇幅介绍Linux的相关概念和日常操作，而后通过和Apache的对比讲述了Nginx的主要特性，并使用Wordpress、MediaWiki等作了实例讲解。面面俱到，简单易懂，但并不深入。
目前介绍Nginx的书还不多，这本算得上是其中很好的一本。但是前六十页都是介绍Linux的基本概念，和后面的内容关系不大，显得很突兀，且很不KISS，对于一本只有三百多页的小书来说，这个篇幅很令人遐想。抛开这一点，这本书当属眼下入门Nginx的优秀指南。
Posted via UltraBlog.vim.</description></item><item><title>读完《程序员修炼之道》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-pragmatic-programmers/</link><pubDate>Tue, 11 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-pragmatic-programmers/</guid><description>上周日读完了这本The Pragmatic Programmer的中译本，都是经验之谈，有些东西读后受益匪浅，更多的需要时间去体会。
很纠结读的是中译本，但实在买不到原版，非常好奇他们是怎样地殚精竭虑才能想出如此烂俗的译名。</description></item><item><title>读完《WordPress Plug-in Development》</title><link>http://0x3f.org/posts/after-reading-wordpress-plug-in-development/</link><pubDate>Sun, 29 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/after-reading-wordpress-plug-in-development/</guid><description>花了两天时间读完了《WordPress Plug-in Development》，通过实例讲解，很细致，适合用来入门，当然，深度和广度都有限。</description></item></channel></rss>