<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>骑行 on 晴耕雨讀</title><link>http://0x3f.org/tags/%E9%AA%91%E8%A1%8C/</link><description>Recent content in 骑行 on 晴耕雨讀</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>© 淘气 2022</copyright><lastBuildDate>Tue, 14 Nov 2023 22:18:16 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://0x3f.org/tags/%E9%AA%91%E8%A1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>8￥包邮的帆布包，实现了我对骑行收纳的所有想象</title><link>http://0x3f.org/posts/experience-on-several-bicycle-saddle-bags/</link><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 22:18:16 +0800</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/experience-on-several-bicycle-saddle-bags/</guid><description>以前一直只用 1L 的车头包，想多带点东西时就会觉得很局促，而且折叠之前要先把包里的东西拿出来，多有不便。最近试用了几款尾包，分享一下我的使用感受。
洛克兄弟尾包，美而不便 最初被洛克兄弟这款 0.73L 的尾包吸引是因为它的外形，增一分太大，减一分太小，线条流畅而不古板，点缀不多又不寒酸，突出一个恰到好处。
包的内部收纳设计尚可，内壁两侧各有一个夹层，兼顾了零碎的收纳和保留了较大的剩余空间。拉开底部的拉锁还可以进一步扩展容量，这一点考虑得很周到。如果开口处能再加一个夹层就更好了。
装车后整体也比较满意，但有个使用上较为不便的问题：挑座垫。它的开口上沿紧贴座垫，如果座垫后缘稍长就会压住开口，再加上这款包用的防水拉锁阻尼较大，所以拉的时候很不方便。在我另外一个后缘较短的座垫上，这个问题会得到缓解。
此外，包的后部可以挂尾灯，这点很好。
考虑之后还是退了，毕竟一个提供方便的东西，如果用起来有感到不便的地方，还是有点本末倒置了。
INBIKE 尾包很好，除了颜值 INBIKE 的这款尾包在材质和工艺上和洛克兄弟的很像。由造型的原因，容量明显大于后者，开口也不易被座垫遮挡，加上它的防水拉锁阻尼没那么大，所以相对来说更容量拉开。
内部收纳设计较为简单，除了开口处有一个夹层外，再无空间的划分，也算兼顾了小物价的收纳并提供了更大的一体空间。
包的后盖也提供了挂载尾灯的位点。
在相似的材质、工艺下，这款包的价格比洛克兄弟那款便宜三分之一左右，而容量更大，使用更方便，确实是个很有性价比的选择。唯一让我不满意的地方是造型比较呆板，点缀有点俗气。
迪卡侬尾包，目标明确，针对性很强 迪卡侬的这款尾包容量不大（0.6L），内部分割为上下两层，下层有三个夹层，适合带点修车工具和备胎，想带点别的随身物品就不够用了，所以目标很明确，针对性很强。
此外，造型好看，开口位于下方、且没有采用防水拉锁，很方便存取物品，外表覆盖大面积反光涂层，夜骑很亮。
总之，适合专业骑行，不适合日常使用。
犀牛尾包，轻且防水……没了 犀牛的这款尾包为了追求极致的轻量，减掉了一切可以减掉的东西，没有分割内部收纳空间、没有尾灯挂载位点，把重量压缩到了 70g 附近。包体材料是 600D TPU ，使用防水拉锁，看起来防水效果应该很不错。
但它的内部什么夹层、分隔都没有，就是一整块收纳空间，稍大点的东西放不下，小东西堆在一起不好取用。
8￥包邮的帆布包，完美满足我骑行收纳需求 此前试用的几款正经的尾包，要么使用不方便，要么收纳空间太小，而且它们都太正经了，和我这菜车的气质不搭嘎。我对尾包的所有想象在于容量大、使用方便、休闲风，直到偶然发现这个战术回收包，这不就是我的梦中情包么？
用了一段时间，效果非常理想。外侧三个夹层，加上包内超大收纳空间，平时带一些随身物品绰绰有余，偶尔买点干果零食甚至直接往里一塞就行。
重点是，只要8块包邮！同等容量的某网红车包价格是它的7倍，而收纳设计还更简陋。
鲁迅说过，要啥自行车！</description></item><item><title>骑行的已知和未知</title><link>http://0x3f.org/posts/cycling-in-the-known-and-unknown/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2014 21:44:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/cycling-in-the-known-and-unknown/</guid><description>暂时没有好路线，所以今天是保持性练习。上周发现顺时针绕道G109从军庄路放坡下来会很轻松，所以依旧从香岩寺出发，经黑山扈路、香山路、香山南路、八大处路、模式口大街、G109、军庄路、北清路，最后回到出发点。
照例，先交作业：
走香山路是因为不想重复上周的老路，但是很快就体会到了不长记性的后果，这条路似乎从来没有不堵过，天气这么差都挡不住这么多人，植物园门口一坨一坨的，我一直觉得香山之难看、植物园之无聊可著北京城都是数一数二的，要不说文人可恶呢，忽悠了多少人！
传说中的模式口大街居然只是一条很窄的巷子，两边是很旧的居民区，时近中午，这么窄的路上居然挤满了一坨一坨的人。
军庄路似乎一般是上午会有很多拉土方的卡车，上周我中午过后经过时车就不多，不幸今天中奖了，要不是贪图放坡的快感，打死也不走这条路。
总之今天走的不是个好路线，不如上周卢沟桥那一圈，很大程度上是因为想到的路线都有坡，加上天气不好、准备不充分，有点儿怵。以往的经历，第一次走的路线，因为不知道前面会有什么，怀著对未知的好奇和无畏，不管多困难，总是可以坚持下来，但下次就不敢了，因为有痛苦的经历。所以骑行的乐趣在于对未知的好奇，或者是克服对已知的恐惧。前一种我还行，至于后者，无力吐槽，唯余呵呵。</description></item><item><title>骑行卢沟桥</title><link>http://0x3f.org/posts/a-ride-to-lugou-bridge/</link><pubDate>Sun, 13 Apr 2014 19:55:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/a-ride-to-lugou-bridge/</guid><description>更始元年三月癸丑，孤亲提铁骑南下卢沟，为甲午一百二十年祭。
以前一直以为很远，后来发现单程只有三十多公里，而且基本都是平地，自从去年推上妙峰山后，一般难度就不怕不怕啦。
先交作业：
不知道为什么，记录到了北安河就结束了，最后十公里木有了。
在网上见有人说从桥西进去不查门票，遂先过永定河，从西边进去，路上捡了个迷路的小盆友，说刚刚用手机导航直接上了高速！聊 后得知是北科大的学生，曾国藩的老乡，骑了辆不知道什么牌子的旧车，怯生生的，不禁遥想老夫当年，去矽谷吃顿七块钱的土豆牛肉饭都美得不行不行的。
骑到桥西入口，一个大妈模样的头从售票处小窗口里伸出来：“二十！”，要不说我没有大妈缘呢，走到哪都被拦，去年苦逼哈哈地推到七王坟，大妈说封山防火，片板不得入山。老老实实地买了票，才见著真神，爱个国容易么。桥是金章宗的时候建的，乾隆五十多年重修。桥下就是永定河，左宗棠任直隶总督时在此治水，旧称无定河，不过不是“可怜无定河边骨，犹是春闺梦里人”里的那条。
请小盆友拍了张孤王的戎装照：
果然每个狮子都不一样，小学课本不余欺也：
卢沟晓月，所谓的燕京八景之一，我一般不尿这种虚无缥缈、滥竽充数的东西，鲁迅在《再论雷峰塔的倒掉》里说：
我们中国的许多人，——我在此特别正重声明：并不包括四万万同胞全部！——大抵患有一种“十景病”，至少是“八景病”，沉重起来的时候大概在清朝。凡看一部县志，这一县往往有十景或八景，如“远村明月”、“萧寺清钟”、“古池好水”之类。
我虽然不喜欢鲁迅，因为此人文风过于惼狭和左倾，虽然老先生一再声明不针对所有国人，但还是随处可见断章取义、不懂装懂的人扯大旗作虎皮，动辄就中国人的劣根性怎么怎么样。但在这一点上我跟老先生意见一致，就某些小县城都有所谓“七台八景”，台好歹还有个土堆，景就开始胡扯了。
摆一堆仿明清的大炮干什么，跟七七世变不搭调，更容易联想到两甲子前的那场战争，此日漫挥天下泪，有公足庄海军威。
小盆友的高中历史是体育老师教的，居然不知道宛平城。这座长宽只有几百米的小城是崇祯为抵御闯贼建的桥头堡。不要门票。
这么小的一座城居然还有瓮城：
城里有个抗日纪念馆，免费参观，因为没处存车，没有进去，不过受党国栽培多年，用脚趾头也能想到里面都是什么，不去也罢。城里没啥可吃的，小盆友说要回校再吃饭，我心说您是直接奔学院路了，我还有几十公里路要绕，不补充热量怎么行，请小盆友吃了顿热干面。这兄弟明显没有方向感，好容易才让他找著北，在手机上找好回学院路的路线，最后送出东门，然后告诉他怎么走之后，老夫才起驾回宫。
之后的路基本比较轻松，大体沿永定河一直走，河边的永定楼气势恢宏，懒得拍照了，再上G109，从军庄路一路放坡下来，很爽。</description></item><item><title>二骑白羊沟</title><link>http://0x3f.org/posts/2nd-ride-to-white-goat-valley/</link><pubDate>Sat, 29 Mar 2014 20:16:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/2nd-ride-to-white-goat-valley/</guid><description>桃花、迎春花开得很好，但没有秋天长满路边的花有气氛。早上去得晚了，阳坊镇的小笼包收摊了……
交作业：
这次一口气上了魔鬼六连弯，弯口溪水别样清啊：
小蓝月湖，命名权是我的：</description></item><item><title>探访纳兰家庙</title><link>http://0x3f.org/posts/a-visit-to-the-family-temple-of-nalans/</link><pubDate>Fri, 07 Mar 2014 18:25:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/a-visit-to-the-family-temple-of-nalans/</guid><description>客居多年，不久前才知道附近有如此底蕴的一个去处，于是赶在开始一段新行程前探访了这里。
永泰庄东岳庙，始建于明代，经清代纳兰明珠遗言修缮，供奉明珠牌位，所以又叫纳兰家庙，据说纳兰性德也葬在附近，不过已经难觅词踪。
前殿已经残破不堪，横生凄凉：
钟鼓楼已经只剩下西面一座：
虽然没有重簷，正殿仍然显得很有气势：
宋以后中国知识界思想僵化，明清两代能拿得出手的只有小品和小说，纳兰词是一个异数，有清一代的诗词里，一定少不了那句“人生若只如初见”。</description></item><item><title>骑行京西古道</title><link>http://0x3f.org/posts/riding-to-ancient-west-peking-path/</link><pubDate>Sat, 18 May 2013 22:09:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/riding-to-ancient-west-peking-path/</guid><description>13年5月，骑行京西古道。
从水峪嘴下去，进京西古道风景区，通过牛角岭关城，到落坡马志远故居，然后经韭园桥沿永定河谷至担礼大桥进入G109。
京西古道风景区收20￥，里面有博物馆、军事酒吧、古道和牛角岭关城。博物馆其实就是个村史展馆，很小，没什么内容，就一间屋子，一览无余。古道是乱石砌成的，非常不平，推车上去很累，好在只有一千米长：
牛角岭关城，看著像个砖窑，地上的石头沟沟坎坎：
马志远故居，看著像重建的，刻意营造成“小桥流水人家”的样子，里面就一四合院，收费10￥，没进去。附近有一山泉，想老马也算过了一把农妇山泉有点儿田的瘾，夫复何求。
永定河谷一线的景色非常好，可惜没有拍照。</description></item></channel></rss>