<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>远程控制 on 晴耕雨讀</title><link>http://0x3f.org/tags/%E8%BF%9C%E7%A8%8B%E6%8E%A7%E5%88%B6/</link><description>Recent content in 远程控制 on 晴耕雨讀</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>© 淘气 2022</copyright><lastBuildDate>Thu, 14 Jul 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://0x3f.org/tags/%E8%BF%9C%E7%A8%8B%E6%8E%A7%E5%88%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>使用PAC Manager管理SSH连接</title><link>http://0x3f.org/posts/manage-ssh-connections-using-pac-manager/</link><pubDate>Thu, 14 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://0x3f.org/posts/manage-ssh-connections-using-pac-manager/</guid><description>本文发表在今年一月份的『Linuxpilot』上，已经过了半年，可以放到博客上了。本文基于PAC 2.x版，最近PAC发布了3.0版，界面和功能都有一定的变化。
简介 PAC Manager（以下简称PAC）是一个使用Perl编程语言和GTK图形界面开发套件实现的SSH/Telnet/Serial连接管理工具，是同类的PuTTY、SecureCRT、SSHMenu的一个开源、免费的替代品。
具备哪些特性 可创建本地端口转发、远程端口转发和动态端口转发，并支持X图形界面转发 对连接分组，方便管理较多连接 将指定的、已打开的连接加入集群，同一集群的所有终端共享键盘输入 虚拟终端窗口支持多标签 虚拟终端窗口的样式可定制，支持半透明 支持通过代理服务器建立连接 支持通过Expect表达式进行自动交互 支持使用本地和远程宏管理数量众多且复杂的常用指令 支持定制连接前和断开后自动执行的指令 为每个连接保存截图 针对重要特性的细解 创建SSH隧道 假如当我们在进行诸如收发电邮、使用即时通讯工具聊天或者使用网络银行等网络通讯行为时，也许有些重要的数据我们不希望被明文传递；亦或某些资源受限于网络结构和防火墙等因素而不能被我们直接访问，这时我们往往就可以通过SSH的端口转发功能来实现。
所谓端口转发，即是指将原本使用其它TCP端口访问的数据经由SSH连接占用的端口发送，加之这一过程也伴随有数据的加密和解密，因此也往往被称作“隧道”。根据连接方向的不同，SSH的隧道一般分为三种，即正向隧道、反向隧道和动态隧道；同时，根据端口转发方式的不同，这三种隧道又分别被称为本地端口转发、远程端口转发与动态端口转发。
那么这三种端口转发方式彼此之间有什么异同，分别又都有什么用途呢？这里举个例子来说明一下。
假设我的公司有一个较大的内部网络，而只有一台服务器作为网关对公网提供服务。如果我需要在家里的个人电脑上访问公司的办公系统，而这套系统又部署在内部网络中的一台服务器上、不能被公网访问，该怎么办呢？
第一种情况，假设网关服务器对外提供了SSH服务，那么我就可以在家庭电脑上使用如下指令建立一个隧道：
ssh -L 9999:192.168.1.128:80 111.111.111.111
这条指令中，192.168.1.128是公司办公系统服务器在内网中的IP地址，111.111.111.111是公司网关服务器的公网IP地址。整条指令的意思是：我在家庭电脑中访问本机的9999端口，就如同我在IP地址为111.111.111.111的公司网关服务器上访问IP地址为192.168.1.128的主机的80端口一样。因此，当这条指令执行成功后，我就可以在家庭电脑中通过访问9999端口来打开公司内部办公系统了。
第二种情况，假设网关服务器不对外提供SSH服务但安装了SSH客户端，而我的家庭电脑却安装了SSH服务，那么我就可以在公司网关服务器上执行如下指令建立一个隧道：
ssh -R 9999:192.168.1.128:80 222.222.222.222
这条指令中，222.222.222.222是家庭电脑的公网IP地址。整条指令的意思是：我在公网IP地址为222.222.222.222的电脑上访问9999端口，就如同在本机（公司网关服务器）上访问IP地址为192.168.1.128的主机的80端口一样。当我回到家中，就可以和前面一样通过访问9999端口来打开办公系统了。
事实上，第一种情况是将本地端口映射为远程主机所能访问的资源，故称为本地端口转发；而第二种情况是将远程主机的端口映射为本机所能访问的资源，故称为远程端口转发。
但无论是本地端口转发还是远程端口转发，都只能将一个资源转发到一个端口上，假若我要访问很多资源，岂非要建立很多SSH隧道，不但操作麻烦，而且浪费本机资源。这时，我们就可以使用第三种端口转发方式--动态端口转发：
ssh -D 9999 111.111.111.111
这条指令的意思是：我在本机访问9999端口，就像在IP地址为111.111.111.111的主机上访问它所能访问的某些资源一样。这个所谓的“某些资源”，需要由我在发起访问请求时通过SSH隧道告诉远程主机，事实上，SSH的动态端口转发就是创建了一个SOCKS代理服务器。
在PAC Manager中，我们可以在每个SSH连接的配置界面创建隧道。对于上面的例子，创建本地端口转发时，应点击“Local Port Forwarding”区域的“Add”按钮，并将本地端口、远程资源IP地址和端口分别填写到“Local Port”、“Remote Address”和“Remote Port”中：
截至当前最新的版本（2.4.1.3），PAC Manager尚未为远程端口转发提供像本地端口转发功能一样单独的配置界面，但可以使用高级选项功能实现。在“Advanced Options”输入框中填写如下内容：
如果需要建立多个远程端口转发，可以在“Advanced Options”中填写多个类似上面内容的选项，彼此之间使用空格分隔即可。
创建动态端口转发时，应选中“Dynamic Port Forwarding”区域前面的复选框，然后填写“Forwarded SOCKS Port”即可：
连接前及断开后的自动指令 通过在PAC Manager中定义连接前和断开后的自动指令，我们可以指定一些在相应的SSH连接建立之前及断开之后通常要在本机执行的指令。
例如假设我使用的是计时收费的网络服务，为了节省资费，我希望只在每次建立SSH连接时才激活网络服务，并且在完成工作后断开SSH连接时自动断开网络服务。那么就可以在“Pre Exec”中定义激活网络服务的指令，如下图所示：</description></item></channel></rss>